[
  {
    "questionNum": 37001,
    "questionText": " ഐ.ആർ.എൻ.എസ്.എസ്. 1-ജി വിക്ഷേപിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 2016 ഏപ്രിൽ 28-ന് "
  },
  {
    "questionNum": 37002,
    "questionText": " സാറ്റ ലൈറ്റ് നാവിഗേഷൻ രംഗത്ത് രാജ്യം സ്വയംപര്യാപ്തത കൈവരിച്ചതെപ്പോൾ?\r\n",
    "answerText": " ഐ.ആർ.എൻ.എസ്.എസ്. 1-ജി 2016 ഏപ്രിൽ 28-ന് വിജയകരമായി വിക്ഷേപിച്ചതോടെ "
  },
  {
    "questionNum": 37003,
    "questionText": " ഐ.ആർ.എൻ.എസ്.എസ് വിക്ഷേപിച്ചതെവിടെ നിന്നുമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീഹരിക്കോട്ടയിലെ സതീഷ് ധവാൻ സ്പെയ്സ് സെൻററിൽ നിന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 37004,
    "questionText": " പി.എസ്.എൽ.വി.-സി. 88 റോക്കറ്റ് ഉപയോഗിച്ച് 2016 ഏപ്രിൽ\r\n28-ന് വിജയകരമായി വിക്ഷേപിച്ച ഉപഗ്രഹം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ഐ.ആർ.എൻ.എസ്.എസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37005,
    "questionText": " സാറ്റലൈറ്റ് നാവിഗേഷൻ സംവിധാനം ഉള്ള രാജ്യങ്ങൾ ഏവ?\r\n",
    "answerText": " യു.എസ്,റഷ്യ, ചൈന, യൂറോപ്യൻ യൂണിയൻ, ജപ്പാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37006,
    "questionText": " ഏതു രാജ്യത്തിന്റെ സഹായത്തോടെയാണ് ഇന്ത്യആര്യഭട്ട റിസർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് ഒബ്സർവേഷണൽ സയൻസസ്(ആരീസ്) നിർമിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " ബൈൽജിയത്തിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 37007,
    "questionText": " ’ആരീസ്’ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ആര്യഭട്ട റിസർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് ഒബ്സർവേഷണൽ സയൻസസ് എന്ന ഒപ്റ്റിക്കൽ ടെലിസ്കോപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 37008,
    "questionText": " ആര്യഭട്ട റിസർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് ഒബ്സർവേഷണൽ സയൻസസ് (ആരീസ്) ഒപ്റ്റിക്കൽ ടെലിസ്കോപ്പ് ഉദ്ഘാടനം ചെയ്തതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 2016 മാർച്ച് 80-ന് "
  },
  {
    "questionNum": 37009,
    "questionText": " ആര്യഭട്ട റിസർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് ഒബ്സർവേഷണൽ സയൻസസ് (ആരീസ്) ഒപ്റ്റിക്കൽ ടെലിസ്കോപ്പ് ഉദ്ഘാടനം ചെയ്തതാര്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രി നരേന്ദ്ര മോദിയും ബെൽജിയം പ്രധാനമന്ത്രി ചാൾസ് മൈക്കലും ചേർന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 37010,
    "questionText": " ’ആരീസ് ‘ സ്ഥാപിച്ചിരുന്നതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡിലെ നൈനിറ്റാളി "
  },
  {
    "questionNum": 37011,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ദൂരദർശിനി ഏതാണ്?\r\n",
    "answerText": " ആര്യഭട്ട റിസർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് ഒബ്സർവേഷണൽ സയൻസസ് "
  },
  {
    "questionNum": 37012,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഗ്രഹമേത്?\r\n",
    "answerText": " വ്യാഴം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37013,
    "questionText": " നാസയുടെ ജൂനോ പേടകം സൗരയൂഥത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഗ്രഹമായ വ്യാഴത്തിന്റെ ഭ്രമണപഥത്തിൽ പ്രവേശിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 2016 ജൂലായ് 5-ന് "
  },
  {
    "questionNum": 37014,
    "questionText": " വ്യാഴത്തിന്റെ ഭ്രമണപഥത്തിൽ എത്തുന്ന ആദ്യ മനുഷ്യനിർമിത പേടകമേതാണ്?\r\n",
    "answerText": " നാസയുടെ ജൂനോ പേടകം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37015,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഗ്രഹമായ വ്യാഴത്തിന്റെ വ്യാസമെത്ര?\r\n",
    "answerText": " 1.87 ലക്ഷം കിലോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 37016,
    "questionText": " 1.87 ലക്ഷം കിലോമീറ്റർ വ്യാസമുള്ള വ്യാഴത്തിന്റെ എത്ര അടുത്താണ് ജൂനോ എത്തുക?\r\n",
    "answerText": " 4160 കിലോമീറ്റർ അടുത്തുവരെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37017,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ ബഹിരാകാശ ഗവേഷണ ഏജൻസിയുടെ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " NASA"
  },
  {
    "questionNum": 37018,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ ബഹിരാകാശ ഗവേഷണ ഏജൻസിയായ നാസ ജൂനോ പേടകം വിക്ഷേപിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 2011 ആഗസ്ത് 5-ന് "
  },
  {
    "questionNum": 37019,
    "questionText": " ജുനോ എത്ര കിലോമീറ്ററാണ് സഞ്ചരിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " 270 കോടി കിലോമീറ്ററാണ് ജൂനോ സഞ്ചരിച്ചത് "
  },
  {
    "questionNum": 37020,
    "questionText": " സൗരോർജം ഉപയോഗിച്ച് ഏറ്റവും കൂടുതൽ ദൂരം പിന്നിടുന്ന പേടകമേതാണ്?\r\n",
    "answerText": " ജൂനോ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37021,
    "questionText": " ഏതൊക്കെ പുതിയ മൂലകങ്ങൾക്കാണ് ഐ.യു.പി.എ.സി. അടുത്തിടെ പേരു നൽകിയത്?\r\n",
    "answerText": " നിഹോണിയം (Nihonium, 113-മൂലകം, പ്രതീകം-Nh), മൊസ്കോവിയം (Moscovium, 115-0 ngalao, QJolao-Mc), ടെന്നസൈൻ (Tennessine 117-ാം മൂല dabo, (edycolao-Ts), 63ocup6), (Ogane0sSn,118-)o മൂലകം, പ്രതീകം-Og) "
  },
  {
    "questionNum": 37022,
    "questionText": " നിഹോണിയത്തിനു പേര് നൽകിയ സംഘടനയേത്?\r\n",
    "answerText": " ഐ.യു.പി.എ.സി "
  },
  {
    "questionNum": 37023,
    "questionText": " മൊസ്കോവിയത്തിനു പേര് നൽകിയ സംഘടനയേത്?\r\n",
    "answerText": " ഐ.യു.പി.എ.സി "
  },
  {
    "questionNum": 37024,
    "questionText": " ടെന്നസൈനിന് പേര് നൽകിയ സംഘടനയേത്?\r\n",
    "answerText": " ഐ.യു.പി.എ.സി "
  },
  {
    "questionNum": 37025,
    "questionText": " ഹാക്കർമാർക്കോ നുഴഞ്ഞുകയറ്റക്കാർക്കോ ചോർത്താനാവാത്ത അതിസുരക്ഷിതമായ ക്വാണ്ടം സാങ്കേതികവിദ്യ ഉപയോഗിച്ച് ആശയവിനിമയം നടത്താൻ ശേഷിയുള്ള ആദ്യ ഉപഗ്രഹത്തിന്റ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " മിസിയസ് "
  },
  {
    "questionNum": 37026,
    "questionText": " ’മിസിയസ്’ എന്ന ഉപഗ്രഹത്തിന്റെ സവിശേഷത എന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ഹാക്കർമാർക്കോ നുഴഞ്ഞുകയറ്റക്കാർക്കോ ചോർത്താനാവാത്ത അതിസുരക്ഷിതമായ ക്വാണ്ടം സാങ്കേതികവിദ്യ ഉപയോഗിച്ച് ആശയവിനിമയം നടത്താൻ ശേഷിയുള്ള ആദ്യ ഉപഗ്രഹം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37027,
    "questionText": " ’മിസിയസ്’ വിക്ഷേപിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 2016 ആഗസ്ത് 16-ന് "
  },
  {
    "questionNum": 37028,
    "questionText": " ഏതു രാജ്യമാണ് ’മിസിയസ്’ വിക്ഷേപിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 37029,
    "questionText": " എവിടെ നിന്നുമാണ് ’മിസിയസ്’ വിക്ഷേപിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " ഗോബി മരുഭൂമിയിലെ ജിയുചാനിൽ നിന്ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37030,
    "questionText": " ’മിസിയസ്’ എന്നാൽ ആരുടെ പേരാണ്?\r\n",
    "answerText": " ബി.സി. അഞ്ചാം നൂറ്റാണ്ടിൽ പ്രാകാശത്തെക്കുറിച്ച് പരീക്ഷ ണം നടത്തിയ ചൈനീസ് ശാസ്ത്രജ്ഞനാണ് മിസിയസ് "
  },
  {
    "questionNum": 37031,
    "questionText": " പ്രാകാശത്തെക്കുറിച്ച് മിസിയസ് നടത്തിയ രണ്ടുവർഷത്തെ പരീക്ഷണത്തിന്റെ പേരെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " ക്വാണ്ടം എക്സ്പെരിമെൻറ്സ് അറ്റ്സേയ്സ്സേൽ (ക്വെസ്) "
  },
  {
    "questionNum": 37032,
    "questionText": " മിസിയസ് എന്ന ഉപഗ്രഹത്തിന്റെ ഭാരമെത്ര ?\r\n",
    "answerText": " 600 കിലോ "
  },
  {
    "questionNum": 37033,
    "questionText": " മിസിയസ് ഉപഗ്രഹത്തിന്റെ ഭ്രമണ പഥം ഭൂമിയിൽ നിന്നും എത്ര അകലെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " 500 കി.മീറ്റർ അകലെയാണ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37034,
    "questionText": " മിസിയസിൽ നിന്നുള്ള സന്ദേശങ്ങളുടെ പ്രത്യേകതകൾ എന്തെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " അക്കങ്ങളടങ്ങിയ ക്വാണ്ടം സൂത്രവാക്യങ്ങളാണ് മിസിയസിൽ നിന്നുള്ള സന്ദേശങ്ങളുടെ പ്രത്യേകത\r\nഅയയ്ക്കുന്ന കേന്ദ്രത്തിനും സ്വീകരിക്കുന്നയാളിനും മാത്രമേ ഇതിന്റെ\r\nഉള്ളടക്കം മനസ്സിലാക്കാനാവൂ.\r\nചോർത്താൻ ശ്രമിച്ചാൽ സൂത്രവാക്യം മാറും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37035,
    "questionText": " എന്താണ് അയ്യപ്പൻ കമ്മീഷൻ?\r\nദേശീയ സമുദ്രമത്സ്യനയം രൂപപ്പെടുത്തുന്നതിനായി കേന്ദ്രഗവൺമെൻറ് നിയോഗിച്ച കമ്മീഷനാണ്? ",
    "answerText": " ഡോ. അയ്യപ്പൻ കമ്മീഷൻ. "
  },
  {
    "questionNum": 37036,
    "questionText": " ദേശീയ സമുദ്രമത്സ്യനയം രൂപപ്പെടുത്തുന്നതിനായി കേന്ദ്രഗവൺമെൻറ് നിയോഗിച്ച കമ്മീഷനാണ് :\r\n",
    "answerText": " അയ്യപ്പൻ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 37037,
    "questionText": " അയ്യപ്പൻ കമ്മീഷനെ നിയോഗിച്ചത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " കേന്ദ്രഗവൺമെൻറ് "
  },
  {
    "questionNum": 37038,
    "questionText": " അയ്യപ്പൻ കമ്മീഷൻ റിപ്പോർട്ട് കേന്ദ്രഗവൺമെൻറിന് സമർപ്പി ച്ചത് എന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 2016 ജൂൺ ആദ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 37039,
    "questionText": " 2016 ജൂൺ ആദ്യം കേന്ദ്രഗവൺമെൻറിന് സമർപ്പിച്ച കമ്മീഷൻ റിപ്പോർട്ട്:\r\n",
    "answerText": " അയ്യപ്പൻ കമ്മീഷൻ റിപ്പോർട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 37040,
    "questionText": " അയ്യപ്പൻ കമ്മീഷൻ റിപ്പോർട്ടിലെ ശ്രദ്ധേയമായ നിർദേശമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ആഴക്കടലിൽ മീൻപിടിക്കുന്നതിന് വിദേശ കപ്പലുകളെ അനുവദിക്കരുത് "
  },
  {
    "questionNum": 37041,
    "questionText": " ആഴക്കടലിൽ മീൻപിടിക്കുന്നതിന് വിദേശ കപ്പലുകളെ അനുവദിക്കരുതെന്ന് നിർദേശിച്ച കമ്മീഷൻ റിപ്പോർട്ട്?\r\n",
    "answerText": " അയ്യപ്പൻ കമ്മീഷൻ റിപ്പോർട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 37042,
    "questionText": " ആധാർ ബില്ലിന് പാർലമെൻറിന്റെ അംഗീകാരമായ തിയതി ?\r\n",
    "answerText": " 2016 മാർച്ച് 16 "
  },
  {
    "questionNum": 37043,
    "questionText": " രാജ്യസഭ നിർദേശിച്ച ഭേദഗതികൾ തള്ളി ലോക്സഭ 2016 മാർച്ച് 16-ന് പാസാക്കിയ ബില്ല്?\r\n",
    "answerText": " ആധാർ ബില്ല് "
  },
  {
    "questionNum": 37044,
    "questionText": " രാജ്യസഭയിൽ ആധാർ ബില്ല് അവതരിപ്പിച്ചത് എങ്ങനെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " മണിബില്ലായാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 37045,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും കനം കുറഞ്ഞ വസ്ത്രം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " സിലിക്ക എയ്റോ ജെൽ "
  },
  {
    "questionNum": 37046,
    "questionText": " തണുത്തുറഞ്ഞ പുക എന്നു വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നതെന്തിനെ?\r\n",
    "answerText": " എയ്റോ ജെൽ "
  },
  {
    "questionNum": 37047,
    "questionText": " എയ്റോ ജെൽ ഉപയോഗിച്ച് ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും കനംകുറഞ്ഞ വസ്ത്രം ഉണ്ടാക്കിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം വിക്രം സാരാഭായ് സ്പെയ്സ് സെൻററിലെ ഗവേഷകർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37048,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരം വിക്രം സാരാഭായ് സ്പെയ്സ് സെൻററിലെ ഗവേഷകർ എയ്റോ ജെൽ ഉപയോഗിച്ച് ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും കനംകുറഞ്ഞ വസ്ത്രം വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത വർഷം ?\r\n",
    "answerText": " 2016-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 37049,
    "questionText": " സിലിക്ക എയ്റോ ജെൽന്റെ പ്രത്യേകതയെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ആ വസ്ത്രത്തിൽ എയ്റോ ജെൽ ആവരണം തീർത്താൽ ശരീരതാപം നഷ്ടമാവില്ലെന്നതിനാൽ സിയാച്ചിനിലും മറ്റും തണ്ണുപ്പിൽ കഴിയുന്ന പട്ടാളക്കാർക്ക് വലിയ പ്രതീക്ഷ നൽകുന്നതാണ് കണ്ടെത്തൽ "
  },
  {
    "questionNum": 37050,
    "questionText": " ’ട്രേസ് ഗ്രാസ് ഓർബിറ്റർ’ എന്നാലെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " ചൊവ്വയിലെ ജീവന്റെ സാന്നിധ്യം തേടി റഷ്യയും യൂറോപ്യൻ യൂണിയനും സംയുക്തമായി നിർമിച്ച ഓർബിറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 37051,
    "questionText": " ചൊവ്വയിലെ ജീവന്റെ സാന്നിധ്യം തേടി റഷ്യയും യൂറോപ്യൻ യൂണിയനും സംയുക്തമായി നിർമിച്ച ഓർബിറ്ററിന്റെ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ’ട്രേസ് ഗ്രാസ് ഓർബിറ്റർ’ "
  },
  {
    "questionNum": 37052,
    "questionText": " ഏതെല്ലാം രാജ്യങ്ങൾ ചേർന്നാണ് ’ട്രേസ് ഗ്രാസ് ഓർബിറ്റർ’ നിർമിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " റഷ്യയും യൂറോപ്യൻ യൂണിയനും "
  },
  {
    "questionNum": 37053,
    "questionText": " പോലീസ് സ്റ്റേഷനിൽ രജിസ്റ്റർചെയ്യുന്ന പ്രഥമവിവര റിപ്പോർട്ടുകൾ (എഫ്.ഐ.ആർ.) 24 മണിക്കുറിനകം വെബ്സൈറ്റിൽ നൽകാൻ സംസ്ഥാനങ്ങളോടും കേന്ദ്രഭരണപ്രദേശങ്ങളോടും നിർദേശിച്ചതാര് ?\r\n",
    "answerText": " സുപ്രീംകോടതി "
  },
  {
    "questionNum": 37054,
    "questionText": " പോലീസ് സ്റ്റേഷനിൽ രജിസ്റ്റർചെയ്യുന്ന പ്രഥമവിവര റിപ്പോർട്ടുകളെ (എഫ്.ഐ.ആർ.) പറ്റി 2016-ൽ സെപ്തംബർ എട്ടിന് സംസ്ഥാനങ്ങളോടും കേന്ദ്രഭരണപ്രദേശങ്ങളോടും സുപ്രീംകോടതി നിർ ദേശിച്ചതെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " പോലീസ് സ്റ്റേഷനിൽ രജിസ്റ്റർചെയ്യുന്ന പ്രഥമവിവര റിപ്പോർട്ടുകൾ (എഫ്.ഐ.ആർ.) 24 മണിക്കുറിനകം വെബ്സൈറ്റിൽ നൽകണം "
  },
  {
    "questionNum": 37055,
    "questionText": " ഇൻറർനെറ്റ് സൗകര്യം ദുർലഭമായ സംസ്ഥാനങ്ങളിൽ പോലീസ് സ്റ്റേഷനിൽ രജിസ്റ്റർചെയ്യുന്ന പ്രഥമവിവര റിപ്പോർട്ടുകൾ (എഫ്.ഐ.ആർ.) എത്ര മണിക്കുറിനകം വെബ്സൈറ്റിൽ നൽകണം?\r\n",
    "answerText": 72
  },
  {
    "questionNum": 37056,
    "questionText": " പോലീസ് സ്റ്റേഷനിൽ രജിസ്റ്റർചെയ്യുന്ന പ്രഥമവിവര റിപ്പോർട്ടുകൾ (എഫ്.ഐ.ആർ.) എത്ര മണിക്കുറിനകം വെബ്സൈറ്റിൽ നൽകണം?\r\n",
    "answerText": 24
  },
  {
    "questionNum": 37057,
    "questionText": " പോലീസ് സ്റ്റേഷനിൽ രജിസ്റ്റർചെയ്യുന്ന പ്രഥമവിവര റിപ്പോർട്ടുകൾ (എഫ്.ഐ.ആർ.) 24 മണിക്കുറിനകം വെബ്സൈറ്റിൽ നൽകണം എന്ന്\r\nഉത്തരവ് ഇറക്കിയ ബെഞ്ചാണ്?\r\n",
    "answerText": " ജഡ്ജിമാരായ ദീപക് മിശ്ര, സി. നാഗപ്പൻ എന്നിവരടങ്ങിയ ബെഞ്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 37058,
    "questionText": " പോലീസ് സ്റ്റേഷനിൽ രജിസ്റ്റർചെയ്യുന്ന പ്രഥമവിവര റിപ്പോർട്ടുകൾ (എഫ്.ഐ.ആർ.) 24 മണിക്കുറിനകം വെബ്സൈറ്റിൽ നൽകണം എന്ന്\r\nഉത്തരവ് ഇറക്കിയത് എന്നാണ് ?\r\n",
    "answerText": " 2016 സെപ്തംബർ എട്ടിന് "
  },
  {
    "questionNum": 37059,
    "questionText": " പോലീസ് സ്റ്റേഷനിൽ രജിസ്റ്റർചെയ്യുന്ന പ്രഥമവിവര റിപ്പോർട്ടുകൾ (എഫ്.ഐ.ആർ.) 24 മണിക്കുറിനകം വെബ്സൈറ്റിൽ നൽകണം എന്ന്\r\nഉത്തരവ് ഇറക്കിയത് ഏതു സംഘടനയുടെ പൊതുതാത്പര്യ ഹർജിയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " യൂത്ത് ലോയേഴ്സ് അസോസിയേഷൻ ഓഫ് ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 37060,
    "questionText": " യൂത്ത് ലോയേഴ്സ് അസോസിയേഷൻ ഓഫ് ഇന്ത്യ നൽകിയ പൊതുതാത്പര്യ ഹർജിയിൽ നടപടിയായ ഉത്തരവ് ?. ",
    "answerText": "\r\nപോലീസ് സ്റ്റേഷനിൽ രജിസ്റ്റർചെയ്യുന്ന പ്രഥമവിവര റിപ്പോർട്ടുകൾ (എഫ്.ഐ.ആർ.) 24 മണിക്കുറിനകം വെബ്സൈറ്റിൽ നൽകണം "
  },
  {
    "questionNum": 37061,
    "questionText": " ബി.സി.സി.ഐ. പരിഷ്കരണത്തിനുള്ള നിർദേശങ്ങൾ സമർപ്പിക്കാൻ സുപ്രീം കോടതി നിയോഗിച്ചത് ആരുടെ നേതൃത്വ ത്തിലുള്ള കമ്മിറ്റിയെയായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ്.ആർ.എം. ലോധ "
  },
  {
    "questionNum": 37062,
    "questionText": " ജസ്റ്റിസ്.ആർ.എം. ലോധ കമ്മിറ്റിയെ സുപ്രീം കോടതി നിയോഗിച്ചത് എന്തിനായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ബി.സി.സി.ഐ. പരിഷ്കരണത്തിനുള്ള നിർദേശങ്ങൾ സമർപ്പിക്കാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 37063,
    "questionText": " മെഡിക്കൽ കൗൺസിൽ ഓഫ് ഇന്ത്യയു ടെ പ്രവർത്തനം നിരീക്ഷിക്കാൻ സുപ്രീം കോടതി നിയോഗിച്ച കമ്മിറ്റിയുടെ തലപ്പത്തു വന്ന ജസ്റ്റിസ് ?\r\n",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് ലോധ "
  },
  {
    "questionNum": 37064,
    "questionText": " റിയോ ഒളിമ്പിക്സ് നടന്ന രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 37065,
    "questionText": " 81-ാം ഒളിമ്പിക്സ് നടന്നത് എവിടെ വച്ചാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ബ്രസീൽ നഗരമായ റിയോ ഡി ജനീറയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 37066,
    "questionText": " റിയോ ഒളിമ്പിക്സ് എത്രാമത്തെ ഒളിമ്പിക്സ് ആണ് ?\r\n",
    "answerText": 81
  },
  {
    "questionNum": 37067,
    "questionText": " എത്ര കായികതാരങ്ങളാണ് റിയോ ഒളിമ്പിക്സിൽ പങ്കെടുത്തത്?\r\n",
    "answerText": " 11,000 ത്തോളം "
  },
  {
    "questionNum": 37068,
    "questionText": " റിയോ ഒളിമ്പിക്സ് മത്സരം നടന്ന വേദികൾ ?\r\n",
    "answerText": " ബാറ, മാറക്കാന, കോപ്പ, കബാന, ദിയോഡോറ "
  },
  {
    "questionNum": 37069,
    "questionText": " ബാറ, മാറക്കാന, കോപ്പ, കബാന, ദിയോഡോറ എന്നിവ വേദികളായ\r\nഒളിമ്പിക്സ് മത്സരം?\r\n",
    "answerText": " റിയോ ഒളിമ്പിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 37070,
    "questionText": " റിയോ ഒളിമ്പിക്സിന്റെ ലോഗോ എന്തായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " റിയോ ഡി ജനീറയിലെ ഷുഗർലോഫ്മലയുടെ മാതൃകയിൽ മൂന്നുപേർ\r\nകൈക്കോർത്തുനിൽക്കുന്നത് "
  },
  {
    "questionNum": 37071,
    "questionText": " റിയോ ഡി ജനീറയിലെ ഷുഗർലോഫ്മലയുടെ മാതൃകയിൽ മൂന്നുപേർ കൈക്കോർത്തുനിൽക്കുന്ന ലോഗോ ഉണ്ടായിരുന്ന\r\nഒളിമ്പിക്സ് ?\r\n",
    "answerText": " റിയോ ഒളിമ്പിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 37072,
    "questionText": " റിയോ ഒളിമ്പിക്സിന്റെ ലോഗോ തയ്യാറാക്കിയത് ഏതൊക്കെ കളറുകളിലായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " മഞ്ഞ, പച്ച, നീല "
  },
  {
    "questionNum": 37073,
    "questionText": " റിയോ ഒളിമ്പിക്സിന്റെ മോട്ടോ എന്തായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ലിവ്യുവർ പാഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 37074,
    "questionText": " ലിവ്യുവർ പാഷൻ എന്ന മോട്ടോ ഉണ്ടായിരുന്ന ഒളിമ്പിക്സ്?\r\n",
    "answerText": " റിയോ ഒളിമ്പിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 37075,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സിന് വേദിയാകുന്ന രണ്ടാമത്തെ ലാറ്റിനമേരിക്കൻ രാജ്യമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ബ്രസീൽ (റിയോ ഒളിമ്പിക്സ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 37076,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സിന് വേദിയാകുന്ന ബ്രസീൽ അല്ലാത്ത മറ്റൊരു ലാറ്റിനമേരിക്കൻ രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " മെക്സിക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 37077,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സിന് വേദിയാകുന്ന ഒന്നാമത്തെ ദക്ഷിണമേരിക്കൻ രാജ്യമാണ്?\r\n",
    "answerText": " മെക്സിക്കോ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37078,
    "questionText": " റിയോ ഒളിമ്പിക്സ് ഉദ്ഘാടനവും സമാപനവും നടന്ന വേദി ?\r\n",
    "answerText": " മാറക്കാന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37079,
    "questionText": " റിയോ ഒളിമ്പിക്സിന് ഒളിമ്പിക്ദീപം തെളിയിച്ചത് ആര്?\r\n",
    "answerText": " ബ്രസീൽ ഇതിഹാസമായ അത്ലറ്റ് വാൻഡെൽ ലീമ "
  },
  {
    "questionNum": 37080,
    "questionText": " ബ്രസീൽ ഇതിഹാസമായ അത്ലറ്റ് വാൻഡെൽ ലീമ ഒളിമ്പിക്ദീപം തെളിയിച്ച ഒളിമ്പിക്സ്?\r\n",
    "answerText": " റിയോ ഒളിമ്പിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 37081,
    "questionText": " റിയോ ഒളിമ്പിക്സിന്റെ ഭാഗ്യചിഹ്നം ?\r\n",
    "answerText": " വിനിഷ്യസ് "
  },
  {
    "questionNum": 37082,
    "questionText": " വിനിഷ്യസ് ഭാഗ്യചിഹ്നം ആയ ഒളിമ്പിക്സ്?\r\n",
    "answerText": " റിയോ ഒളിമ്പിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 37083,
    "questionText": " വിനിഷ്യസ് ഭാഗ്യചിഹ്നത്തിന് ആ പേര് നൽകിയത് എന്തിന് ?\r\n",
    "answerText": " സംഗീതജ്ഞൻ വിനീഷ്യൽ ഡി മൊറെയുടെ സ്മരണയ്ക്കാണ് ഈ പേര് നൽകിയത് "
  },
  {
    "questionNum": 37084,
    "questionText": " റിയോ ഒളിമ്പിക്സിൽ ചാമ്പ്യൻമാരായത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " അമേരിക്ക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37085,
    "questionText": " റിയോ ഒളിമ്പിക്സിൽ അമേരിക്കക്കു കിട്ടിയ ആകെ മെഡൽ ?\r\n",
    "answerText": " 46 സ്വർണവും 87 വെള്ളിയും 88 വെങ്കലവുമടക്കം 121 മെഡൽ നേടി "
  },
  {
    "questionNum": 37086,
    "questionText": " 81-ാമത് ഒളിമ്പിക്സ് ചാമ്പ്യൻമാർ ?\r\n",
    "answerText": " അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 37087,
    "questionText": " റിയോ ഒളിമ്പിക്സിൽ രണ്ടാം സ്ഥാനം ?\r\n",
    "answerText": " ബ്രിട്ടൻ . "
  },
  {
    "questionNum": 37088,
    "questionText": " റിയോ ഒളിമ്പിക്സിൽ ബ്രിട്ടൻ കിട്ടിയ ആകെ മെഡൽ ?\r\n",
    "answerText": " 27സ്വർണവും 28 വെള്ളിയും 17 വെങ്കലവുമടക്കം 67 മെഡൽ നേടി "
  },
  {
    "questionNum": 37089,
    "questionText": " റിയോ ഒളിമ്പിക്സിൽ ചൈനക്കു കിട്ടിയ ആകെ മെഡൽ ?\r\n",
    "answerText": " ചൈന 26 സ്വർണവും 18 വെള്ളിയും 26 വെങ്കലവുമടക്കം 70 മെഡലുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 37090,
    "questionText": " റിയോ ഒളിമ്പിക്സിൽ മൂന്നാം സ്ഥാനം ?\r\n",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 37091,
    "questionText": " റിയോ ഒളിമ്പിക്സിൽ ഇന്ത്യക്കു കിട്ടിയ ആകെ മെഡൽ ?\r\n",
    "answerText": " ഒരു വെള്ളിയും ഒരു വെങ്കലവുമായി ഇന്ത്യ67-ാം സ്ഥാനത് "
  },
  {
    "questionNum": 37092,
    "questionText": " റിയോ ഒളിമ്പിക്സിൽ ഏറ്റവും കു റവ് അംഗസംഖ്യയുള്ള രാജ്യം?\r\n",
    "answerText": " ടുളോവ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37093,
    "questionText": " റിയോ ഒളിമ്പിക്സിൽ വന്ന വലിയ സംഘം ആരുടേതായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " അമേരിക്ക(558) "
  },
  {
    "questionNum": 37094,
    "questionText": " ആദ്യമായി അഭയാർഥി സംഘം മത്സരിച്ച ഒളിമ്പിക്സ് ?\r\n",
    "answerText": " റിയോഒളിമ്പിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 37095,
    "questionText": " റിയോ ഒളിമ്പിക്സിൽ മത്സരിച്ച അഭയാർഥി സംഘത്തിൽ\r\nഎത്ര പേരാണ് ഉണ്ടായിരുന്നത്?\r\n",
    "answerText": 8
  },
  {
    "questionNum": 37096,
    "questionText": " 2020-ലെ ഒളിമ്പിക്സിന് വേദിയാകുന്ന രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " ജപ്പാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37097,
    "questionText": " 2020-ലെ ഒളിമ്പിക്സിന് വേദിയാകുന്ന ജപ്പാനിലെ സിറ്റി ?\r\n",
    "answerText": " ടോക്കിയോ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37098,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സിലെ വേഗമേറിയ താരങ്ങൾ ആരെല്ലാം ?\r\nഉസൈൻ ",
    "answerText": " ബോൾട്ട്,എലെയ്ൻ തോംപ്സൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37099,
    "questionText": " ആഗോള ഇൻറർനെറ്റ് കമ്പനിയായ യാഹൂവിനെ ഏറ്റെടുത്ത അമേരിക്കൻ ടെലി കമ്യൂണിക്കേഷൻ കമ്പനി?\r\n",
    "answerText": " വെറൈസൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37100,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ ടെലി കമ്യൂണിക്കേഷൻ കമ്പനിയായ വെറൈസൺ\r\nഏറ്റെടുത്ത ആഗോള ഇൻറർനെറ്റ് കമ്പനി?\r\n",
    "answerText": " യാഹൂ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37101,
    "questionText": " ആഗോള ഇൻറർനെറ്റ് കമ്പനിയായ യാഹൂവിനെ അമേരിക്കൻ ടെലി കമ്യൂണിക്കേഷൻ കമ്പനിയായ വെറൈസൺ ഏറ്റെടുത്ത എത്ര വിലക്കാണ്?\r\n",
    "answerText": " 488 കോടി ഡോളറിനാണ്(32,500 കോടിരൂപയോളം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37102,
    "questionText": " ആഗോള ഇൻറർനെറ്റ് കമ്പനിയായ യാഹൂവിനെ ഏറ്റെടുത്തത്തോടെ\r\nഅമേരിക്കൻ ടെലി കമ്യൂണിക്കേഷൻ കമ്പനിയായ വെറെെസണി​​​ന്റെ കീഴിലായത് എന്തെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " യാഹൂ പോർട്ടലുകൾ, യാഹു മെയിൽ, ചിത്രങ്ങളു വീഡിയോകളുടെയും സൈറ്റായ ഫ്ളികർമൈക്രോബ്ലോഗിങ് സൈറ്റായ ടംബ്ലർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37103,
    "questionText": " ചിത്രങ്ങളു വീഡിയോകളുടെയും സൈറ്റായ ഫ്ളികർ ഏതു ആഗോള ഇൻറർനെറ്റ് കമ്പനിയുടെ കീഴിലായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " യാഹൂ (പിന്നീട് വെറൈസണിലേക്ക് മാറ്റി )\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37104,
    "questionText": " ചിത്രങ്ങളും വീഡിയോകളുടെയും സൈറ്റായ ഫ്ളികർ ആഗോള ഇൻറർനെറ്റ് കമ്പനിയായ യാഹൂവിൽ നിന്ന് ഏതു അമേരിക്കൻ ടെലി കമ്യൂണിക്കേഷൻ കമ്പനിയിലേക്കാണ് മാറ്റിയത് ?\r\n",
    "answerText": " വെറൈസൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37105,
    "questionText": " മൈക്രോബ്ലോഗിങ് സൈറ്റായ ടംബ്ലർ ആദ്യം ഏതു ആഗോള ഇൻറർനെറ്റ് കമ്പനിയുടെ കീഴിലായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " യാഹൂ (പിന്നീട് വെറൈസണിലേക്ക് മാറ്റി )\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37106,
    "questionText": " ജെറിയാങ്, ഡേവിഡ് ഫിലോ എന്നിവർ 1994-ൽഅമേരിക്കയിൽ തുടങ്ങിയ ഇന്റർനെറ്റ് സംരംഭം?\r\n",
    "answerText": " യാഹൂ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37107,
    "questionText": " ആഗോള ഇൻറർനെറ്റ് കമ്പനിയായ യാഹൂവിന്റെ ശിൽപികൾ ആരെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " ജെറിയാങ്, ഡേവിഡ് ഫിലോ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37108,
    "questionText": " ജെറിയാങ്, ഡേവിഡ് ഫിലോ എന്നിവർ അമേരിക്കയിൽ തുടങ്ങിയ ഇന്റർനെറ്റ് സംരംഭം യാഹൂ ആരംഭിച്ച വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1994
  },
  {
    "questionNum": 37109,
    "questionText": " ആഗോള ഇൻറർനെറ്റ് കമ്പനിയായ യാഹൂ തുടങ്ങിയപ്പോൾ ഉണ്ടായിരുന്ന സേവനങ്ങൾ ?\r\n",
    "answerText": " സെർച്ച് എൻജിൻ,വെബ് ഡയറക്ടറി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37110,
    "questionText": " യാഹൂവിന് വിപണി മൂല്യമുണ്ടായിരുന്ന ഏറ്റവും വലിയ സംഖ്യ ?\r\n",
    "answerText": " 12,500 കോടി ഡോളർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37111,
    "questionText": " കലാ-സാംസ്കാരിക പാരമ്പര്യവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടവിജ്ഞാനങൾ ലഭ്യമാക്കുന്ന പുതിയ വെബ്സൈറ്റാണ് ?\r\n",
    "answerText": " www.sahapedia.org."
  },
  {
    "questionNum": 37112,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ പൈത്യക ഓൺലൈൻ വിജ്ഞാന ശേഖരം?\r\n",
    "answerText": " www.sahapedia.org."
  },
  {
    "questionNum": 37113,
    "questionText": " സഹപീഡിയ (www.sahapedia.org.) വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37114,
    "questionText": " എന്താണ് സഹപീഡിയ (www.sahapedia.org.)?\r\n",
    "answerText": " കലാ-സാംസ്കാരിക പാരമ്പര്യവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടവിജ്ഞാനങൾ ലഭ്യമാക്കുന്ന ഇന്ത്യ വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത പുതിയ വെബ്സൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 37115,
    "questionText": " ബിസിനസ് അധിഷ്ടിത സമൂഹമാധ്യമമായ 'ലിങ്ക്ഡ് ഇൻ' സ്വന്തമാക്കിയ ആഗോള ടെക് ഭീമൻ?\r\n",
    "answerText": " മൈക്രോസോഫ്റ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37116,
    "questionText": " ജൂൺ 13, 2016- ന് മൈക്രോസോഫ്റ്റ് വാങ്ങിയ ബിസിനസ് അധിഷ്ടിത സമൂഹമാധ്യമം?\r\n'ലിങ്ക്ഡ് ഇൻ'\r\n",
    "answerText": " 'ലിങ്ക്ഡ് ഇൻ'\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37117,
    "questionText": " ബിസിനസ് അധിഷ്ടിത സമൂഹമാധ്യമമായ 'ലിങ്ക്ഡ് ഇൻ' ആഗോള ടെക് ഭീമനായ മൈക്രോസോഫ്റ്റ് സ്വന്തമാക്കിയത് എന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " ജൂൺ 13, 2016\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37118,
    "questionText": " ബിസിനസ് അധിഷ്ടിത സമൂഹമാധ്യമമായ 'ലിങ്ക്ഡ് ഇൻ' ആഗോള ടെക് ഭീമനായ മൈക്രോസോഫ്റ്റ് സ്വന്തമാക്കിയത് എത്ര രൂപയ്ക്കാണ്?\r\n",
    "answerText": " 1.75 ലക്ഷം കോടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37119,
    "questionText": " നൂറു വർഷത്തിനു ശേഷം ആദ്യമായി ലോകത്ത് കടുവകളുടെ എണ്ണം വർധിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 37120,
    "questionText": " 2016-ൽ ലോകത്തിൽ കടുവകളുടെ എണ്ണം ?\r\n",
    "answerText": 3890
  },
  {
    "questionNum": 37121,
    "questionText": " 2010-ൽ ലോകത്തിൽ കടുവകളുടെ എണ്ണം ?\r\n",
    "answerText": 3200
  },
  {
    "questionNum": 37122,
    "questionText": " 2010 മുതൽ 2016 വരെ കടുവകളുടെ എണ്ണം എത്ര കൂടി ?\r\n",
    "answerText": 690
  },
  {
    "questionNum": 37123,
    "questionText": " 2016-ൽ ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കടുവയുള്ള രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ(2226 എണ്ണം )\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37124,
    "questionText": " 2016-ൽ ഇന്ത്യയിൽ എത്ര കടുവകളുണ്ടായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": 2226
  },
  {
    "questionNum": 37125,
    "questionText": " 1900-ൽ ലോകത്ത് എത്ര കടുവകളുണ്ടായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ഒരു ലക്ഷത്തോളം "
  },
  {
    "questionNum": 37126,
    "questionText": " 1900ത്തിനു ശേഷം കടുവകളുടെ എണ്ണം 90 ശതമാനത്തിലേറെ കുറയുവാനുണ്ടായ കാരണം ?\r\n",
    "answerText": " വേട്ടയാടലും,വനനശീകരണവും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37127,
    "questionText": " 1900ത്തിനു ശേഷം കടുവകളുടെ എണ്ണം എത്ര ശതമാനം കുറവുണ്ടായി?\r\n",
    "answerText": 0.9
  },
  {
    "questionNum": 37128,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഏറ്റവും കൂടുതൽ കടുവകളുള്ള രാജ്യം?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37129,
    "questionText": " 9.ട്രേസ് ഗാസ് ഓർബിറ്റർ പേടകം വിജയകരമായി വിക്ഷേപിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 2016 മാർ ച്ച് 14-ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37130,
    "questionText": " ട്രേസ് ഗാസ് ഓർബിറ്റർ പേടകം എവിടെ നിന്നുമാണ് വിക്ഷേപിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " കസാഖിസ്താനിലെ ബൈകൊനൂർ ബഹിരാകാശ വിക്ഷേപണ കേന്ദ്രത്തിൽ നിന്ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37131,
    "questionText": " ഏത് റോക്കറ്റ് ഉപയോഗിച്ചായിരുന്നു ട്രേസ് ഗാസ് ഓർബിറ്റർ പേടകത്തിന്റെ വിക്ഷപണം?\r\n",
    "answerText": " റഷ്യയുടെ പ്രോട്ടോൺ റോക്കറ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37132,
    "questionText": " എന്നാണ് ട്രേസ് ഗ്രാസ് ഓർബിറ്റർ പേടകം ചൊവ്വയ്ക്കു സമീപമെത്തണമെന്ന് കണക്കാക്കുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " 2016 ഒക്ടോബറിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37133,
    "questionText": " ടി.ജി.ഒ എത്ര ദൂരം പിന്നിടേണ്ടി വരും?\r\n",
    "answerText": " 49.6 കോടി കിലോമീറ്റർ ദൂരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37134,
    "questionText": " ട്രേസ് ഗ്രാസ് ഓർബിറ്ററിന്റെ ലക്ഷ്യമെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " ചൊവ്വയുടെ അന്തരീക്ഷത്തിലെ മീഥേൻ സാന്നിധ്യം പരിശോധിക്കുക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37135,
    "questionText": " തദ്ദേശീയമായി വികസിപ്പിച്ച എയർ ബ്രീത്തിങ്സ് ക്രാംജെറ്റ് എഞ്ചിൻ റോക്കറ്റ് ഐ.എസ്.ആർ.ഒ വിക്ഷേപിച്ചതെന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 2016 ആഗസ്ത് 28-ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37136,
    "questionText": " സ്ക്രാംജെറ്റിന്റെ സവിശേഷത എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " ബഹിരാകാശ വിക്ഷേപണ വാഹനത്തിൽ ഇന്ധനത്തിനൊപ്പം അന്തരീക്ഷത്തിലെ ഓക്സിജൻ കൂടി ഉപയോഗിക്കുന്ന സംവിധാനമാണ് തദ്ദേശീയമായി വികസിപ്പിച്ചത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37137,
    "questionText": " സ്ക്രാംജെറ്റിന്റെ വിജയത്തിലൂടെയുള്ള നേട്ടമെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ഉപഗ്രഹവിക്ഷേപണത്തിലെ ഇന്ധനച്ചെലവ് കുറയ്ക്കുന്നതാണ് സ്ക്രാംജെറ്റിന്റെ വിജയത്തിലൂടെയുള്ള നേട്ടം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37138,
    "questionText": " സ്ക്രാംജെറ്റ് വിക്ഷേപിച്ചതെവിടെ നിന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീഹരിക്കോട്ടയിലെ സതീഷ് ധവാൻ സ്പേസ്സെൻററിൽ നിന്ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37139,
    "questionText": " 2010-ലെ കണക്കു പ്രകാരം ഇന്ത്യയിൽ എത്ര കടുവകളുണ്ടായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": 1706
  },
  {
    "questionNum": 37140,
    "questionText": " 2014-ലെ സർവ്വേ പ്രകാരം ഇന്ത്യയിൽ എത്ര കടുവകളുണ്ടായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": 2226
  },
  {
    "questionNum": 37141,
    "questionText": " 2010 മുതൽ 2014 വരെ ഇന്ത്യയിൽ കടുവകളുടെ എണ്ണം എത്ര കൂടി ?\r\n",
    "answerText": 520
  },
  {
    "questionNum": 37142,
    "questionText": " 2010 മുതൽ 2014 വരെ ഇന്ത്യയിൽ കടുവകളുടെ എണ്ണം എത്ര ശതമാനം കൂടി ?\r\n",
    "answerText": 0.8
  },
  {
    "questionNum": 37143,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഏറ്റവും കൂടുതൽ കടുവകളുള്ള രണ്ടാമത്തെ രാജ്യം?\r\n",
    "answerText": " റഷ്യ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37144,
    "questionText": " 2016-ലെ സർവ്വേ പ്രകാരം റഷ്യയിൽ എത്ര കടുവകളുണ്ടായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": 488
  },
  {
    "questionNum": 37145,
    "questionText": " 100 ൽ അധികം കടുവകളുള്ള രാജ്യങ്ങൾ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ,റഷ്യ,ഇൻഡൊനീഷ്യ, മലേഷ്യ, നേപ്പാൾ, തായ്ലൻഡ്, ബംഗ്ലാദേശ്, ഭൂട്ടാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37146,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ എത്ര കടുവകളെ കണ്ടെത്തിയിട്ടുണ്ട്?\r\n",
    "answerText": 186
  },
  {
    "questionNum": 37147,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ പ്രൊജക്ട് ടൈഗർ പദ്ധതി തുടങ്ങിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1978
  },
  {
    "questionNum": 37148,
    "questionText": " 1978-ൽ ഇന്ത്യയിൽ കടുവാ സംരക്ഷണത്തിന് വേണ്ടി തുടങ്ങിയ\r\nപദ്ധതി ?\r\n",
    "answerText": " പ്രൊജക്ട് ടൈഗർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37149,
    "questionText": " സ്ക്രാം ജെറ്റിലുള്ള ജ്വലന സംവിധാനമെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " അന്തരീക്ഷ വായുവിലെ ഓക്സിജൻ ആഗിരണം ചെയ്ത് ജ്വലനത്തിനുപയോഗിക്കുന്നതാണ് സ്ക്രാം ജെറ്റിലെ സംവിധാനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37150,
    "questionText": " നിലവിൽ റോക്കറ്റ് വിക്ഷേപിക്കുമ്പോൾ ഉള്ള ജ്വലന സംവിധാനമെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " റോക്കറ്റ് വിക്ഷേപിക്കുമ്പോൾ എഞ്ചിൻ ജ്വലിപ്പിക്കുന്നതിനായി ഇന്ധനവും ഓക്സൈഡുകളുമാണ് ഉപയോഗിക്കുന്നത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37151,
    "questionText": " സ്‌ക്രാംജെറ്റിന്റെ മറ്റൊരു സവിശേഷതയെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " റോക്കറ്റിന്റെ ഭാരം കുറയ്ക്കാനും നിർമാണച്ചെലവ് പത്തിലൊന്നായി കുറയ്ക്കാനും സ്ക്രാംജെറ്റ് എഞ്ചിൻ സഹായകമാവും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37152,
    "questionText": " 2016 മെയ് 28-ന് ഇന്ത്യ വിക്ഷേപിച്ച സ്പേസ് ഷട്ടിലിന്റെ പേരെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " RLV-TD(റീയൂസബിൾ ലോഞ്ച് വെഹിക്കിൾ ടെക്നോളി ഡെമോൺസ്ട്രേഷൻ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37153,
    "questionText": " RLV-TD വിക്ഷേപിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 2016 മെയ് 28-ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37154,
    "questionText": " RLV-TD വിക്ഷേപിച്ചതെവിടെ നിന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീഹരിക്കോട്ടയിലെ സതീഷ് ധവാൻ ബഹിരാകാശ വിക്ഷേപണ കേന്ദ്രത്തിൽ നിന്ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37155,
    "questionText": " RLV-TDയുടെ സവിശേഷത എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " ഉപഗ്രഹത്തെ ഭ്രമണപഥത്തിലെത്തിച്ച ശേഷം വിക്ഷേപണ വാഹനം സുരക്ഷിതമായി ഭൂമിയിൽ തിരിച്ചിറങ്ങുമെന്നതാണ് ആർ.എൽ.വി.യുടെ പ്രത്യേകത\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37156,
    "questionText": " RLV-TDയുടെ നിർമാണ ചെലവ് എത്ര ?\r\n",
    "answerText": " 95 കോടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37157,
    "questionText": " ’പാവ ‘എന്തിന്റെ ചുരുക്ക രൂപമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " സംഘർഷമുണ്ടാവുമ്പോൾ ജനക്കൂട്ടത്തെ പിരിച്ചുവിടാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന പെലാർഗോണിക് ആസിഡ് വാനിലിൽ അമൈഡിന്റെ ചുരുക്കപേരാണ് ‘പാവ’.\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37158,
    "questionText": " ’പാവ ‘യിലെ പ്രധാന ഘടകമെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " മുളകുകളിലുള്ള ജൈവസംയുക്തമാണ് ഇതിലെ പ്രധാന ഘടകം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37159,
    "questionText": " ’പാവ’യുടെ പ്രത്യേകതയെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " അസ്വസ്ഥതയുണ്ടാക്കുകയും കറച്ചുസമയത്തേക്ക് തളർത്തുകയും ചെയ്യുമെന്നതാണ് പാവയുടെ പ്രത്യേകത\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37160,
    "questionText": " ’പാവ’വികസിപ്പിച്ചതാര് ?\r\n",
    "answerText": " സി.എസ്.ഐ.ആറിനുകീഴിൽ ലഖ്നൗവിലുള്ള ഇന്ത്യൻ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് ടോക്സിക്കോളജി റിസർച്ച്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37161,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ കടുവാ സംരക്ഷണ കേന്ദ്രങ്ങളുടെ എണ്ണം ?\r\n",
    "answerText": 48
  },
  {
    "questionNum": 37162,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ കടുവകൾ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള സംസ്ഥാനം ?\r\n",
    "answerText": " കർണാടക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37163,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ എത്ര സംസ്ഥാനങ്ങളിലാണ് സംരക്ഷണ കേന്ദ്രങ്ങൾ\r\nനിലവിലുള്ളത്?\r\n",
    "answerText": 17
  },
  {
    "questionNum": 37164,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ വെള്ളക്കടുവകൾക്കു വേണ്ടിയുള്ള സഫാരി പാർക്ക് എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " മുകുന്ദ്പൂർ, മധ്യപ്രദേശ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37165,
    "questionText": " മധ്യപ്രദേശിലെ മുകുന്ദ്പൂറിലുള്ള ‘സഫാരി പാർക്ക് ‘ പ്രസിദ്ധമായത് ഏതു വന്യജീവിയുടെ സാന്നിധ്യത്തിലാണ് ?\r\n",
    "answerText": " വെള്ളക്കടുവ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37166,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ വെള്ളക്കടുവകൾക്കു വേണ്ടിയുള്ള മധ്യപ്രദേശിലെ മുകുന്ദ്പൂറിലുള്ള പാർക്ക്?\r\n",
    "answerText": " സഫാരി പാർക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37167,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ വെള്ളക്കടുവകൾക്കു വേണ്ടിയുള്ള സഫാരി പാർക്ക്\r\nസ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം ?\r\n",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37168,
    "questionText": " 2016 ലെ പരിസ്ഥിതിദിനത്തിന്റെ ആതിഥേയ രാജ്യം?\r\n",
    "answerText": " അംഗോള\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37169,
    "questionText": " അംഗോള ഏത് വർഷത്തെ പരിസ്ഥിതിദിനത്തിന്റെ ആതിഥേയ രാജ്യം ആയിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 37170,
    "questionText": " 2016-ൽ യുനെസ്കോയുടെ വേൾഡ് നെറ്റ്‌വർക്ക് ഓഫ് ബയോസ്ഫിയർ റിസേർവ് പട്ടികയിൽ ഇടംപിടിച്ച ഇന്ത്യയിലെ\r\nജൈവവൈവിധ്യ മേഖലകളിൽ ഒന്നാമതായ സഞ്ചാരകേന്ദ്രം ?\r\n",
    "answerText": " അഗസ്ത്യമല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37171,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ജൈവവൈവിധ്യ മേഖലകളിൽ ഒന്നാമതായ അഗസ്ത്യമല 2016-ൽ ഇടംപിടിച്ച യുനെസ്കോയുടെ പട്ടിക?\r\n",
    "answerText": " വേൾഡ് നെറ്റ്‌വർക്ക് ഓഫ് ബയോസ്ഫിയർ റിസേർവ് പട്ടിക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37172,
    "questionText": " യുനെസ്കോയുടെ വേൾഡ് നെറ്റ്‌വർക്ക് ഓഫ് ബയോസ്ഫിയർ റിസേർവ് പട്ടികയിൽ ഇടംപിടിച്ച അഗസ്ത്യമല സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനങ്ങൾ ?\r\n",
    "answerText": " കേരളം ,തമിഴ്നാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37173,
    "questionText": " യുനെസ്കോയുടെ വേൾഡ് നെറ്റ്‌വർക്ക് ഓഫ് ബയോസ്ഫിയർ റിസേർവ് പട്ടികയിൽ ലോകത്താകമാനം പുതുതായി പ്രഖ്യാപിക്കപ്പെട്ട 20 ജൈവവൈവിധ്യ മേഖലകളിൽ ഒന്നാമതെത്തിയ ഇന്ത്യൻ ബയോസ്ഫിയർ റിസേർവ്?\r\n",
    "answerText": " അഗസ്ത്യമല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37174,
    "questionText": " യുനെസ്കോയുടെ വേൾഡ് നെറ്റ്‌വർക്ക് ഓഫ് ബയോസ്ഫിയർ റിസേർവ് പട്ടികയിൽ പുതുതായി പ്രഖ്യാപിക്കപ്പെട്ട 20 ജൈവവൈവിധ്യ മേഖലകളിൽ അഗസ്ത്യമല ഇത്തരം സ്ഥാനത്താണ് ?\r\n",
    "answerText": 1
  },
  {
    "questionNum": 37175,
    "questionText": " യുനെസ്കോയുടെ വേൾഡ് നെറ്റ്‌വർക്ക് ഓഫ് ബയോസ്ഫിയർ റിസേർവ് പട്ടികയിൽ ആകെയുള്ള ബയോസ്ഫിയർ റിസേർവുകളുടെ എണ്ണം ?\r\n",
    "answerText": 669
  },
  {
    "questionNum": 37176,
    "questionText": " അഗസ്ത്യമല ബയോസ്ഫിയർ റിസർവിൽ ഉൾപ്പെടുന്ന ഭാഗങ്ങൾ ?\r\n",
    "answerText": " കേരളത്തിന്റെ ശെന്തുരുണി , പേപ്പാറ വന്യജീവി സങ്കേതങ്ങളും തമിഴ്നാട്ടിലെ മുണ്ടൻതുറൈ ടൈഗർ റിസർവിന്റെ ഭാഗങ്ങളും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37177,
    "questionText": " അഗസ്ത്യമല ബയോസ്ഫിയർ റിസർവിൽ ഉൾപ്പെടുന്ന കേരളത്തിന്റെ ഭാഗങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " ശെന്തുരുണി , പേപ്പാറ വന്യജീവി സങ്കേതം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37178,
    "questionText": " അഗസ്ത്യമല ബയോസ്ഫിയർ റിസർവിൽ ഉൾപ്പെടുന്ന തമിഴ്നാടിന്റെ ഭാഗങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " മുണ്ടൻതുറൈ ടൈഗർ റിസർവ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37179,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ശെന്തുരുണി , പേപ്പാറ വന്യജീവി സങ്കേതങ്ങൾ ഉൾപ്പെടുന്ന യുനെസ്കോയുടെ വേൾഡ് നെറ്റ്‌വർക്ക് ഓഫ് ബയോസ്ഫിയർ റിസേർവ് പട്ടികയിൽ പെട്ട ബയോസ്ഫിയർ റിസേർവ്?\r\n",
    "answerText": " അഗസ്ത്യമല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37180,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ 18 ബയോസ്ഫിയർ റിസർവുകളിൽ എത്ര എണ്ണം ആണ്\r\nയുനെസ്കോയുടെ വേൾഡ് നെറ്റ്‌വർക്ക് ഓഫ് ബയോസ്ഫിയർ റിസേർവ് പട്ടികയിൽ സ്ഥാനം പിടിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": 10
  },
  {
    "questionNum": 37181,
    "questionText": " കേരളസർക്കാറിന്റെ നിശാഗന്ധി സംഗീത പുരസ്കാരം നേടിയ സംഗീതജ്ഞൻ ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ഇളയരാജ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37182,
    "questionText": " സംസ്ഥാന സർക്കാരിന്റെ സംസ്ഥാന കഥകളി പുരസ്കാരം നേടിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " ചന്ദ്രശേഖര വാരിയർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37183,
    "questionText": " സംസ്ഥാന സർക്കാർ ചിത്ര, ശില്പ കലകൾക്കായി ഏർപ്പെടുത്തിയ പുരസ്കാരത്തിന്റെ പേരെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " രവിവർമ്മ പുരസ്കാരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37184,
    "questionText": " സംസ്ഥാന സർക്കാർ ചിത്ര, ശില്പ കലകൾക്കായി ഏർപ്പെടുത്തിയ 2015-ലെ രാജാ രവിവർമ്മ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ",
    "answerText": " അക്കിത്തം നാരായണന് "
  },
  {
    "questionNum": 37185,
    "questionText": " വൈജ്ഞാനിക സാഹിത്യത്തിനുള്ള എൻ വി കൃഷ്ണ വാരിയർ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക്?\r\n",
    "answerText": " ഡോ ബി ഇക്‌ബാലിന് "
  },
  {
    "questionNum": 37186,
    "questionText": " ഡോ ബി ഇക്‌ബാലിന്റെ ഏത് ഗ്രന്ഥത്തിനാണ് എൻ.വി.കൃഷ്ണ വാരിയർ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " ഔഷധ മേഖല ഇന്നലെ ഇന്ന് എന്ന ഗ്രന്ഥത്തിന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37187,
    "questionText": " സ്വാതി തിരുനാൾ മഹാരാജാവിന്റെ സ്മരണക്കായി സംസ്ഥാന സർക്കാർ ഏർപ്പെടുത്തിയ സ്വാതി സംഗീത പുരസ്കാരം ലഭിച്ച കർണാടക സംഗീതജ്ഞൻ ആര് ?\r\n",
    "answerText": " മങ്ങാട് കെ. നടേശൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37188,
    "questionText": " 2015-ലെ ഏത് പുരസ്കാരമാണ് 2016 ആഗസ്ത് 8-ന് പ്രഖ്യാപിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " സ്വാതി സംഗീത പുരസ്കാരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37189,
    "questionText": " എന്താണ് സ്വാതി സംഗീത പുരസ്കാരം ?\r\n",
    "answerText": " ഒരു ലക്ഷം രൂപയും ശിൽപ്പവും പ്രശസ്തിപത്രവുമടങ്ങുന്നതാണ് പുരസ്കാരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37190,
    "questionText": " 2015-ലെ വ്യാസ് സമ്മാൻ പുരസ്കാരം ആർക്ക് ?\r\n",
    "answerText": " ഹിന്ദി എഴുത്തുകാരി സുനിത ജെയിനിന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37191,
    "questionText": " സുനിത ജെയിനിന്റെ ഏതു കൃതിക്കാണ് വ്യാസ് സമ്മാൻ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " ’ക്ഷമ’ എന്ന കവിതാ സമാഹാരത്തിന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37192,
    "questionText": " എന്താണ് വ്യാസ് സമ്മാൻ പുരസ്കാരം ?\r\n",
    "answerText": " 2.5 ലക്ഷം രൂപയാണ് അവാർഡ് തുക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37193,
    "questionText": " ഫ്രാൻസിന്റെ ദ ലീജിയൻ ഓഫ് ഓണർ എന്ന പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ?\r\n",
    "answerText": " നവനീതം പിള്ളയ്ക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 37194,
    "questionText": " ഫ്രാൻസിന്റെ 'ദി ഓർഡർ ഓഫ് ആർട്സ് ആൻഡ്ലെറ്റേഴ്സ് ’ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ?\r\n",
    "answerText": " ഗാന്ധിജിയുടെ കൊച്ചുമകൾ താരാ ഗാന്ധി ഭട്ടാചാർജിക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 37195,
    "questionText": " താരാ ഗാന്ധി ഭട്ടാചാർജിക്ക് ഫ്രാൻസിന്റെ 'ദി ഓർഡർ ഓഫ് ആർട്സ് ആൻഡ്ലെറ്റേഴ്സ് ബഹുമതി ലഭിച്ചത് ഏതെല്ലാം മേഖലയിലെ സംഭാവനക്കാണ് ?\r\n",
    "answerText": " സമാധാനം, സംസ്കാരം, സഹാനുഭൂതി, വിദ്യാഭ്യാ സം, വികസനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37196,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ച് ബഹുമതിയായ ഷെവലിയർ പുരസ്കാരം ലഭിച്ച ഇന്ത്യൻ സിനിമ നടൻ ആര് ?\r\n",
    "answerText": " കമൽഹാസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 37197,
    "questionText": " സ്റ്റേറ്റ് ബാങ്ക് ഓഫ് ട്രാവൻകൂർ (എസ്.ബി.ടി.) അടക്കം അഞ്ച് അസോസിയേറ്റ് ബാങ്കുകളെ സ്റ്റേറ്റ് ബാങ്ക് ഓഫ് ഇന്ത്യയിൽ (എസ്.ബി.ഐ.) ലയിപ്പി ക്കാൻ കേന്ദ്ര സർക്കാർ തീരുമാനിച്ച വർഷം?\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 37198,
    "questionText": " 2016ലെ ബാങ്ക് ലയനത്തിൽ ഉൾപ്പെട്ടിട്ടുള്ള ബാങ്കുകൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " എസ്.ബി.ടി. കൂടാതെ, സ്റ്റേറ്റ് ബാങ്ക് ഓഫ് ബിക്കാനീർ ആൻഡ് ജയ്പൂർ, സ്റ്റേറ്റ് ബാങ്ക് ഓഫ് മൈസൂർ, സ്റ്റേറ്റ്ബാങ്ക് ഓഫ് പട്യാല, സ്റ്റേറ്റ്ബാങ്ക് ഓഫ് ഹൈദരാബാദ്,ഭാരതീയ മഹിളാ ബാങ്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37199,
    "questionText": " രാജ്യത്തെ ആദ്യ ചെറുബാങ്കേത് ?\r\n",
    "answerText": " ക്യാപിറ്റൽ സ്മോൾ ഫിനാൻസ് ബാങ്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37200,
    "questionText": " ക്യാപിറ്റൽ സ്മോൾ ഫിനാൻസ് ബാങ്ക് പ്രവർത്തനം തുടങ്ങിയതെന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 2016 ഏപ്രിൽ 24-ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37201,
    "questionText": " ’ക്യാപിറ്റൽ സ്മോൾ ഫിനാൻസ് ബാങ്കി’ന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെ?\r\n",
    "answerText": " പഞ്ചാബിലെ ജലന്ധർ "
  },
  {
    "questionNum": 37202,
    "questionText": " 2016 ലെ റിസർവ് ബാങ്ക് ഗവർണർ ആര്?\r\n",
    "answerText": " ഉർജിത് പട്ടേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 37203,
    "questionText": " റിസർവ് ബാങ്ക് ഗവർണറായി ഉർജിത് പട്ടേൽ ചുമതലയേറ്റതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 2016 സപ്തംബർ 5-ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37204,
    "questionText": " റിസർവ് ബാങ്ക് ഗവർണറാകുന്നതിനു മുൻപേ ഉർജിത് പട്ടേൽ ഏതു പദവിയിലായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " Ans:ഡെപ്യൂട്ടി ഗവർണർ പദവിയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37205,
    "questionText": " ഉർജിത് പട്ടേൽ ജനിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1968 ഒക്ടോബർ 28-ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37206,
    "questionText": " ഉർജിത് പട്ടേൽ ജനിച്ചതെവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " കെനിയയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 37207,
    "questionText": " 1996-97 ൽ ഐ.എം.എഫിൽ നിന്ന് റിസർവ് ബാങ്കിൽ ഡെപ്യൂട്ടേഷനിലെത്തിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " ഉർജിത് പട്ടേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 37208,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ബാങ്ക് ഇതര ധനകാര്യ സ്ഥാപനത്തിന്റെ പേര് ?\r\n",
    "answerText": " ഇൻഫ്രാ സ്ട്രക്ചർ ഡെവലപ്മെൻറ് ഫിനാൻസ് കമ്പനി(ഐ.ഡി.എഫ്.സി.)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37209,
    "questionText": " ഉർജിത് പട്ടേൽ റിസർവ് ബാങ്കിന്റെ ഡെപ്യൂട്ടി ഗവർണറായതെന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 2013 ജനവരി 11\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37210,
    "questionText": " ’ഗിവ്ഇറ്റ്അപ് ‘ പദ്ധതി എന്നാലെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " സാമ്പത്തികമായി മുന്നിൽ നിൽക്കുന്നവരെ പാചകവാതക സബ്സിഡി ഒഴിവാക്കാൻ പ്രേരിപ്പിക്കുന്ന പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 37211,
    "questionText": " ’ഗിവ്ഇറ്റ്അപ്’ പദ്ധതി ഉദഘാടനം ചെയ്തതാര് ?\r\n",
    "answerText": " പ്രധാനമന്ത്രി നരേന്ദ്ര മോദി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37212,
    "questionText": " ഗിവ്ഇറ്റ്അപ് പദ്ധതിയിൽ നിന്നുള്ള നേട്ടം ദരിദ്രരിൽ എത്തിക്കാനുള്ള പ്രധാനമന്ത്രിയുടെ പുതിയ പദ്ധതിയുടെ പേരെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " ഉജ്ജ്വല യോജന "
  },
  {
    "questionNum": 37213,
    "questionText": " ’ഉജ്ജ്വല പദ്ധതി’ എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " ബി.പി.എൽ. കുടുംബങ്ങൾക്ക് പാചക വാതക കണക്ഷൻ സൗജന്യമായി നൽകുന്നതാണ് ഉജ്ജ്വല പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 37214,
    "questionText": " ഉജ്ജ്വല പദ്ധതിയുടെ ലക്ഷ്യമെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " മൂന്നു വർഷത്തിനകം 5 കോടി ബി.പി.എൽ. കുടുംബങ്ങൾക്ക് ഇതിന്റെ പ്രയോജനം ലഭ്യമാക്കുകയാണ് ലക്ഷ്യം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37215,
    "questionText": " എത്ര കോടി രൂപ മുതൽമുടക്കിലാണ് ഉജ്ജ്വല പദ്ധതിക്ക് തുടക്കം കുറിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " 8000 കോടി രൂപ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37216,
    "questionText": " ’ജി.എസ്.ടി‘യുടെ പൂർണരൂപമെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ഗുഡ്സ് ആൻഡ് സർവീസ് ടാക്സ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37217,
    "questionText": " ഗുഡ്സ് ആൻഡ് സർവീസ് ടാക്സ് എന്നാലെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യയിൽ 2017 ഏപ്രിൽ 1 മുതൽ നടപ്പാക്കുന്ന നികുതി രീതിയാണ് ഗുഡ്സ് ആൻഡ് സർവീസ് ടാക്സ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37218,
    "questionText": " ജി.എസ്.ടിക്കുള്ള നിയമം രാജ്യസഭ ഇരുപത്തി രണ്ടാമത് ഭരണഘടനാ ഭേദഗതി ബില്ലായി പാസ്സാക്കിയതെന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 2016 ആഗസ്ത് 8-ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37219,
    "questionText": " ജി.എസ്.ടിക്കുള്ള നിയമം ലോക്സഭ ഇരുപത്തി രണ്ടാമത് ഭരണഘടനാ ഭേദഗതി ബില്ലായി പാസ്സാക്കിയതെന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " ആഗസ്ത് 8 ന് "
  },
  {
    "questionNum": 37220,
    "questionText": " ജി.എസ്.ടിക്കുള്ള ബില്ലിൽ പകുതിയിലധികം സംസ്ഥാനങ്ങളുടെ അംഗീകാരം ലഭിച്ചതിനുശേഷം രാഷ്ട്രപതി ഒപ്പുവെച്ചതെന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 2016 സപ്തംബർ 7ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37221,
    "questionText": " ’അപ്നാധൻ’ എന്നാലെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " പണം പിൻവലിക്കൽ ആധാർ അധിഷ്ടിതമാക്കിയുള്ള കേന്ദ്ര സർക്കാരിന്റെ പദ്ധതിയാണ് അപ്നാധൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37222,
    "questionText": " ’അപ്നാധനി’ന്റെ പ്രത്യേകതകൾ എന്തെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " ആധാർ നമ്പറും വിരലടയാളവും ഉപയോഗിച്ച് അക്കൗണ്ടിൽ നിന്ന് പണം പിൻവലിക്കാനാവും.\r\nഅക്കൗണ്ട് നമ്പറോ പിൻ നമ്പറോ ആവശ്യമില്ല.\r\nഅക്ഷയ കേന്ദ്രങ്ങൾ വഴിയാണ് ഇത് നടപ്പിലാക്കുന്നത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37223,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും പ്രായം കുറഞ്ഞ പാൻ കാർഡ് ഉടമ ആര് ?\r\n",
    "answerText": " പട്ന സ്വദേശി കുമാർ സനലിന്റെ മകൾ ആഷി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37224,
    "questionText": " ആഷിക്കു മുൻപേ ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും പ്രായം കുറഞ്ഞ പാൻ കാർഡ് ഉടമ ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " 7 ദിവസം പ്രായമുള്ള ജയ്‌പ്പൂരുകാരൻ ആര്യൻ ചൗധരിയായിരുന്നു ഇതിനുമുമ്പ് റെക്കോഡിന് ഉടമ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37225,
    "questionText": " ’സ്സാൻഡ് അപ്പ് ഇന്ത്യ’ എന്നാലെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " പട്ടികജാതി, പട്ടികവർഗക്കാർക്കും വനിതകക്കും വ്യവസായം തുടങ്ങാൻ ധനസഹായം ലഭ്യമാക്കുന്ന പദ്ധതി ‘\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37226,
    "questionText": " ’സ്സാൻഡ് അപ്പ് ഇന്ത്യ’ പദ്ധതി ഉദഘാടനം ചെയ്തതെന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 2016 ഏപ്രിൽ 5-ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37227,
    "questionText": " ’സ്സാൻഡ് അപ്പ് ഇന്ത്യ’ പദ്ധതി ഉദഘാടനം ചെയ്തതാര്?\r\n",
    "answerText": " പ്രധാനമന്ത്രി നരേന്ദ്ര മോഡി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37228,
    "questionText": " ’സ്സാൻഡ് അപ്പ് ഇന്ത്യ’ പദ്ധതിയുടെ ഉദഘാടനം എന്തിനോടനുബന്ധിച്ചായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " മുൻ ഉപപ്രധാന മന്ത്രി ജഗ്ജീവൻ റാമിനെൻറ് ജന്മദിനത്തോടനുബന്ധിച്ചായിരുന്നു ഉദ്ഘാടനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37229,
    "questionText": " ’സ്സാൻഡ് അപ്പ് ഇന്ത്യ’ പദ്ധതിയിലൂടെ അർഹരായ ഗുണഭോക്താക്കൾക്ക് പുതിയ സംരഭങ്ങൾ തുടങ്ങാൻ ലഭിക്കുന്ന തുകയെത്ര?\r\n",
    "answerText": " പത്തു ലക്ഷം രൂപ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37230,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആകെ എത്ര ബയോസ്ഫിയർ റിസർവുകൾ ഉണ്ട് ?\r\n",
    "answerText": 18
  },
  {
    "questionNum": 37231,
    "questionText": " വടക്കുകിഴക്കേയിന്ത്യയിലെ ഹിമാലയമേഖലയിൽ നിന്ന് ഗവേഷകർ തിരിച്ചറിഞ്ഞ പക്ഷിയിനം?\r\n",
    "answerText": " ഹിമാലയൻ ഫോറസ്റ്റ് ത്രഷ് (HimalayanForestThrush)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37232,
    "questionText": " ഹിമാലയൻ ഫോറസ്റ്റ് ത്രഷ് (HimalayanForestThrush) എന്ന പുതിയ ഇനം.\r\nപക്ഷികളെ ഗവേഷകർ കണ്ടെത്തിയത് എവിടെ നിന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " വടക്കുകിഴക്കേയിന്ത്യയിലെ ഹിമാലയമേഖലയിൽ നിന്ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37233,
    "questionText": " ഇന്ത്യയ്ക്ക് സ്വാതന്ത്ര്യം കിട്ടിയതിനുശേഷം രാജ്യത്ത് തിരിച്ചറിയുന്ന നാലാമത്തെ പക്ഷിയിനമാണിത്.ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ഹിമാലയൻ ഫോറസ്റ്റ് ത്രഷ് (HimalayanForestThrush)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37234,
    "questionText": " ഹിമാലയൻ ഫോറസ്റ്റ് ത്രഷ് (HimalayanForestThrush) ഇന്ത്യയ്ക്ക് സ്വാതന്ത്ര്യം കിട്ടിയതിനുശേഷം രാജ്യത്ത് തിരിച്ചറിയുന്ന എത്രാമത്തെ പക്ഷിയിനമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " നാലാമത്തെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37235,
    "questionText": " വടക്കുകിഴക്കേയിന്ത്യയിലെ ഹിമാലയമേഖലയിൽ ഗവേഷകർ തിരിച്ചറിഞ്ഞ ഹിമാലയൻ ഫോറസ്റ്റ് ത്രഷ് (HimalayanForestThrush) പക്ഷിയിനത്തിനു നൽകിയ ശാസ്ത്രനാമം എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " സൂത്തെറ സാലിമാലി (Zootherasalimalii).\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37236,
    "questionText": " വടക്കുകിഴക്കേയിന്ത്യയിലെ ഹിമാലയമേഖലയിൽ ഗവേഷകർ തിരിച്ചറിഞ്ഞ ഹിമാലയൻ ഫോറസ്റ്റ് ത്രഷ് (HimalayanForestThrush) പക്ഷിയിനത്തിനു നൽകിയ ശാസ്ത്രനാമം ആരുടെ പേരിലുള്ളതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " പ്രശസ്ത പക്ഷിഗവേഷകൻ സാലിം അലി(സൂത്തെറ സാലിമാലി (Zootherasalimalii).)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37237,
    "questionText": " പ്രശസ്ത പക്ഷിഗവേഷകൻ സാലിം അലിയുടെ പേരിലുള്ള ശാസ്ത്രനാമമുള്ള പക്ഷിയിനം ?\r\n",
    "answerText": " ഫോറസ്റ്റ് ത്രഷ് (HimalayanForestThrush)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37238,
    "questionText": " സൂത്തെറ സാലിമാലി (Zootherasalimalii) എന്ന ശാസ്ത്രനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന പക്ഷിയിനം ?\r\n",
    "answerText": " ഫോറസ്റ്റ് ത്രഷ് (HimalayanForestThrush)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37239,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഇ-മാലിന്യങ്ങൾ സൃഷ്ടിക്കുന്ന രാജ്യങ്ങളിൽ ഇന്ത്യയുടെ സ്ഥാനം ?\r\n",
    "answerText": 5
  },
  {
    "questionNum": 37240,
    "questionText": " വ്യവസായ സംഘടനയായ അസോച്ച് വം കെ.പി.എം.ജി.യും ചേർന്ന് നടത്തിയ പഠന റിപ്പോർട്ടിൽ കണ്ടെത്തിയ വിവരം ?\r\n",
    "answerText": " ലോകത്ത് ഇ-മാലിന്യങ്ങൾ സൃഷ്ടിക്കുന്ന രാജ്യങ്ങളിൽ ഇന്ത്യ അഞ്ചാംസ്ഥാനത്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37241,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഇ-മാലിന്യങ്ങൾ സൃഷ്ടിക്കുന്ന രാജ്യങ്ങളിൽ ഇന്ത്യ അഞ്ചാംസ്ഥാനത്ത് എന്ന റിപ്പോർട്ട് കണ്ടെത്തിയ സംഘടന?\r\n",
    "answerText": " അസോച്ച് വം കെ.പി.എം.ജി.യും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37242,
    "questionText": " പ്രതിവർഷം ഇന്ത്യ സൃഷ്ടിക്കുന്നത് എത്ര ടൺ ഇ- മാലിന്യമാണ്?\r\n",
    "answerText": " 18.5 ലക്ഷം ടൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37243,
    "questionText": " പ്രതിവർഷം 18.5 ലക്ഷം ടൺ ഇ- മാലിന്യങ്ങൾ സൃഷ്ടിക്കുന്ന രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37244,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ പ്രതിവർഷം സൃഷ്ടിക്കുന്ന ഇ- മാലിന്യങ്ങളിൽ 12 ശതമാനവും ഏതു മേഖലയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ടെലിംകോം അനുബന്ധ മേഖല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37245,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ എത്ര മൊബൈൽ വരിക്കാരാണുള്ളത് ?\r\n",
    "answerText": " 108 കോടി "
  },
  {
    "questionNum": 37246,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ 108 കോടി വരിക്കാരുള്ള മേഖല?\r\n",
    "answerText": " ടെലിംകോം മേഖല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37247,
    "questionText": " 2016-ലെ ബയോഡൈവേഴ്സിറ്റി അവാർഡിനർഹമായ റിസർവ്?\r\n",
    "answerText": " പാക്കെ ടൈഗർ റിസർവ്(Pakke Tiger Reserve)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37248,
    "questionText": " അരുണാചൽ പ്രദേശിലെ പാക്കെ ടൈഗർ റിസർവിന് (Pakke Tiger Reserve) ബയോഡൈവേഴ്സിറ്റി അവാർഡിനർഹമായ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 37249,
    "questionText": " അരുണാചൽ പ്രദേശിലെ പാക്കെ ടൈഗർ റിസർവിന് (Pakke Tiger Reserve) 2016-ൽ ലഭിച്ച അവാർഡ് ?\r\n",
    "answerText": " ബയോഡൈവേഴ്സിറ്റി അവാർഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37250,
    "questionText": " 2016-ലെ ബയോഡൈവേഴ്സിറ്റി അവാർഡിനർഹമായ പാക്കെ ടൈഗർ റിസർവ് (Pakke Tiger Reserve) സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം ?\r\n",
    "answerText": " അരുണാചൽ പ്രദേശ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37251,
    "questionText": " ബയോഡൈവേഴ്സിറ്റി അവാർഡ് നൽകുന്നത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " കേന്ദ്രമന്ത്രാലയവും നാഷണൽ ബയോഡൈവേഴ്സിറ്റി അതോറിറ്റിയും യുനൈറ്റഡ് നേഷൻസ് ഡെവലപ്മെൻറ് പ്രോഗ്രാമും ചേർന്ന് നൽകുന്ന അവാർഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37252,
    "questionText": " കേന്ദ്രമന്ത്രാലയവും നാഷണൽ ബയോഡൈവേഴ്സിറ്റി അതോറിറ്റിയും യുനൈറ്റഡ് നേഷൻസ് ഡെവലപ്മെൻറ് പ്രോഗ്രാമും ചേർന്ന് നൽകുന്ന അവാർഡ്?\r\n",
    "answerText": " ബയോഡൈവേഴ്സിറ്റി അവാർഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37253,
    "questionText": " 2016-ലെ ബയോഡൈവേഴ്സിറ്റി അവാർഡിന് പാക്കെ ടൈഗർ റിസർവിന്(Pakke Tiger Reserve) അർഹമാക്കിയ പദ്ധതി ?\r\n",
    "answerText": " വേഴാമ്പലിന് കൂടൊരുക്കൽ പദ്ധതി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37254,
    "questionText": " പരിസ്ഥിതി കേസുകൾ കൈകാര്യം ചെയ്യുന്നതിനായുള്ള ദേശീയ ഹരിത ടൈബ്യണലിന്റെ രാജ്യത്തെ നാലാമത്തെ സർക്യൂട്ട് ബെഞ്ച്\r\nസ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " കൊച്ചി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37255,
    "questionText": " എന്താണ് ദേശീയ ഹരിത ട്രൈബ്യൂണൽ ?\r\n",
    "answerText": " പരിസ്ഥിതി കേസുകൾ കൈകാര്യം ചെയ്യുന്നതിനായുള്ള ദേശീയ\r\nട്രൈബ്യൂണൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37256,
    "questionText": " പരിസ്ഥിതി കേസുകൾ കൈകാര്യം ചെയ്യുന്നതിനായുള്ള ദേശീയ\r\nട്രൈബ്യൂണൽ ?\r\n",
    "answerText": " ദേശീയ ഹരിത ട്രൈബ്യൂണൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37257,
    "questionText": " ദേശീയ ഹരിത ട്രൈബ്യൂണലിന് കൊച്ചിയിൽ സർക്യൂട്ട്ബെഞ്ച്\r\nഅനുവദിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 37258,
    "questionText": " പരിസ്ഥിതി കേസുകൾ കൈകാര്യം ചെയ്യുന്നതിനായുള്ള ദേശീയ ഹരിത ടൈബ്യണലിന്റെ രാജ്യത്തെ എത്രാമത്തെ സർക്യൂട്ട് ബെഞ്ചാണ്\r\nകൊച്ചിയിൽ ഉള്ളത് ?\r\n",
    "answerText": 4
  },
  {
    "questionNum": 37259,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയിൽ ഹരിത ടൈബ്യണലിന് ബെഞ്ചുണ്ടായിരുന്നത് എവിടെ മാത്രമായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ചെന്നെയിൽ(പിന്നീട് 2016 -ൽ കൊച്ചിയിൽ വന്നു )\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37260,
    "questionText": " ദേശീയ ഹരിത ട്രൈബ്യൂണൽ സ്ഥാപിതമായത് എന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 2010 ഒക്ടോബർ 18 "
  },
  {
    "questionNum": 37261,
    "questionText": " 2010 ഒക്ടോബർ 18-നാണ് ദേശീയ ഹരിത ബൈദ്യുണൽ സ്ഥാപിതമായത്.2010-ലെ ഏതു ആക്ട് പ്രകാരം ആണ് ?\r\n",
    "answerText": " നാഷണൽ ഗ്രീൻ ട്രൈബ്യൂണൽ ആക്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37262,
    "questionText": " നാഷണൽ ഗ്രീൻ ട്രൈബ്യൂണൽ ആക്ട് നിലവിൽ വന്ന വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2010
  },
  {
    "questionNum": 37263,
    "questionText": " 2010-ലെ നാഷണൽ ഗ്രീൻ ട്രെബ്യണൽ ആക്ട് പ്രകാരം\r\n2010 ഒക്ടോബർ 18-ന് സ്ഥാപിതമായ ട്രൈബ്യൂണൽ ?\r\n",
    "answerText": " ദേശീയ ഹരിത ട്രൈബ്യൂണൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37264,
    "questionText": " ദേശീയ ഹരിത ട്രൈബ്യൂണലിന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഡൽഹി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37265,
    "questionText": " പരിസ്ഥിതികാര്യങ്ങൾക്കായി പ്രത്യേക കോടതി സ്ഥാപിച്ച മൂന്നാമത്തെ രാജ്യമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37266,
    "questionText": " പരിസ്ഥിതികാര്യങ്ങൾക്കായി പ്രത്യേക കോടതി സ്ഥാപിച്ച എത്രമത്തെ രാജ്യമാണ് ഇന്ത്യ ?\r\n",
    "answerText": " മൂന്നാമത്തെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37267,
    "questionText": " 2015-ലെ സമാധാന നൊബേൽ ലഭിച്ച സംഘടനകളുടെ കൂട്ടായ്മ ?\r\n",
    "answerText": " ടുണീഷ്യയിലെ നാഷണൽ ഡയലോഗ് ക്വാർട്ടറ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37268,
    "questionText": " 2015-ലെ സമാധാന നൊബേൽ ലഭിച്ച നാഷണൽ ഡയലോഗ് ക്വാർട്ടറ്റ് എന്ന കൂട്ടായ്മ ഏതു രാജ്യത്തെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ടുണീഷ്യ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37269,
    "questionText": " ടുണീഷ്യയിലെ നാഷണൽ ഡയലോഗ് ക്വാർട്ടറ്റ് എന്ന കൂട്ടായ്മയ്ക്ക്\r\nസമാധാന നൊബേൽ ലഭിച്ച വർഷം?\r\n",
    "answerText": 2015
  },
  {
    "questionNum": 37270,
    "questionText": " 2011-ലെ മുല്ലപ്പു വിപ്ലവത്തിനുശേഷം പുതിയ ഭരണം വന്ന ടുണീഷ്യയിൽ നവജനാധിപത്യാക്രമം കെട്ടിപ്പടുക്കാൻ ശ്രമിക്കുന്ന സംഘടനകളുടെ കൂട്ടായ്മ?\r\n",
    "answerText": " നാഷണൽ ഡയലോഗ് ക്വാർട്ടറ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37271,
    "questionText": " എന്താണ് ടുണീഷ്യയിലെ നാഷണൽ ഡയലോഗ് ക്വാർട്ടറ്റ് കൂട്ടായ്മ?\r\n",
    "answerText": " 2011-ലെ മുല്ലപ്പു വിപ്ലവത്തിനുശേഷം പുതിയ ഭരണം വന്ന ടുണീഷ്യയിൽ നവജനാധിപത്യാക്രമം കെട്ടിപ്പടുക്കാൻ ശ്രമിക്കുന്ന സംഘടനകളുടെ കൂട്ടായ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 37272,
    "questionText": " മുല്ലപ്പു വിപ്ലവം നടന്ന വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2011
  },
  {
    "questionNum": 37273,
    "questionText": " 2015-ലെ സാമ്പത്തികശാസ്ത്ര നൊബേൽ ലഭിച്ചത് ആർക്ക്?\r\n",
    "answerText": " ആംഗ്സ് ഡീറ്റൺ എന്ന ബ്രിട്ടീഷ്-അമേരിക്കൻ സാമ്പത്തികശാസ്ത്രജ്ഞൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37274,
    "questionText": " ആംഗ്സ് ഡീറ്റൺ എന്ന ബ്രിട്ടീഷ്-അമേരിക്കൻ സാമ്പത്തികശാസ്ത്രജ്ഞന് സാമ്പത്തികശാസ്ത്ര നൊബേൽ ലഭിച്ച വർഷം?\r\n",
    "answerText": 2015
  },
  {
    "questionNum": 37275,
    "questionText": " 2015-ല ദാദാസാഹേബ് ഫാൽക്കേ പുരസ്കാരത്തിന് അർഹനായ നടൻ ?\r\n",
    "answerText": " മനോജ് കുമാർ (ഹിന്ദി)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37276,
    "questionText": " നടനും സംവിധായകനും നിർമാതാവുമായ മനോജ്കുമാറിന്\r\n2015-ൽ ലഭിച്ച പുരസ്‌കാരം ?\r\n",
    "answerText": " ദാദാസാഹേബ് ഫാൽക്കേ പുരസ്‌കാരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37277,
    "questionText": " ചലച്ചിത്രമേഖലയ്ക്ക് നൽകിയ സമഗ്രസംഭാവനകൾ പരിഗണിച്ച് ഇന്ത്യയിൽ നൽകുന്ന ഏറ്റവും വലിയ പുരസ്‌കാരം ?\r\n",
    "answerText": " ദാദാസാഹേബ് ഫാൽക്കേ പുരസ്‌കാരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37278,
    "questionText": " എന്താണ് ദാദാസാഹേബ് ഫാൽക്കേ പുരസ്‌കാരം ?\r\n",
    "answerText": " ചലച്ചിത്രമേഖലയ്ക്ക് നൽകിയ സമഗ്രസംഭാവനകൾ പരിഗണിച്ച് ഇന്ത്യയിൽ നൽകുന്ന ഏറ്റവും വലിയ പുരസ്‌കാരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37279,
    "questionText": " ചലച്ചിത്രമേഖലയ്ക്ക് നൽകിയ സമഗ്രസംഭാവനകൾ പരിഗണിച്ച് നൽകുന്ന ഫാൽക്കേ പുരസ്കാരത്തിൽ നല്കുന്നതെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " സ്വർണകമലവും പത്തുലക്ഷം രൂപയും പൊന്നാടയും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37280,
    "questionText": " സ്വർണകമലവും പത്തുലക്ഷം രൂപയും പൊന്നാടയുമടങ്ങുന്ന\r\nചലച്ചിത്രമേഖലയ്ക്ക് നൽകിയ സമഗ്രസംഭാവനകൾ പരിഗണിച്ച് നൽകുന്ന പുരസ്‌കാരം ?\r\n",
    "answerText": " ദാദാസാഹേബ് ഫാൽക്കേ പുരസ്‌കാരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37281,
    "questionText": " മികച്ച ആൽബത്തിനുള്ള ഗ്രാമി അവാർഡ് രണ്ടുതവണ നേടുന്ന ആദ്യ വനിത?\r\n",
    "answerText": " ടെയ് ലർ സ്വിഫ്റ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37282,
    "questionText": " ടെയ് ലർ സ്വിഫ്റ്റ് മികച്ച ആൽബത്തിനുള്ള ഗ്രാമി അവാർഡ് എത്ര തവണ നേടിയിട്ടുണ്ട് ?\r\n",
    "answerText": 2
  },
  {
    "questionNum": 37283,
    "questionText": " മികച്ച ആൽബത്തിനുള്ള ഗ്രാമി അവാർഡ് ടെയ് ലർ സ്വിഫ്റ്റിന് രണ്ടാം തവണ നേടിക്കൊടുത്ത ആൽബം ?\r\n",
    "answerText": 1989
  },
  {
    "questionNum": 37284,
    "questionText": " ‘1989’ ആരുടെ സംഗീത ആൽബമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ടെയ് ലർ സ്വിഫ്റ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37285,
    "questionText": " ടെയ് ലർ സ്വിഫ്റ്റിന്റെ ‘1989’ എന്ന ആൽബത്തിന് ലഭിച്ച അവാർഡ് ?\r\n",
    "answerText": " ഗ്രാമി അവാർഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37286,
    "questionText": " ഓസ്കർ അവാർഡ് ജേതാവ് റസൂൽ പൂക്കുട്ടിക്ക് ശബ്ദമിശ്രണത്തിനുള്ള ഗോൾഡൻ റീൽ പുരസ്കാരം നേടിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 37287,
    "questionText": " മാൻ ബുക്കർ ഇന്റർനാഷണൽ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക്?\r\n",
    "answerText": " ദക്ഷിണ കൊറിയൻ സാഹിത്യകാരി ഹാൻ കാങ്ങിന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37288,
    "questionText": " ദക്ഷിണ കൊറിയൻ സാഹിത്യകാരി ഹാൻ കാങ്ങിന് മാൻ ബുക്കർ ഇന്റർനാഷണൽ പുരസ്കാരം ലഭിച്ച വർഷം?\r\n",
    "answerText": " 2016-ൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37289,
    "questionText": " 2016-ൽ ദക്ഷിണ കൊറിയൻ സാഹിത്യകാരി ഹാൻ കാങ്ങിനൊപ്പം മാൻ ബുക്കർ ഇന്റർനാഷണൽ പുരസ്കാരം പങ്കിട്ടതാര് ?\r\n",
    "answerText": " ഡിബോറസ്തിത്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37290,
    "questionText": " ഏതു നോവലിനാണ് 2016-ൽ മാൻ ബുക്കർ ഇന്റർനാഷണൽ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " ദ വെജിറ്റേറിയൻ” എന്ന നോവലിനാണ് [da vejitteriyan” enna novalinaanu]"
  },
  {
    "questionNum": 37291,
    "questionText": " ദ വെജിറ്റേറിയൻ” എന്ന നോവൽ പരിഭാഷപ്പെടുത്തിയതാര് ?\r\n[da vejitteriyan” enna noval paribhaashappedutthiyathaaru ?\r\n]",
    "answerText": " ഡിബോറസ്തിത്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37292,
    "questionText": " ആദ്യമായി ദക്ഷിണ കൊറിയയിൽ നിന്നും മാൻ ബുക്കർ ഇന്റർനാഷണൽ പുരസ്കാരം നേടിയതാരൊക്കെ ?\r\n",
    "answerText": " ഹാൻ കാങ്ങും ഡിബോറസ്തിത്തും ചേർന്ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37293,
    "questionText": " 2014-ലെ കേരള സാഹിത്യ അക്കാദമി അവാർഡുകൾ പ്രഖ്യാപിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 2016 ഫിബ്രവരി 29-ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37294,
    "questionText": " വിശിഷ്ടാംഗത്വം ലഭിച്ചതാർക്കെല്ലാമാണ്?\r\n",
    "answerText": " പ്രൊഫ. തോമസ് മാത്യുവിനും കാവാലം നാരായണപ്പണിക്കർക്കുമാണ് വിശിഷ്ടാംഗത്വം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37295,
    "questionText": " ’വിശിഷ്ടാംഗത്വം’ എന്നാലെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " 50,000 രൂപയും രണ്ടു പവന്റെ സ്വർണപ്പതക്കവും പ്രശസ്തിപത്രവുമടങ്ങുന്നതാണ് വിശിഷ്ടാംഗത്വം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37296,
    "questionText": " 60 വയസ്സു പിന്നിട്ട എഴുത്തുകാർക്ക് സമഗ്രസംഭാവന പരിഗണിച്ച് നൽകുന്ന അവാർഡിനർഹരായവർ ആരെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീധരൻ ചമ്പാട്, വേലായുധൻ പണിക്കശ്ശേരി, ഡോ. ജോർജ് ഇരുമ്പയം, മേതിൽ രാധാകൃഷ്ണൻ, ദേശമംഗലം രാമകൃഷ്ണൻ, ചന്ദ്രകല എസ്. കമ്മത്ത് എന്നിവർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37297,
    "questionText": " 2014-ലെ മികച്ച കവിതക്കുള്ള അക്കാദമിയുടെ അവാർഡ് ലഭിച്ചതാർക്ക്?\r\n",
    "answerText": " പി.എൻ. ഗോപീകൃഷ്ണൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37298,
    "questionText": " 2014-ലെ മികച്ച കവിതക്കുള്ള അക്കാദമിയുടെ അവാർഡ് ലഭിച്ച പി.എൻ. ഗോപീകൃഷ്ണന്റെ കവിത ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ഇടിക്കാലൂരി പനമ്പട്ടടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37299,
    "questionText": " 2014-ലെ മികച്ച നോവലിനുള്ള അക്കാദമിയുടെ അവാർഡ് ലഭിച്ചതാർക്ക്?\r\n",
    "answerText": " ടി.പി. രാജീവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 37300,
    "questionText": " 2014-ലെ മികച്ച നോവലിനുള്ള അക്കാദമിയുടെ അവാർഡ് ലഭിച്ച ടി.പി. രാജീവന്റെ നോവൽ ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " കെ.ടി.എൻ. കോട്ടൂർ എഴുത്തും ജീവിതവും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37301,
    "questionText": " 2014-ലെ മികച്ച നാടകത്തിനുള്ള അക്കാദമിയുടെ അവാർഡ് ലഭിച്ചതാർക്ക്?\r\n",
    "answerText": " വി.കെ. പ്രഭാകരൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37302,
    "questionText": " 2014-ലെ മികച്ച നാടകത്തിനുള്ള അക്കാദമിയുടെ അവാർഡ് ലഭിച്ച വി.കെ. പ്രഭാകരന്റെ നാടകമേത് ?\r\n",
    "answerText": " ഏറ്റേറ്റ് മലയാളൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37303,
    "questionText": " 2014-ലെ മികച്ച ചെറുകഥക്കുള്ള അക്കാദമിയുടെ അവാർഡ് ലഭിച്ചതാർക്ക്?\r\n",
    "answerText": " വി.ആർ. സുധീഷ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37304,
    "questionText": " 2014-ലെ മികച്ച ചെറുകഥക്കുള്ള അക്കാദമിയുടെ അവാർഡ് ലഭിച്ച വി.ആർ. സുധീഷിൻറെ ചെറുകഥ ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ഭവനഭേദനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37305,
    "questionText": " 2014-ലെ മികച്ച സാഹിത്യവിമർശനത്തിനുള്ള അക്കാദമിയുടെ അവാർഡ് ലഭിച്ചതാർക്ക്?\r\n",
    "answerText": " എം. ഗംഗാധരന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37306,
    "questionText": " 2014-ലെ മികച്ച സാഹിത്യവിമർശനത്തിനുള്ള അക്കാദമിയുടെ അവാർഡ് ലഭിച്ച എം. ഗംഗാധരൻറെ സാഹിത്യവിമർശനമേത്?\r\n",
    "answerText": " ഉണർവിന്റെ ലഹരിയിലേക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37307,
    "questionText": " 2014-ലെ മികച്ച വൈജ്ഞാനിക സാഹിത്യത്തിനുള്ള അക്കാദമിയുടെ അവാർഡ് ലഭിച്ചതാർക്ക്?\r\n",
    "answerText": " ഡോ. എ. അച്യുതന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37308,
    "questionText": " 2014-ലെ മികച്ച വൈജ്ഞാനിക സാഹിത്യത്തിനുള്ള അക്കാദമിയുടെ അവാർഡ് ലഭിച്ച ഡോ. എ. അച്യുതൻറെ വൈജ്ഞാനിക സാഹിത്യമേത് ?\r\n",
    "answerText": " പരിസ്ഥിതിപഠനത്തിന് ഒരാമുഖം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37309,
    "questionText": " 2014-ലെ മികച്ച ജീവചരിത്രം/ ആത്മകഥക്കുള്ള അക്കാദമിയുടെ അവാർഡ് ലഭിച്ചതാർക്ക്?\r\n",
    "answerText": " സി.വി. ബാലകൃഷ്ണന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37310,
    "questionText": " 2014-ലെ മികച്ച ജീവചരിത്രം/ ആത്മകഥക്കുള്ള അക്കാദമിയുടെ അവാർഡ് ലഭിച്ച സി.വി. ബാലകൃഷ്ണൻറെ ജീവചരിത്രം/ ആത്മകഥ ഏത്?\r\n",
    "answerText": " പരൽമീൻ നീന്തുന്ന പാടം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37311,
    "questionText": " 2014-ലെ മികച്ച യാത്രാവിവരണത്തിനുള്ള അക്കാദമിയുടെ അവാർഡ് ലഭിച്ചതാർക്ക്?\r\n",
    "answerText": " കെ.എ. ഫ്രാൻസിസിന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37312,
    "questionText": " 2014-ലെ മികച്ച യാത്രാവിവരണത്തിനുള്ള അക്കാദമിയുടെ അവാർഡ് ലഭിച്ച കെ.എ. ഫ്രാൻസിസിൻറെ യാത്രാവിവരണമേത് ?\r\n",
    "answerText": " പൊറ്റെക്കാട്ടും ശ്രീയാത്തുണും ബാലിദ്വീപും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37313,
    "questionText": " 2014-ലെ മികച്ച വിവർത്തനത്തിനുള്ള അക്കാദമിയുടെ അവാർഡ് ലഭിച്ചതാർക്ക്?\r\n",
    "answerText": " സുനിൽ ഞാളിയത്തിന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37314,
    "questionText": " 2014-ലെ മികച്ച വിവർത്തനത്തിനുള്ള അക്കാദമിയുടെ അവാർഡ് ലഭിച്ച സുനിൽ ഞാളിയത്തിൻറെ വിവർത്തനമേത് ?\r\n",
    "answerText": " ചോഖേർ ബാലി "
  },
  {
    "questionNum": 37315,
    "questionText": " 2014-ലെ മികച്ച ഹാസ്യസാഹിത്യത്തിനുള്ള അക്കാദമിയുടെ അവാർഡ് ലഭിച്ചതാർക്ക്?\r\n",
    "answerText": " ടി.ജി. വിജയകുമാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37316,
    "questionText": " 2014-ലെ മികച്ച ഹാസ്യസാഹിത്യത്തിനുള്ള അക്കാദമിയുടെ അവാർഡ് ലഭിച്ച ടി.ജി. വിജയകുമാറിന്റെ ഹാസ്യസാഹിത്യം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " മഴ പെയ്തു തോരുമ്പോൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37317,
    "questionText": " 2014-ലെ മികച്ച ബാലസാഹിത്യത്തിനുള്ള ശ്രീപത്മനാഭസ്വാമി സമ്മാനം ലഭിച്ചതാർക്ക്?\r\n",
    "answerText": " എം.ശിവപ്രസാദിന് "
  },
  {
    "questionNum": 37318,
    "questionText": " 2014-ലെ മികച്ച ബാലസാഹിത്യത്തിനുള്ള ശ്രീപത്മനാഭസ്വാമി സമ്മാനം ലഭിച്ച എം.ശിവപ്രസാദിന്റെ ബാലസാഹിത്യം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ആനത്തുക്കം വെള്ളി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37319,
    "questionText": " ബാലസാഹിത്യത്തിനുള്ള ശ്രീപത്മനാഭസ്വാമി സമ്മാനം എന്നാലെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " 25,000 രൂപയും സാക്ഷ്യപത്രവുമടങ്ങുന്നതാണ് പുരസ്കാരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37320,
    "questionText": " കവി.എസ്. ജോസഫിന്റെ ഏതു കവിതാസമാഹാരത്തിനാണ് ഓടക്കുഴൽ അവാർഡ് ലഭിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " 'ചന്ദ്രനോടൊപ്പം' എന്ന കവിതാസമാഹാരത്തിന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37321,
    "questionText": " ഓടക്കുഴൽ അവാർഡ് നൽകുന്ന സംഘടനയേത് ?\r\n",
    "answerText": " ഗുരുവായുരപ്പൻ ട്രസ്റ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37322,
    "questionText": " ’ഗുരുവായുരപ്പൻ ട്രസ്റ്റ് ‘ സ്ഥാപിച്ചതാര് ?\r\n",
    "answerText": " മഹാകവി ജി. ശങ്കരക്കുറുപ്പ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37323,
    "questionText": " ’ഓടക്കുഴൽ അവാർഡ്’ എന്നാലെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " മലയാളത്തിലെ മികച്ച സാഹിത്യകൃതിക്ക് നൽകുന്ന പുരസ്കാരമാണിത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37324,
    "questionText": " ആധുനിക വയനാടിന്റെ ശില്പികളിലൊരാളായ എം.കെ. പത്മപ്രഭാ ഗൗഡരുടെ പേരിലുള്ള സാഹിത്യ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ?\r\n",
    "answerText": " നോവലിസ്റ്റ് ബെന്യാമിന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37325,
    "questionText": " എം.കെ. പത്മപ്രഭാ ഗൗഡർ പുരസ്കാരം എന്നാലെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " 5000 രൂപയും പത്മരാഗക്കല്ല് പതിച്ച ഫലകവും പ്രശസ്തിപത്രവും അടങ്ങുന്നതാണ് പുരസ്കാരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37326,
    "questionText": " 2015-ലെ ജ്ഞാനപീഠം പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ?\r\n",
    "answerText": " രഘുവീർ ചൗധരിക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37327,
    "questionText": " 51- മത് ജ്ഞാനപീഠം പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ?\r\n",
    "answerText": " രഘുവീർ ചൗധരിക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37328,
    "questionText": " രഘുവീർ ചൗധരി ഏതെല്ലാം സാഹിത്യശാഖക്കാണ് സംഭാവന നൽകിയത് ?\r\n",
    "answerText": " നോവൽ, കവിത\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37329,
    "questionText": " രഘുവീർ ചൗധരി എത്ര പുസ്തകങ്ങളാണ് എഴുതിയിട്ടുള്ളത്?\r\n",
    "answerText": " 80-ലേറെ പുസ്തകങ്ങളെഴുതിയിട്ടുണ്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37330,
    "questionText": " ’ജ്ഞാനപ്പാന പുരസ്കാരം ‘ എന്നാലെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " പൂന്താനം ദിനാഘോഷത്തിന്റെ ഭാഗമായി ഗുരുവായുർ ദേവസ്വം നൽകുന്ന പുരസ്കാരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37331,
    "questionText": " 2016-ലെ ജ്ഞാനപ്പാന പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ?\r\n",
    "answerText": " വിഷ്ണു നാരായണൻ നമ്പൂതിരിക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37332,
    "questionText": " എന്താണ് വനിതാരത്നം അവാർഡ് ?\r\n",
    "answerText": " വിവിധ മേഖലകളിൽ മികച്ച പ്രവർത്തനം കാഴ്ച വെച്ച നാലു വനിതകൾക്ക് സാമൂഹിക നീതി വകുപ്പ് നൽകുന്ന പുരസ്കാരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37333,
    "questionText": " റാണിലക്ഷ്മിഭായ് അവാർഡ് ലഭിച്ചതാർക്ക്?\r\n",
    "answerText": " നിരുപമാ റാവുവിന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37334,
    "questionText": " ഏതു മേഖലയിലെ മികവിനാണ് നിരുപമാ റാവുവിന് റാണിലക്ഷ്മിഭായ് അവാർഡ് ലഭിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " ഭരണമികവിന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37335,
    "questionText": " കമല സുരയ്യ അവാർഡ് ലഭിച്ചതാർക്ക്?\r\n",
    "answerText": " അഞ്ജലി മേനോന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37336,
    "questionText": " ഏതു മേഖലയിലെ മികവിനാണ് അഞ്ജലി മേനോന് കമല സുരയ്യ അവാർഡ് ലഭിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " കലക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 37337,
    "questionText": " അക്കാമ്മ ചെറിയാൻ അവാർഡ് ലഭിച്ചതാർക്ക്?\r\n",
    "answerText": " ഉമ പ്രേമന് "
  },
  {
    "questionNum": 37338,
    "questionText": " ഏതു മേഖലയിലെ മികവിനാണ് ഉമ പ്രേമന് ലഭിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " സാമൂഹിക സേവനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37339,
    "questionText": " ക്യാപ്റ്റൻ ലക്ഷ്മി അവാർഡ് ലഭിച്ചതാർക്ക്?\r\n",
    "answerText": " ഡോ.പി.എ. ലളിതക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37340,
    "questionText": " ഏതു മേഖലയിലെ മികവിനാണ് ഡോ.പി.എ. ലളിതക്ക് ക്യാപ്റ്റൻ ലക്ഷ്മി അവാർഡ് ലഭിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " വിദ്യാഭ്യാസം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37341,
    "questionText": " ’ഡി സ് സി പുരസ്കാരം’ എന്നാലെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " ദക്ഷിണേഷ്യൻ രാജ്യങ്ങളിലെ മികച്ച സാഹിത്യകൃതികൾക്ക് നൽകുന്ന പുരസ്കാരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37342,
    "questionText": " ദക്ഷിണേഷ്യൻ രാജ്യങ്ങളിലെ മികച്ച സാഹിത്യകൃതികൾക്ക് നൽകുന്ന ’ഡി സ് സി പുരസ്കാരം’ലഭിച്ച ഇന്ത്യൻ എഴുത്തുകാരി ആര് ?\r\n",
    "answerText": " അനുരാധ റോയി "
  },
  {
    "questionNum": 37343,
    "questionText": " അനുരാധ റോയിയുടെ ഏത് കൃതിക്കാണ് ഡി സ് സി പുരസ്കാരം ലഭിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " സ്വീപ്പിങ് ജൂപ്പിറ്റർ എന്ന നോവലിനാണ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37344,
    "questionText": " 2015-ലെ മിസ് യൂണിവേഴ്‌സ് കിരീടം ലഭിച്ചതാർക്ക്?\r\n",
    "answerText": " പിയ അലോൻസോ വേർട്ട് സ്ബർക്കിന് "
  },
  {
    "questionNum": 37345,
    "questionText": " 2015-ലെ മിസ് യൂണിവേഴ്‌സ് കിരീടം ലഭിച്ച പിയ അലോൻസോ വേർട്ട് സ്ബർക്കിന് ഏതു രാജ്യക്കാരിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഫിലിപ്പീൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 37346,
    "questionText": " ഫിലിപ്പീൻസ് സുന്ദരി പിയ അലോൻസോ വേർട്ട് സ്ബർക്കിന് മിസ് യൂണിവേഴ്‌സ് കിരീടം ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2015
  },
  {
    "questionNum": 37347,
    "questionText": " കേന്ദ്ര വനിതാ ശിശുക്ഷേമ വകുപ്പിന്റെ സ്ത്രീശക്തി പുരസ്കാരം എത്രയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഒരു ലക്ഷം രുപ "
  },
  {
    "questionNum": 37348,
    "questionText": " കേന്ദ്ര വനിതാ ശിശുക്ഷേമ വകുപ്പിന്റെ സ്ത്രീശക്തി പുരസ്കാരം എത്രയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഒരു ലക്ഷം രുപ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37349,
    "questionText": " സന്നദ്ധ സംഘടനയായ മഹേറിന്റെ സ്ഥാപക ആര് ?\r\n",
    "answerText": " സിസ്റ്റർ ലൂസി കുര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 37350,
    "questionText": " ’സ്കാർഫ്’ എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " സ്കിസോഫ്രീനിയ റിസർച്ച് ഫൌണ്ടേഷൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37351,
    "questionText": " സ്കിസോഫ്രീനിയ റിസർച്ച് ഫൌണ്ടേഷന്റെ സ്ഥാപക ആര്?\r\n",
    "answerText": " ഡോ.ശാരദ മേനോൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37352,
    "questionText": " സ്കിസോഫ്രീനിയ റിസർച്ച് ഫൌണ്ടേഷന്റെ ഉപദേഷ്ടാവാര്?\r\n",
    "answerText": " ഡോ.ശാരദ മേനോൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37353,
    "questionText": " തമിഴ്നാട് സർക്കാരിന്റെ അവ്വയാ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ?\r\n",
    "answerText": " ഡോ.ശാരദ മേനോന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37354,
    "questionText": " എൻ പി ഹഫീസ് മുഹമ്മദിന്റെ ഏതു കൃതിക്കാണ് കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമിയുടെ ബാല സാഹിത്യ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " കുട്ടിപട്ടാളത്തിന്റെ കേരള പര്യടനം എന്ന പുസ്തകത്തിന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37355,
    "questionText": " കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമിയുടെ യുവസാഹിത്യപുരസ്കാരം നേടിയതാര് ?\r\n",
    "answerText": " സൂര്യ ഗോപി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37356,
    "questionText": " സൂര്യ ഗോപിയുടെ ഏതു കൃതിക്കാണ് കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമിയുടെ യുവസാഹിത്യ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " ഉപ്പു മഴയിലെ പച്ചിലകൾ എന്ന ചെറു കഥാസമാഹരണത്തിന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37357,
    "questionText": " കേന്ദ്ര വനിതാ ശിശു വികസന മന്ത്രാലയത്തിന്റെ നാരീശക്തി പുരസ്കാരം ലഭിച്ച ഗ്രാമപഞ്ചായത്ത് ഏത്?\r\n",
    "answerText": " മലപ്പുറം ജില്ലയിലെ അങ്ങാടിപ്പുറം ഗ്രാമ പഞ്ചായത്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37358,
    "questionText": " ഓസ്കർ അവാർഡ് ജേതാവ് റസൂൽ പൂക്കുട്ടിക്ക് 2016-ൽ ശബ്ദമിശ്രണത്തിനു ലഭിച്ച പുരസ്‌കാരം ?\r\n",
    "answerText": " ഗോൾഡൻ റീൽ പുരസ്‌കാരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37359,
    "questionText": " 2016-ലെ ശബ്ദമിശ്രണത്തിനുള്ള ഗോൾഡൻ റീൽ പുരസ്‌കാരത്തിനർഹമായ ഇന്ത്യക്കാരൻ ?\r\n",
    "answerText": " റസൂൽ പുക്കുട്ടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37360,
    "questionText": " ഗോൾഡൻ റീൽ പുരസ്കാരം നേടുന്ന ആദ്യ ഏഷ്യക്കാരൻ?\r\n",
    "answerText": " റസൂൽ പുക്കുട്ടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37361,
    "questionText": " ഗോൾഡൻ റീൽ പുരസ്കാരം നേടുന്ന ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരൻ ?\r\n",
    "answerText": " റസൂൽ പുക്കുട്ടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37362,
    "questionText": " റസൂൽ പുക്കുട്ടിക്ക് ഗോൾഡൻ റീൽ പുരസ്കാരത്തിനർഹനാക്കിയ\r\nഡോക്യുമെൻററി?\r\n",
    "answerText": " 'ഇന്ത്യാസ് ഡോട്ടർ'\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37363,
    "questionText": " റസൂൽ പുക്കുട്ടിക്ക് 'ഇന്ത്യാസ് ഡോട്ടർ' എന്ന ഡോക്യുമെൻററിക് ലഭിച്ച അന്താരാഷ്ട്ര പുരസ്കാരം?\r\n",
    "answerText": " ഗോൾഡൻ റീൽ പുരസ്കാരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37364,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സംഗീതജ്ഞൻ എ.ആർ. റഹ്മാന് ജപ്പാനി ലെ ഗ്രാൻഡ് ഫുക്കുവോക്ക പ്രൈസ് ലഭിച്ച വർഷം?\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 37365,
    "questionText": " 2016-ലെ ജപ്പാനി ലെ ഗ്രാൻഡ് ഫുക്കുവോക്ക പ്രൈസ് ലഭിച്ച ഇന്ത്യക്കാരൻ ?\r\n",
    "answerText": " എ.ആർ. റഹ്മാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37366,
    "questionText": " 2016-ൽ എ.ആർ. റഹ്മാന് സംഗീതത്തിലുടെ ഏഷ്യൻ സംസ്കാരത്തിന് നൽകിയ സംഭാവനയക്ക് ലഭിച്ച പുരസ്‌കാരം ?\r\n",
    "answerText": " ജപ്പാനി ലെ ഗ്രാൻഡ് ഫുക്കുവോക്ക പ്രൈസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37367,
    "questionText": " 2016-ൽ എ.ആർ. റഹ്മാന് സംഗീതത്തിലുടെ ഏഷ്യൻ സംസ്കാരത്തിന് നൽകിയ സംഭാവനയക്ക് ലഭിച്ച ഗ്രാൻഡ് ഫുക്കുവോക്ക പ്രൈസ് നൽകുന്ന രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " ജപ്പാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37368,
    "questionText": " 2016-ൽ എ.ആർ. റഹ്മാന് ജപ്പാനി ലെ ഗ്രാൻഡ് ഫുക്കുവോക്ക പ്രൈസിനർഹമാക്കിയത് എന്താണ് ?\r\n",
    "answerText": " സംഗീതത്തിലുടെ ഏഷ്യൻ സംസ്കാരത്തിന് നൽകിയ സംഭാവന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37369,
    "questionText": " 2016 ഫിബ്രവരിയിൽ പ്രഖ്യാപിച്ച എൺപത്തിയെട്ടാമത് അക്കാദമി പുരസ്കാരത്തിലെ(ഓസ്കാർ ) മികച്ച ചിത്രം?\r\n",
    "answerText": " സ്പോട്ട് ലൈറ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37370,
    "questionText": " ’സ്പോട്ട് ലൈറ്റ്’ എന്ന ചിത്രത്തിന് മികച്ച ചിത്രത്തിനുള്ള അക്കാദമി പുരസ്കാരം(ഓസ്കാർ ) ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 37371,
    "questionText": " ’സ്പോട്ട് ലൈറ്റ്’ എന്ന ചിത്രത്തിന് മികച്ച ചിത്രത്തിനുള്ള എത്രാമത്തെ അക്കാദമി പുരസ്കാരം(ഓസ്കാർ ) ആണ് ലഭിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": 88
  },
  {
    "questionNum": 37372,
    "questionText": " 2016 ഫിബ്രവരിയിൽ പ്രഖ്യാപിച്ച എൺപത്തിയെട്ടാമത് അക്കാദമി പുരസ്കാരത്തിലെ (ഓസ്കാർ ) മികച്ച നടൻ?\r\n",
    "answerText": " ലിയനാഡോ ഡികാപ്രിയോ (ചിത്രം:ദറെവെനൻറ്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37373,
    "questionText": " ലിയനാഡോ ഡികാപ്രിയോക്ക് മികച്ച നടനുള്ള അക്കാദമി പുരസ്കാരം(ഓസ്കാർ ) ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 37374,
    "questionText": " ലിയനാഡോ ഡികാപ്രിയോക്ക് മികച്ച നടനുള്ള എത്രാമത്തെ അക്കാദമി പുരസ്കാരം(ഓസ്കാർ ) ആണ് ലഭിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": 88
  },
  {
    "questionNum": 37375,
    "questionText": " ലിയനാഡോ ഡികാപ്രിയോക്ക് 2016 ഫിബ്രവരിയിൽ പ്രഖ്യാപിച്ച എൺപത്തിയെട്ടാമത് അക്കാദമി പുരസ്കാരത്തിലെ (ഓസ്കാർ ) മികച്ച നടൻ ആകാൻ അർഹമായ ചിത്രം ?\r\n",
    "answerText": " ദറെവെനൻറ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37376,
    "questionText": " 2016 ഫിബ്രവരിയിൽ പ്രഖ്യാപിച്ച എൺപത്തിയെട്ടാമത് അക്കാദമി പുരസ്കാരത്തിലെ (ഓസ്കാർ )മികച്ച നടി?\r\n",
    "answerText": " ബ്രീലാർസൺ (ചിത്രം:റും)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37377,
    "questionText": " ബ്രീലാർസന് മികച്ച നടിക്കുള്ള അക്കാദമി പുരസ്കാരം(ഓസ്കാർ)ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 37378,
    "questionText": " കെ.എം. ജോസഫിനെ ഹൈദരാബാദിൽ പ്രവർത്തിക്കുന്ന ആന്ധ്രാപ്രദേശ് ഹൈക്കോടതിയുടെ ചീഫ് ജസ്റ്റിസായി നിയമിച്ചതെന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 2016 മെയ് 6ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37379,
    "questionText": " നാവികസേനയുടെ മേധാവിയായി വൈസ് അഡ്മിറൽ സുനിൽലാൻബ ചുമതലയേറ്റ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": " 2016-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 37380,
    "questionText": " നാവികസേനയുടെ മേധാവിയായി വൈസ് അഡ്മിറൽ സുനിൽലാൻബ ആരുടെ വിരമിക്കലിനു ശേഷമാണ് ചുമതലയേറ്റത് ?\r\n",
    "answerText": " അഡിമിറൽ ആർ.കെ. ധോവന് ശേഷം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37381,
    "questionText": " കേരള ഹൈക്കോടതിയുടെ ചീഫ് ജസ്റ്റിസായി ജസ്റ്റിസ്\r\nമോഹൻ എം. ശാന്തന ഗൗഡർ ചുമതലയേറ്റതെന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 2016 സപ്തംബർ 22ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37382,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയിലെ പ്രതിപക്ഷനേതാവാര്?\r\n",
    "answerText": " രമേശ് ചെന്നിത്തല "
  },
  {
    "questionNum": 37383,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ എത്രാമത്തെ പ്രതിപക്ഷ നേതാവാണ് ചെന്നിത്തല?\r\n",
    "answerText": " ഇരുപതാമത്തെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37384,
    "questionText": " സംസ്ഥാനത്തെ പോലീസ് മേധാവിയായി നിയമിച്ചതാരെ?\r\n",
    "answerText": " ലോക്‌നാഥ്ബെഹ്റയെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37385,
    "questionText": " സംസ്ഥാനത്തെ പോലീസ് മേധാവിയായി ലോക്‌നാഥ്ബെഹ്റയെ\r\nനിയമിച്ചതെന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 2016 മെയ് 30-ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37386,
    "questionText": " കേരളത്തിനെൻറ അഡ്വക്കേറ്റ് ജനറലായി നിയമിച്ചതാരെ?\r\n",
    "answerText": " സി.പി. സുധാകര പ്രസാദിനെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37387,
    "questionText": " കേരളത്തിനെൻറ അഡ്വക്കേറ്റ് ജനറലായി സി.പി. സുധാകര പ്രസാദിനെ നിയമിച്ചതെന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 2016 ജൂൺ 1-ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37388,
    "questionText": " പുതിയ ഡയറക്ടർ ജനറൽ ഓഫ് പ്രോസിക്യൂഷൻ ആരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീധരൻ നായർ മഞ്ചേരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37389,
    "questionText": " പുതുച്ചേരി ലഫ്. ഗവർണറായി രാഷ്ട്രപതി നിയമിച്ചതാരെ ?\r\n",
    "answerText": " ബി.ജെ.പി. നേതാവും മുൻ ഐ.പി.എസ് ഉദ്യോഗസ്ഥയുമായ കിരൺ ബേദിയെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37390,
    "questionText": " ആദ്യവനിതാ ഐ.പി.എസ്. ഉദ്യോഗസ്ഥ ആര് ?\r\n",
    "answerText": " കിരൺ ബേദി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37391,
    "questionText": " ഡൽഹി നിയമസഭാ തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ ബി.ജെ.പിയുടെ മുഖ്യമന്ത്രി സ്ഥാനാർഥിയായി മത്സരിച്ച ആദ്യവനിതാ ഐ.പി.എസ്. ഉദ്യോഗസ്ഥ?\r\n",
    "answerText": " കിരൺ ബേദി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37392,
    "questionText": " സെൻസർ ബോർഡ് പരിഷ്കരണ സമിതി അധ്യക്ഷനായി ശ്യാം ബെനഗൽ നിയമിതനായതെന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 2016-ൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37393,
    "questionText": " മുൻ കംപ്ട്രോളർ ആൻഡ് ഡിറ്റർ ജനറൽ ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " വിനോദ് റായി "
  },
  {
    "questionNum": 37394,
    "questionText": " ആരെയാണ് ബാങ്ക്സ് ബോർഡ് ബ്യറോയുടെ (ബി.ബി.ബി) പ്രഥമ ചെയർമാനായി നിയമിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " വിനോദ് റായിയെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37395,
    "questionText": " ബാങ്ക്സ് ബോർഡ് ബ്യറോയുടെ (ബി.ബി.ബി) പ്രഥമ ചെയർമാനായി വിനോദ് റായിയെ നിയമിച്ചതെന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 2016- ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 37396,
    "questionText": " ’ബി.ബി.ബി.’ എന്നാലെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " ബാങ്ക്സ് ബോർഡ് ബ്യറോ .\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37397,
    "questionText": " ബാങ്ക്സ് ബോർഡ് ബ്യറോയുടെ ധർമമെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " കിട്ടാക്കട പ്രശ്നങ്ങൾ പരിഹരിക്കുന്നതിനും പൊതു മേഖലാ ബാങ്കുകളുടെ ഉന്നതതല നിയമനങ്ങൾ ഉപദേശം നൽകുന്നതിനുമുള്ളതാണ് ബി.ബി.ബി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37398,
    "questionText": " സശസ്ത്ര സീമാബൽ ഡയറക്ടർ ജനറലായി നിയമിക്കപ്പെട്ടതാരെ ?\r\n",
    "answerText": " അർച്ചന രാമസുന്ദരത്തെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37399,
    "questionText": " ആദ്യമായി അർധസൈനിക വിഭാഗത്തിന്റെ തലപ്പത്തെത്തിയ വനിത ആര്?\r\n",
    "answerText": " അർച്ചന രാമസുന്ദരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37400,
    "questionText": " ജനറൽ ഇൻഷുറൻസ് കോർപ്പറേഷൻ ഓഫ് ഇന്ത്യയുടെ മാനേജിങ് ഡയറക്ടർ ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ആലിസ് വൈദ്യൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37401,
    "questionText": " 2015-ലെ ഫിസിക്സിനുള്ള നൊബേൽ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്കൊക്കെ?\r\n",
    "answerText": " തകാകി കാജിത,ആർതർ സി. മക്ഡൊണാൾഡ് എന്നിവർക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37402,
    "questionText": " എന്തിനാണ് തകാകി കാജിത,ആർതർ സി. മക്ഡൊണാൾഡ് എന്നിവർക്ക് 2015-ലെ ഫിസിക്സിനുള്ള നൊബേൽ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " ന്യൂടിനോകൾക്ക് ഭാരമുണ്ട് എന്ന വസ്തുതയിലേക്ക് നയിക്കപ്പെട്ട കണ്ടെത്തലുകൾക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37403,
    "questionText": " ബ്രീലാർസന് മികച്ച നടിക്കുള്ള എത്രാമത്തെ അക്കാദമി പുരസ്കാരം(ഓസ്കാർ ) ആണ് ലഭിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": 88
  },
  {
    "questionNum": 37404,
    "questionText": " ബ്രീലാർസന് 2016 ഫിബ്രവരിയിൽ പ്രഖ്യാപിച്ച എൺപത്തിയെട്ടാമത് അക്കാദമി പുരസ്കാരത്തിലെ (ഓസ്കാർ ) മികച്ച നടി ആകാൻ അർഹമാക്കിയ ചിത്രം ?\r\n",
    "answerText": " റും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37405,
    "questionText": " 2016 ഫിബ്രവരിയിൽ പ്രഖ്യാപിച്ച എൺപത്തിയെട്ടാമത് അക്കാദമി പുരസ്കാരത്തിലെ (ഓസ്കാർ )മികച്ച സംവിധായകൻ?\r\n",
    "answerText": " അലെജാന്ദ്രോ ഇനാരിറ്റു (ചിത്രം-ദ റെവെനൻറ്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37406,
    "questionText": " അലെജാന്ദ്രോ ഇനാരിറ്റുവിന് മികച്ച സംവിധായകനുള്ള അക്കാദമി പുരസ്കാരം(ഓസ്കാർ )ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 37407,
    "questionText": " അലെജാന്ദ്രോ ഇനാരിറ്റുവിന് മികച്ച സംവിധായകനുള്ള എത്രാമത്തെ അക്കാദമി പുരസ്കാരം(ഓസ്കാർ ) ആണ് ലഭിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": 88
  },
  {
    "questionNum": 37408,
    "questionText": " അലെജാന്ദ്രോ ഇനാരിറ്റുവിന് 2016 ഫിബ്രവരിയിൽ പ്രഖ്യാപിച്ച എൺപത്തിയെട്ടാമത് അക്കാദമി പുരസ്കാരത്തിലെ (ഓസ്കാർ ) മികച്ച സംവിധായകൻ ആകാൻ അർഹമാക്കിയ ചിത്രം ?\r\n",
    "answerText": " ദ റെവെനൻറ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37409,
    "questionText": " 2016 ഫിബ്രവരിയിൽ പ്രഖ്യാപിച്ച എൺപത്തിയെട്ടാമത് അക്കാദമി പുരസ്കാരത്തിലെ (ഓസ്കാർ )മികച്ച ഛായാഗ്രഹണത്തിനുള്ള അവാർഡ് ലഭിച്ചത് ആർക്ക്?\r\n",
    "answerText": " ഇമ്മാനുവൽ ലുബെസ്കി (ചിത്രം: ദ റെവെനൻറ്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37410,
    "questionText": " മികച്ച ഛായാഗ്രഹണത്തിനുള്ള അക്കാദമി പുരസ്കാരം(ഓസ്കാർ)ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 37411,
    "questionText": " ഇമ്മാനുവൽ ലുബെസ്കിക്ക് മികച്ച ഛായാഗ്രഹണത്തിനുള്ള എത്രാമത്തെ അക്കാദമി പുരസ്കാരം(ഓസ്കാർ ) ആണ് ലഭിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": 18
  },
  {
    "questionNum": 37412,
    "questionText": " ഇമ്മാനുവൽ ലുബെസ്കിക്ക് 2016 ഫിബ്രവരിയിൽ പ്രഖ്യാപിച്ച എൺപത്തിയെട്ടാമത് അക്കാദമി പുരസ്കാരത്തിലെ (ഓസ്കാർ ) മികച്ച ഛായാഗ്രഹണത്തിനുള്ള അവാർഡിന് അർഹമാക്കിയ ചിത്രം ?\r\n",
    "answerText": " ദ റെവെനൻറ് "
  },
  {
    "questionNum": 37413,
    "questionText": " 2015-ലെ മികവിനുള്ള സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര അവാർഡിലെ മികച്ച ചിത്രം?\r\n",
    "answerText": " ഒഴിവുദിവസത്തെ കളി (സംവിധായ കൻ: സനൽകുമാർ ശശിധരൻ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37414,
    "questionText": " 2015-ലെ മികവിനുള്ള സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര അവാർഡിലെ മികച്ച ചിത്രം ആയ ‘ഒഴിവുദിവസത്തെ കളി’ സംവിധാനം ചെയ്തത് ആരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " സനൽകുമാർ ശശിധരൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37415,
    "questionText": " ’ഒഴിവുദിവസത്തെ കളി’ മികച്ച ചിത്രത്തിനുള്ള സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ച വർഷം ?.\r\n",
    "answerText": 2015
  },
  {
    "questionNum": 37416,
    "questionText": " 2015-ലെ മികവിനുള്ള സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര അവാർഡിലെ മികച്ച ജനപ്രിയചിത്രം?\r\n",
    "answerText": " എന്നുനിന്റെ മൊയ്തീൻ (സംവിധാ നം: ആർ.എസ്. വിമൽ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37417,
    "questionText": " 2015-ലെ മികവിനുള്ള സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര അവാർഡിലെ ജനപ്രിയചിത്രം ആയ ‘എന്നുനിന്റെ മൊയ്തീൻ ’ സംവിധാനം ചെയ്തത് ആരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ആർ.എസ്. വിമൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37418,
    "questionText": " ’എന്നുനിന്റെ മൊയ്തീൻ ’ ജനപ്രിയചിത്രത്തിനുള്ള സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ച വർഷം ?.\r\n",
    "answerText": 2015
  },
  {
    "questionNum": 37419,
    "questionText": " 2015-ലെ മികവിനുള്ള സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര അവാർഡിലെ മികച്ച സംവിധായകൻ?\r\n",
    "answerText": " മാർട്ടിൻ പ്രക്കാട്ട് (ചിത്രം:ചാർലി)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37420,
    "questionText": " മാർട്ടിൻ പ്രക്കാട്ടിന് മികച്ച സംവിധായകനുള്ള സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ച വർഷം ?.\r\n",
    "answerText": 2015
  },
  {
    "questionNum": 37421,
    "questionText": " മാർട്ടിൻ പ്രക്കാട്ടിന് മികച്ച സംവിധായകനുള്ള സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര പുരസ്‌കാരം ലഭിക്കാനർഹമായ ചിത്രം ?\r\n",
    "answerText": " ചാർലി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37422,
    "questionText": " 2015-ലെ മികവിനുള്ള സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര അവാർഡിലെ മികച്ച നടൻ?\r\n",
    "answerText": " ദുൽഖർ സൽമാൻ (ചിത്രം:ചാർലി)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37423,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഭൂഗർഭ റെയിൽവേ സ്റ്റേഷൻ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " ചൈനയുടെ തെക്കൻ നഗരമായ ഷെൻഷനിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 37424,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഭൂഗർഭ റെയിൽവേ സ്റ്റേഷന്റെ വിസ്തൃതി എത്ര ?\r\n",
    "answerText": " 1,47,000 ചതുരശ്ര മീറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37425,
    "questionText": " ചൈനയുടെ തെക്കൻ നഗരമായ ഷെൻഷനിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ഏഷ്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഭൂഗർഭ റെയിൽവേ സ്റ്റേഷൻ ലോകത്തിലെ എത്രാമത്തെ ഭൂഗർഭ റെയിൽവേ സ്റ്റേഷനാണ്?\r\n",
    "answerText": " Ans:രണ്ടാമത്തെ "
  },
  {
    "questionNum": 37426,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ക്രിക്കറ്റ് കൺട്രോൾ ബോർഡ് ചെയർമാനാരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ശശാങ്ക് മനോഹർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37427,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട ക്രിക്കറ്റ് കൗൺസിലിന്റെ ആദ്യ സ്വതന്ത്ര ചെയർമാൻ ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ശശാങ്ക് മനോഹർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37428,
    "questionText": " ആഗോള ഫുട്ബോൾ സംഘടനയായ ഫിഫയുടെ പുതിയ പ്രസിഡൻറായി തെരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടത് ആരെ ?\r\n",
    "answerText": " ജിയാനി ഇൻഫാൻറിനോയെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37429,
    "questionText": " ഏഷ്യൻ ഫുട്ബോൾ കോൺഫെഡറേഷൻ പ്രസിഡൻറ് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ഷെയ്ഖ്സൽമാൻ ബിൻ ഇബ്രാഹിം അൽ ഖലീഫ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37430,
    "questionText": " ആരെ പിന്തള്ളിയാണ് യുവേഫ ജനറൽ സെക്രട്ടറിയായ ഇൻഫാൻറിനോ പ്രസിഡൻറായത്?\r\n",
    "answerText": " ഷെയ്ഖ്സൽമാൻ ബിൻ ഇബ്രാഹിം അൽ ഖലീഫയെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37431,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ക്രിക്കറ്റ് ബോർഡിന്റെ പുതിയ പ്രസിഡൻറായി തെരഞ്ഞെടുത്തതാരെ?\r\n",
    "answerText": " അനുരാഗ്താക്കൂറിനെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37432,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ക്രിക്കറ്റ് ബോർഡിന്റെ ഏറ്റവും പ്രായം കുറഞ്ഞ പ്രസിഡന്റ് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " അനുരാഗ്താക്കൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37433,
    "questionText": " സംസ്ഥാന സർക്കാർ പുതുതായി രൂപവത്കരിച്ച പ്രവാസി കമ്മീഷന്റെ അധ്യക്ഷനാര് ?\r\n",
    "answerText": " മുൻ ഹൈക്കോടതി ജഡ്ജി പി, ഭവദാസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 37434,
    "questionText": " പ്രവാസി കമ്മീഷന്റെ ലക്ഷ്യങ്ങൾ എന്തെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " പ്രവാസി നിക്ഷേപങ്ങൾക്ക് സംരക്ഷണം നൽകുക, വ്യാജ റിക്രൂട്മെന്റുകൾ തടയുക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37435,
    "questionText": " 2016 ലെ ജമ്മു കശ്മീർ മുഖ്യമന്ത്രി ആര് ?\r\n",
    "answerText": " മെഹബൂബ മുഫ്തി "
  },
  {
    "questionNum": 37436,
    "questionText": " മെഹബൂബ മുഫ്തി ജമ്മു കശ്മീർ മുഖ്യമന്ത്രിയായി ചുമതലയേറ്റതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 2016 ഏപ്രിൽ 4-ന് "
  },
  {
    "questionNum": 37437,
    "questionText": " ജമ്മു കശ്മീർ മുഖ്യമന്ത്രി മെഹബൂബ മുഫ്തിയുടെ പിതാവാര് ?\r\n",
    "answerText": " അന്തരിച്ച മുൻ മുഖ്യമന്ത്രി മുഫ്തി മുഹമ്മദ് സെയ്ദ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37438,
    "questionText": " പീപ്പിൾസ് ഡെമോക്രാറ്റിക് പാർട്ടിയുടെ അധ്യക്ഷ ആര്?\r\n",
    "answerText": " മെഹബൂബ മുഫ്തി "
  },
  {
    "questionNum": 37439,
    "questionText": " ജമ്മു കശ്മീരിന്റെ മുഖ്യമന്ത്രി പദവിയിലെത്തിയ ആദ്യ വനിത ആര് ?\r\n",
    "answerText": " മെഹബൂബ മുഫ്തി "
  },
  {
    "questionNum": 37440,
    "questionText": " പ്രധാനമന്ത്രി അടക്കമുള്ള വി.വി.ഐ.പി.കളുടെ സുരക്ഷാ ചുമതലയുള്ള സ്പെഷൽ പ്രൊട്ടക്ഷൻ ഗ്രൂപ്പിന്റെ ഡയറക്ടർ ആര് ?\r\n",
    "answerText": " അരുൺകുമാർ സിൻഹ "
  },
  {
    "questionNum": 37441,
    "questionText": " പ്രധാനമന്ത്രി അടക്കമുള്ള വി.വി.ഐ.പി.കളുടെ സുരക്ഷാ ചുമതലയുള്ള സ്പെഷൽ പ്രൊട്ടക്ഷൻ ഗ്രൂപ്പിന്റെ ഡയറക്ടറായി അരുൺകുമാർ സിൻഹയെ നിയമിക്കപ്പെട്ടതെന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 2016-ൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37442,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ചീഫ് സെക്രട്ടറി ആര് ?\r\n",
    "answerText": " എസ്.എം. വിജയാനന്ദ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37443,
    "questionText": " എസ്.എം. വിജയാനന്ദ് കേരളത്തിന്റെ ചീഫ് സെക്രട്ടറിയായി ചുമതലയേറ്റതെന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 2016-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 37444,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാനത്തിന്റെ 41–)o ചീഫ് സെക്രട്ടറി ആര് ?\r\n",
    "answerText": " എസ്.എം. വിജയാനന്ദ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37445,
    "questionText": " ബി സി സി ഐ യുടെ ആദ്യ സി.ഇ.ഒ ആര് ?\r\n",
    "answerText": " രാഹുൽ ജോഹ്‌രി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37446,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ക്രിക്കറ്റ് കൺട്രോൾ ബോർഡിൻറെ ചീഫ് എക്സിക്യൂട്ടീവ് ഓഫീസർ ആര് ?\r\n",
    "answerText": " രാഹുൽ ജോഹ്രി "
  },
  {
    "questionNum": 37447,
    "questionText": " ഇസ്രായേലിലെ ഇന്ത്യൻ സ്ഥാനപതി ആര് ?\r\n",
    "answerText": " പവൻ കപൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 37448,
    "questionText": " നീതി ആയോഗ് സി.ഇ.ഒ. ആര് ?\r\n",
    "answerText": " അമിതാഭ്കാന്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 37449,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ തീരരക്ഷാ സേനയുടെ (കോസ്റ്റ് ഗാർഡ്) തലവൻ ആര് ?\r\n",
    "answerText": " രാജേന്ദ്ര സിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 37450,
    "questionText": " സെൻസസ് കമ്മീഷണർ രജിസ്ട്രാർ ജനറൽ ആര്?\r\n",
    "answerText": " ശൈലേഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 37451,
    "questionText": " നിയമ കമ്മീഷൻ അധ്യക്ഷൻ ആര്?\r\n",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് ബൽബീർ സിങ് ചൗഹാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37452,
    "questionText": " യുണൈറ്റഡ് ഇന്ത്യ ഇൻഷുറൻസ് കമ്പനിയുടെ ചെയർമാൻ മാനേജിങ് ഡയറക്ടർ ആര്?\r\n",
    "answerText": " ആരിഫുൽ ഹുജ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37453,
    "questionText": " കേന്ദ്ര ധനകാര്യ സെക്രട്ടറി ആര്?\r\n",
    "answerText": " അലോക്ലവാസ "
  },
  {
    "questionNum": 37454,
    "questionText": " പുണെ ഫിലിം ആൻഡ് ടെലിവിഷൻ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ടിന്റെ ഡയറക്ടർ ആര്? ",
    "answerText": " ഭൂപേന്ദ്ര കൈന്തോല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37455,
    "questionText": " പബ്ലിക് അക്കൗണ്ട്സ് കമ്മിറ്റിയുടെ ചെയർമാൻ ആര് ?\r\n",
    "answerText": " കെ.വി. തോമസ് "
  },
  {
    "questionNum": 37456,
    "questionText": " ചരക്കു സേവന നികുതി (ജി എസ്.ടി) എം.പവേഡ് കമ്മിറ്റി അധ്യക്ഷൻ ആര് ?\r\n",
    "answerText": " അമിത് മിശ്ര\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37457,
    "questionText": " SBI യിൽ ലയിക്കുന്ന സമയത് സ്ലേറ്റ് ബാങ്ക് ഓഫ് ട്രാവൻകൂർ മാനേജിങ് ഡയറക്ടറർ ആര് ആയിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " സി. ആർ. ശശികുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 37458,
    "questionText": " നാളികേര വികസന ബോർഡിൻറെ ചെയർമാൻ ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ആനന്ദ് കുമാർ സിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 37459,
    "questionText": " സംസ്ഥാന സാഹിത്യ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഡയറക്ടർ ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ഡോ. പോൾ മണലിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 37460,
    "questionText": " കേരള സർക്കാറിന്റെ ധന വിനിയോഗ അവലോകന സമതി അധ്യക്ഷ ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ഡോ. മേരി ജോർജ് "
  },
  {
    "questionNum": 37461,
    "questionText": " സംസ്ഥാനത്തെ മുഖ്യ വിവരാവകാശ കമ്മീഷണർ ആര് ?\r\n",
    "answerText": " വിൻസൻ എം. പോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 37462,
    "questionText": " ദുൽഖർ സൽമാന് മികച്ച നടനുള്ള സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ച വർഷം ?.\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 37463,
    "questionText": " ദുൽഖർ സൽമാന് മികച്ച നടനുള്ള സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര പുരസ്‌കാരം ലഭിക്കാനർഹമായ ചിത്രം ?\r\n",
    "answerText": " ചാർലി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37464,
    "questionText": " 2015-ലെ മികവിനുള്ള സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര അവാർഡിലെ മികച്ച നടി? ",
    "answerText": " പാർവതി (ചിത്രം:ചാർലി, എന്നു നിന്റെ മൊ\r\nയ്തീൻ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37465,
    "questionText": " പാർവതിക്ക് മികച്ച നടിക്കുള്ള സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ച വർഷം ?.\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 37466,
    "questionText": " പാർവതിക്ക് മികച്ച നടിക്കുള്ള സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര പുരസ്‌കാരം ലഭിക്കാനർഹമായ ചിത്രങ്ങൾ ?\r\n",
    "answerText": " ചാർലി, എന്നു നിന്റെ മൊ\r\nയ്തീൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37467,
    "questionText": " 2015-ലെ മികവിനുള്ള സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര അവാർഡിലെ മികച്ച ഗായകൻ?\r\n",
    "answerText": " പി.ജയചന്ദ്രൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37468,
    "questionText": " പി.ജയചന്ദ്രന് മികച്ച ഗായകനുള്ള സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ച വർഷം ?.\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 37469,
    "questionText": " 2015-ലെ മികവിനുള്ള സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര അവാർഡിലെ മികച്ച ഗായിക?\r\n",
    "answerText": " മധുശ്രീനാരായണൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37470,
    "questionText": " മധു ശ്രീനാരായണൻ വിന് മികച്ച ഗായികക്കുള്ള സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ച വർഷം ?.\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 37471,
    "questionText": " 2015-ലെ മികവിനുള്ള സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര അവാർഡിലെ മികച്ച സംഗീതസംവിധായകൻ?\r\n",
    "answerText": " രമേഷ് നാരായണൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37472,
    "questionText": " 2015-ലെ മികവിനുള്ള സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര അവാർഡിലെ മികച്ച ഗാനരചനക്കുള്ള അവാർഡിനർഹമായത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " റഫീക്ക് അഹമ്മദ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37473,
    "questionText": " 2015-ലെ മികവിനുള്ള സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര അവാർഡിലെ മികച്ച ഛായാഗ്രഹണത്തിനുള്ള അവാർഡിനർഹമായത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ജോമോൻ ടി, ജോൺ (ചാർലി,നീ ന,എന്നു നിന്റെ മൊയ്തീൻ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37474,
    "questionText": " ജോമോൻ ടി, ജോണിന് 2015-ലെ മികവിനുള്ള സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര അവാർഡിലെ മികച്ച ഛായാഗ്രഹണത്തിനുള്ള അവാർഡിനർഹമാക്കിയ ചിത്രങ്ങൾ ?\r\n",
    "answerText": " ചാർലി,നീന,എന്നു നിന്റെ മൊയ്തീൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37475,
    "questionText": " 63-മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര പുരസ്കാരത്തിലെ മികച്ച ചിത്രം?\r\n",
    "answerText": " ബാഹുബലി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37476,
    "questionText": " 63-മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര പുരസ്കാരത്തിലെ മികച്ച സംവിധായകൻ?\r\n",
    "answerText": " സഞ്ജയ് ലീല ബൻസാലി (ചിത്രം: ബാജിറാവുമസ്താനി)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37477,
    "questionText": " സഞ്ജയ് ലീല ബൻസാലിക്ക് 63-മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര പുരസ്കാരത്തിലെ മികച്ച സംവിധായകൻ ആകാൻ അർഹമാക്കിയ ചിത്രം ?\r\n",
    "answerText": " ബാജിറാവുമസ്താനി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37478,
    "questionText": " 63-മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര പുരസ്കാരത്തിലെ മികച്ച നടൻ?\r\n",
    "answerText": " അമിതാഭ് ബച്ചൻ (ചിത്രം:പികു)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37479,
    "questionText": " അമിതാഭ് ബച്ചനെ 63-മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര പുരസ്കാരത്തിലെ മികച്ച നടൻ ആകാൻ അർഹമാക്കിയ ചിത്രം ?\r\n",
    "answerText": " പികു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37480,
    "questionText": " 63-മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര പുരസ്കാരത്തിലെ മികച്ച നടി?\r\n",
    "answerText": " കങ്കണ റനൗത്ത് (ചിത്രം: തനു വെഡ്സ് മനു റിട്ടേൺസ്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37481,
    "questionText": " നടി കങ്കണ റനൗത്തിന് 63-മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര പുരസ്കാരത്തിലെ മികച്ച നടി ആകാൻ അർഹമാക്കിയ ചിത്രം ?\r\n",
    "answerText": " തനു. വെഡ്സ് മനു റിട്ടേൺസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37482,
    "questionText": " 63-മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര പുരസ്കാരത്തിലെ മികച്ച ജനപ്രിയചിത്രം?\r\n",
    "answerText": " ബജ്രംഗി ഭായ്ജാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37483,
    "questionText": " ’ബജ്രംഗി ഭായ്ജാൻ’ മികച്ച ജനപ്രിയചിത്രത്തിനുള്ള ദേശീയ ചലച്ചിത്ര പുരസ്കാരം നേടിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 37484,
    "questionText": " 63-മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര പുരസ്കാരത്തിലെ മികച്ച കുട്ടികൾക്കുള്ള ചിത്രം?\r\n",
    "answerText": " ദുരന്തോ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37485,
    "questionText": " 63-മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര പുരസ്കാരത്തിലെ മികച്ച മലയാളചിത്രം?\r\n",
    "answerText": " പത്തേമാരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37486,
    "questionText": " 63-മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര പുരസ്കാരത്തിലെ മികച്ച സംഗീതസംവിധായകൻ ?\r\n",
    "answerText": " എം. ജയചന്ദ്രൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37487,
    "questionText": " 63-മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര പുരസ്കാരത്തിൽ പ്രത്യേക ജൂറി പരാമർശം കിട്ടിയ നടൻ ?\r\n",
    "answerText": " ജയസൂര്യ(മലയാളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37488,
    "questionText": " 63-മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര പുരസ്കാരത്തിലെ മികച്ച സംസ്കൃതചിത്രം:\r\n",
    "answerText": " പ്രിയമാനസം (സംവിധാനം: വിനോദ് മങ്കര)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37489,
    "questionText": " 63-മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര പുരസ്കാരത്തിലെ മികച്ച ബാലനടൻ?\r\n",
    "answerText": " ഗൗരവ് മേനോൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37490,
    "questionText": " 63-മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര പുരസ്കാരത്തിലെ മികച്ച പരിസ്ഥിതിചിത്രം?\r\n",
    "answerText": " വലിയ ചിറകുള്ള പക്ഷികൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37491,
    "questionText": " 63-മത് ദേശീയ ചലച്ചിത്ര പുരസ്കാരത്തിലെ മികച്ച സാമൂഹികപ്രസക്തിയുള്ള ചിത്രം?\r\n",
    "answerText": " നിർണായകം(മലയാളം )\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37492,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര അക്കാദമിയുടെ 2015ലെ ജെ.സി. ഡാനിയേൽ പുരസ്കാരത്തിന് അർഹമായത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " തിരക്കഥാകൃത്തും സംവിധായകനുമായ കെ.ജി. ജോർജ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37493,
    "questionText": " തിരക്കഥാകൃത്തും സംവിധായകനുമായ കെ.ജി. ജോർജിന്\r\n2015-ൽ ലഭിച്ച കേരള സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര അക്കാദമിയുടെ\r\nപുരസ്കാരം ?\r\n",
    "answerText": " ജെ.സി. ഡാനിയേൽ പുരസ്കാരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37494,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര അക്കാദമിയുടെ ജെ.സി. ഡാനിയേൽ പുരസ്കാരത്തിൽ നൽകുന്നത് എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " ഒരുലക്ഷം രൂപയും പ്രശസ്തിപത്രവും ശില്പവും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37495,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര അക്കാദമിയുടെ ജെ.സി. ഡാനിയേൽ.\r\nപുരസ്കാരം നൽകിത്തുടങ്ങിയത് ഏതു വർഷം മുതൽ ?\r\n",
    "answerText": 1992
  },
  {
    "questionNum": 37496,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര അക്കാദമിയുടെ ആദ്യത്തെ(1992) ജെ.സി. ഡാനിയേൽ പുരസ്കാരത്തിന് അർഹനായത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ടി.ഇ. വാസുദേവൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37497,
    "questionText": " 2014ലെ ജെ.സി. ഡാനിയേൽ പുരസ്കാരത്തിന് അർഹനായത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ഐ.വി. ശശി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37498,
    "questionText": " 2016-ലെ കോമൺവെൽത്ത് ഏഷ്യാ മേഖലാ ചെറുകഥാ പുരസ്കാരത്തിന് അർഹനായത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ടക്കാരൻ പരാശർകുൽക്കർണി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37499,
    "questionText": " മഹാരാഷ്ടക്കാരൻ പരാശർകുൽക്കർണിക്ക് 2016-ലെ കോമൺവെൽത്ത് ഏഷ്യാ മേഖലാ ചെറുകഥാ പുരസ്കാരത്തിന് അർഹനാക്കിയ ചെറുകഥ?\r\n",
    "answerText": " കൗ ആൻഡ് കമ്പനി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37500,
    "questionText": " കോമൺവെൽത്ത് ഏഷ്യാ മേഖലാ ചെറുകഥാ പുരസ്കാരത്തുക എത്ര?\r\n",
    "answerText": " 2500 പൗണ്ട്(1.7 ലക്ഷം രൂപ) "
  },
  {
    "questionNum": 37501,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭാഷകളിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ പാട്ടുകൾ പാടിയതിന്റെ പേരിൽ ഗിന്നസ് ബു ക്കിൽ ഇടംനേടിയ ഗായിക.\r\n",
    "answerText": " പി. സുശീല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37502,
    "questionText": " 2016-ലെ മ്യാന്മർ പ്രസിഡൻറ് ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " യു തിൻ ക്വ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37503,
    "questionText": " മ്യാന്മർ പ്രസിഡൻറായി യു. തിൻ ക്വയെ (U Htin\r\nKyaw) തിരഞ്ഞെടുത്തത് എന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 2016 മാർച്ച് 15\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37504,
    "questionText": " 2016 മാർച്ച് 15 -ന് അധികാരത്തിലേറിയ മ്യാന്മർ പ്രസിഡൻറ് ?\r\n",
    "answerText": " യു തിൻ ക്വ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37505,
    "questionText": " 2016 മാർച്ച് 15 -ന് അധികാരത്തിലേറിയ മ്യാന്മർ പ്രസിഡൻറ്\r\nയു തിൻ ക്വ ഏത് പാർട്ടിയുടെ പ്രതിനിധിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ആങ്സാൻ സൂചിയുടെ നാഷണൽ ലീഗ് ഫോർ ഡെമോക്രസി പാർട്ടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37506,
    "questionText": " നാഷണൽ ലീഗ് ഫോർ ഡെമോക്രസി പാർട്ടി ആരുടെ പാർട്ടിയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ആങ്സാൻ സൂചി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37507,
    "questionText": " ആങ്സാൻ സൂചിയുടെ നാഷണൽ ലീഗ് ഫോർ ഡെമോക്രസി പാർട്ടി പ്രതിനിധിയായ മ്യാന്മർ പ്രസിഡൻറ് ?\r\n",
    "answerText": " യു തിൻ ക്വ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37508,
    "questionText": " മ്യാന്മറിന്റെ 50 വർഷത്തെ ചരിത്രത്തിൽ ആദ്യമായാണ് പട്ടാള ഭരണാധികാരിയല്ലാത്തൊരാൾ പ്രസിഡൻറാകുന്നത്.ആര്?\r\n",
    "answerText": " യു തിൻ ക്വ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37509,
    "questionText": " തായ്‌വാന്റെ ആദ്യ വനിതാ പ്രഡിഡന്റ്?\r\n",
    "answerText": " സായ് ഇങ് വെൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37510,
    "questionText": " 2016-ലെ തായ്‌വാൻ പ്രസിഡൻറ് ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " സായ് ഇങ് വെൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37511,
    "questionText": " തായ്‌വാൻ പ്രസിഡൻറായി സായ് ഇങ് വെൻ തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടത് എന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 2016 മെയ് 20\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37512,
    "questionText": " തായ്‌വാന്റെ ആദ്യ വനിതാ പ്രഡിഡന്റ് സായ് ഇങ് വെൻ ഏത് പാർട്ടിയുടെ പ്രതിനിധിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഡെമോക്രാറ്റിക് പ്രോഗ്രസീവ് പാർട്ടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37513,
    "questionText": " ഡെമോക്രാറ്റിക് പ്രോഗ്രസീവ് പാർട്ടി പ്രതിനിധിയായ തായ്‌വാൻ\r\nപ്രസിഡൻറ്?\r\n",
    "answerText": " സായ് ഇങ് വെൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37514,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര തായ്‌വാനെ അനുകൂലിക്കുന്ന തായ്‌വാൻ വനിതാ പ്രഡിഡന്റ്?\r\n",
    "answerText": " സായ് ഇങ് വെൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37515,
    "questionText": " സായ് ഇങ് വെൻ തായ്‌വാൻ പ്രസിഡന്റായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടത് എത്ര ശതമാനം വോട്ടു നേടിയാണ് ?\r\n",
    "answerText": 0.562
  },
  {
    "questionNum": 37516,
    "questionText": " 2016-ലെ നേപ്പാൾ പ്രധാനമന്ത്രി ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " പുഷ്പകമൽ ദഹൽ (പ്രചണ്ഡ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37517,
    "questionText": " നേപ്പാൾ പ്രധാനമന്ത്രി പുഷ്പകമൽ ദഹലിനെ പാർലമെലേക്ക് തിരഞ്ഞെടുത്തു എന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 2016 ആഗസ്ത് 8\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37518,
    "questionText": " 2016-ലെ നേപ്പാൾ പ്രധാനമന്ത്രി പുഷ്പകമൽ ദഹൽ (പ്രചണ്ഡ)\r\nഏത് പാർട്ടിയുടെ പ്രതിനിധിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " കമ്യൂണിസ്റ്റ് പാർട്ടി ഓഫ് നേപ്പാൾ (മാവോയിസ്റ്റ്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37519,
    "questionText": " കമ്യൂണിസ്റ്റ് പാർട്ടി ഓഫ് നേപ്പാൾ (മാവോയിസ്റ്റ്) പാർട്ടി പ്രതിനിധിയായ നേപ്പാൾ പ്രധാനമന്ത്രി?\r\n",
    "answerText": " പുഷ്പകമൽ ദഹൽ (പ്രചണ്ഡ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37520,
    "questionText": " പുഷ്പകമൽ ദഹൽ (പ്രചണ്ഡ) ഏത് രാജ്യത്തിൻറെ പ്രധാനമന്ത്രി ആണ്?\r\n",
    "answerText": " നേപ്പാൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37521,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ യാത്രാക്കപ്പൽ ?\r\n",
    "answerText": " 'ഹാർമണി ഓഫ് ദ സീസ്’( 1,20,000 ടണ്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37522,
    "questionText": " പൂർണമായി സോളാർ ഇന്ധനം ഉപയോഗിച്ച് ലോകം ചുറ്റിപ്പറന്ന വിമാനമേത് ?\r\n",
    "answerText": " സോളാർ ഇംപൾസ് 2\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37523,
    "questionText": " സോളാർ ഇംപൾസ് 2 ദൗത്യം പൂർത്തിയാക്കി തിരിച്ചെത്തിയത് ഏതു വിമാനത്താവളത്തിൽ ആണ്?\r\n",
    "answerText": " അബുദാബി അൽബതീൻ വിമാനത്താവളത്തിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37524,
    "questionText": " സോളാർ ഇംപൾസ് 2 ദൗത്യം പൂർത്തിയാക്കി എന്നാണ് തിരിച്ചെത്തിയത്?\r\n",
    "answerText": " 2016 ജൂലായ് 26-ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37525,
    "questionText": " സോളാർ ഇംപൾസ് യാത്ര ആരംഭിച്ചത് എപ്പോൾ ?\r\n",
    "answerText": " 2015 മാർച്ച് ഒൻപത്തിന് രാവിലെ 7.14ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37526,
    "questionText": " സോളാർ ഇംപൾസിന്റെ ആദ്യ യാത്ര എവിടെക്കായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " മസ്കറ്റിലേക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37527,
    "questionText": " ഏതെല്ലാം രാജ്യങ്ങളിലൂടെ സഞ്ചരിച്ചാണ് സോളാർ ഇംപൾസ് ലോക പര്യടനം പൂർത്തിയാക്കിയത് ?\r\n",
    "answerText": " മസ്കറ്റ്,അഹമ്മദാബാദ്,വാരണാസി,മ്യാൻമർ,ചൈന, ജപ്പാൻ, അമേരിക്ക, ഈജിപ്ത് എന്നിവിടങ്ങളിലൂടെയാണ് ലോകപര്യടനം പൂർത്തിയാക്കി അബുദാബി യിൽ തിരിച്ചെത്തി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37528,
    "questionText": " സോളാർ ഇംപൾസിലെ പൈലറ്റുമാർ ആരെല്ലാമായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ബർട്രാൻറ് പിക്കാഡും ആന്ദ്രേ ബോഷ്ബെർഗുമായിരുന്നു പൈലറ്റുമാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37529,
    "questionText": " വലിയ കപ്പലുകൾക്കു പ്രവേശിക്കാൻ കഴിയും വിധം വിപുലീകരിച്ച പാനമ കനാൽ ഗതാഗതത്തിനു തുറന്നതെന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 2016 ജൂൺ 26-ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37530,
    "questionText": " അറ്റ്ലാൻറിക് സമുദ്രത്തെയും പസിഫിക് സമുദ്രത്തെയും കരീബിയൻ കടൽവഴി ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന മനുഷ്യ നിർമിതമായ 77 കിലോമീറ്റർ ജലപാത ഏതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " പാനമ കനാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 37531,
    "questionText": " എന്നാണ് പാനമ കനാലിന്റെ നിർമാണം ആരംഭിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " 1881-ൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37532,
    "questionText": " ഏതു രാജ്യമാണ് പാനമ കനാലിന്റെ നിർമാണത്തിന് തുടക്കം കുറിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37533,
    "questionText": " 1904-ൽ ഏതു രാജ്യമാണ് പാനമ കനാലിന്റെ നിർമാണം ഏറ്റെടുത്തത് ?\r\n",
    "answerText": " അമേരിക്ക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37534,
    "questionText": " പാനമ കനാൽ തുറന്നതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1914 ആഗസ്ത് 15-ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37535,
    "questionText": " പാനമ കനാലിന്റെ നിയന്ത്രണം പാനമ സർക്കാർ ഏറ്റെടുത്തതെന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 1977 ൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37536,
    "questionText": " 2016 ജൂലായിൽ അധികാരമേറ്റ ബ്രിട്ടീഷ് പ്രധാനമന്ത്രി ആര് ?\r\n",
    "answerText": " തെരേസ മേയ് "
  },
  {
    "questionNum": 37537,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് പ്രധാനമന്ത്രിയായി തെരേസ മേയ് അധികാരമേറ്റതെന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 2016 ജൂലായിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37538,
    "questionText": " എന്തിന്റെ ഫലമായാണ് ഡേവിഡ് കാമറോൺ രാജി വെച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " യൂറോപ്യൻ യൂണിയനിൽ നിന്ന് വിട്ടുപോകാനുള്ള ഹിതപരിശോധനാ ഫലത്തെ തുടർന്ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37539,
    "questionText": " 2016 ൽ പ്രധാനമന്ത്രിയായ തെരേസ മേയ് മുൻപ് ഏതു പദവിയിലായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ആഭ്യന്തരമന്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 37540,
    "questionText": " മാർഗരറ്റ് താച്ചറിനു ശേഷം പ്രധാനമന്ത്രി സ്ഥാനത്തെത്തുന്ന ആദ്യവനിത ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " തെരേസ മേയ് "
  },
  {
    "questionNum": 37541,
    "questionText": " യുനസ്കോയുടെ ലോക പൈതൃകപ്പട്ടികയിൽ 2016 ജൂണിൽ എത്ര കേന്ദ്രങ്ങളെ കൂടിയാണ് ഉൾപ്പെടുത്തിയത് ?\r\n",
    "answerText": 21
  },
  {
    "questionNum": 37542,
    "questionText": " യുനസ്കോയുടെ ലോക പൈതൃകപ്പട്ടികയിൽ ആകെ എത്ര കേന്ദ്രങ്ങൾ ഉണ്ട് ?\r\n",
    "answerText": 1052
  },
  {
    "questionNum": 37543,
    "questionText": " എത്ര രാജ്യങ്ങളിൽ നിന്നുമാണ് 1052 കേന്ദ്രങ്ങൾ തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടത്?\r\n",
    "answerText": 166
  },
  {
    "questionNum": 37544,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ നിന്നും ഏതെല്ലാം കേന്ദ്രങ്ങളാണ് ഉൾപ്പെടുത്തിയിട്ടുള്ളത് ?\r\n",
    "answerText": " കാഞ്ചൻജംഗ നാഷണൽ പാർട്ടു (സിക്കിം)\r\nലി കോർബുസിയറുടെ ആർക്കിടെക്ച്ചറൽ വർക്ക് (ചണ്ഡീഗഢ്)\r\nബിഹാറിലെ നാളന്ദയിലുള്ള നാളന്ദ മഹാവിഹാര\r\nആർക്കിയോളജിക്കൽ പുതിയ സൈറ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37545,
    "questionText": " യുനസ്കോയുടെ ലോക പൈതൃകപ്പട്ടികയിൽ ഇന്ത്യയിൽ നിന്നും എത്ര കേന്ദ്രങ്ങളാണ് ഉൾപ്പെടുത്തിയിട്ടുള്ളത് ?\r\n",
    "answerText": 85
  },
  {
    "questionNum": 37546,
    "questionText": " വേൾഡ് ഹെറിറ്റേജ് കമ്മിറ്റിയുടെ 40 )-മത്തെ സെഷൻ എവിടെ വെച്ചായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " തുർക്കിയിലെ ഇസ്താംബുളിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37547,
    "questionText": " വേൾഡ് ഹെറിറ്റേജ് കമ്മിറ്റിയുടെ 40 )-മത്തെ സെഷൻ എന്നായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ജൂലായ് 10 മുതൽ 17 വരെ "
  },
  {
    "questionNum": 37548,
    "questionText": " 2017-ലെ വേൾഡ് ഹെറിറ്റേജ് കമ്മിറ്റി സെഷൻ എവിടെ വെച്ചാണ് നടക്കുക ?\r\n",
    "answerText": " പോളണ്ടിലെ ക്രാക്കവയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37549,
    "questionText": " ചൈനയിലെ വലിയ ചില്ലുപാലം വിനോദ സഞ്ചാരികൾക്ക് തുറന്നു കൊടുത്തതെന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 2016 ആഗസ്ത് 20-ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37550,
    "questionText": " ചൈനയിലെ വലിയ ചില്ലുപാലം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " മധ്യചൈനയിലെ ഹുനാൻ പ്രവിശ്യയിലെ ഷാങജിയാജിലുള്ള അവതാർ കുന്നുകളിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37551,
    "questionText": " ചൈനയിലെ വലിയ ചില്ലുപാലത്തിന്റെ വലുപ്പമെത്ര ?\r\n",
    "answerText": " 430 മീറ്റർ നീളവും 6 മീറ്റർ വീതിയും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37552,
    "questionText": " എത്ര മീറ്റർ ഉയരത്തിലാണ് പാലം തൂങ്ങിക്കിടക്കുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " 800 മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 37553,
    "questionText": " ചൈനയിലെ വലിയ ചില്ലുപാലം രൂപകൽപന ചെയ്തതാര് ?\r\n",
    "answerText": " ഇസ്രായേലി ശിൽപി ഹെയിം ഡോട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 37554,
    "questionText": " നീളം കൊണ്ട് ലോകത്തെ ഏറ്റവും വലിയ വിമാനം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കുന്ന വിമാനം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " എയർലാൻഡർ 10 "
  },
  {
    "questionNum": 37555,
    "questionText": " നീളം കൊണ്ട് ലോകത്തെ ഏറ്റവും വലിയ വിമാനം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കുന്ന എയർലാൻഡർ 10 എന്ന വിമാനം ഏതു രാജ്യത്തിന്റേതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ബ്രിട്ടന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 37556,
    "questionText": " എയർലാൻഡർ 10 എന്ന വിമാനത്തിന്റെ വലുപ്പമെത്ര ?\r\n",
    "answerText": " നീളം: 92 മീറ്റർ, വീതി: 43.5 മീറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37557,
    "questionText": " എയർലാൻഡർ 10 വിമാനത്തിന്റെ വേഗത എത്ര ?\r\n",
    "answerText": " മണിക്കുറിൽ 148 കിലോമീറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37558,
    "questionText": " എയർലാൻഡർ 10 വിമാനത്തിന്റെ കന്നിപ്പറക്കൽ എവിടെ നിന്നുമായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ഇംഗ്ലണ്ടിലെ കാർഡിങ്ടണിൽ നിന്ന് ആഗസ്ത്18-നായിരുന്നു ഇതിന്റെ കന്നിപ്പറക്കൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37559,
    "questionText": " എയർലാൻഡർ 10 എന്ന വിമാന പദ്ധതി ഏറ്റെടുത്തതേത് സംഘടനയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ബ്രിട്ടനിലെ വ്യോമയാന കമ്പനിയായ ഹൈബ്രിഡ് എയർ വെഹിക്കിംസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37560,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും നീളമേറിയതും ആഴത്തിലൂടെ കടന്നു പോകുന്നതുമായ റെയിൽപ്പാളം ഏതു രാജ്യത്താണ് തുറന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " സ്വിറ്റ്സർലൻഡിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37561,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും നീളമേറിയതും ആഴത്തിലൂടെ കടന്നു പോകുന്നതുമായ റെയിൽപ്പാളം ഏതു പർവതത്തിന് താഴെക്കൂടിയാണ് കടന്നു പോകുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ആൽപ്സ് പർവതത്തിന് താഴെക്കൂടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37562,
    "questionText": " ’ഹാർമണി ഓഫ് ദ സീസ്’ എന്നത് എന്തിന്റെ പേരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ യാത്രാക്കപ്പൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37563,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ യാത്രാക്കപ്പലായ ’ഹാർമണി ഓഫ് ദ സീസ്’ന്റെ ഭാരം എത്ര ?\r\n",
    "answerText": " 1,20,000 ടൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37564,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ യാത്രാക്കപ്പലായ ’ഹാർമണി ഓഫ് ദ സീസ്’ൽ എത്ര യാത്രക്കാർക്ക് സഞ്ചരിക്കാം?\r\n",
    "answerText": 8000
  },
  {
    "questionNum": 37565,
    "questionText": " 8000 യാത്രക്കാർക്ക് സഞ്ചരിക്കാവുന്ന ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ യാത്രാക്കപ്പൽ ?\r\n",
    "answerText": " ’ഹാർമണി ഓഫ് ദ സീസ്’\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37566,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ യാത്രാക്കപ്പലായ ’ഹാർമണി ഓഫ് ദ സീസ്ന്റെ’ ഉടമകൾ ആര് ?\r\n",
    "answerText": " അമേരിക്കയിലെ റോയൽ കരീബിയൻ ക്രസ്സ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37567,
    "questionText": " അമേരിക്കയിലെ റോയൽ കരീബിയൻ ക്രസ്സിന്റെ ഉടമസ്ഥയിലുള്ള\r\nഏറ്റവും വലിയ യാത്രാക്കപ്പൽ?\r\n",
    "answerText": " ’ഹാർമണി ഓഫ് ദ സീസ്’\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37568,
    "questionText": " അമേരിക്കയിലെ റോയൽ കരീബിയൻ ക്രസ്സിന്റെ ഉടമസ്ഥയിലുള്ള\r\nലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ യാത്രാക്കപ്പലായ ’ഹാർമണി ഓഫ് ദ സീസ്’ കപ്പൽ ലോകം ചുറ്റാൻ തുടങ്ങിയത് എന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 2016 ഒക്ടോബർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37569,
    "questionText": " അമേരിക്ക പുതുതായി നിർമിച്ച ഏറ്റവും വലിയ പടക്കപ്പലാണ് ?\r\n",
    "answerText": " യു.എസ്.എസ്. സുംവാൾട്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37570,
    "questionText": " അമേരിക്കയുടെ ഏറ്റവും വലിയ പടക്കപ്പലായ ‘യു.എസ്.എസ്. സുംവാൾട്ടിന്റെ’ നീളം എത്ര ?\r\n",
    "answerText": " 610 അടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37571,
    "questionText": " അമേരിക്കയുടെ ഏറ്റവും വലിയ പടക്കപ്പലായ ‘യു.എസ്.എസ്. സുംവാൾട്ടിന്’ എത്ര നാവികരെ ഉൾക്കൊള്ളാനാവും ?\r\n",
    "answerText": 148
  },
  {
    "questionNum": 37572,
    "questionText": " 610 അടി നീളവും 148 നാവികരെ ഉൾക്കൊള്ളാനാവുകയും ചെയ്യുന്ന\r\nഅമേരിക്കയുടെ ഏറ്റവും വലിയ പടക്കപ്പൽ ?\r\n",
    "answerText": " യു.എസ്.എസ്. സുംവാൾട്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37573,
    "questionText": " റഡാറുകളെ കബളിപ്പിച്ച് ശത്രുസേനയിലേക്ക് കടന്നുകയറാനാവുന്ന\r\nഅമേരിക്കയുടെ ഏറ്റവും വലിയ പടക്കപ്പൽ ?\r\n",
    "answerText": " യു.എസ്.എസ്. സുംവാൾട്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37574,
    "questionText": " അമേരിക്കയുടെ ഏറ്റവും വലിയ പടക്കപ്പലായ ‘യു.എസ്.എസ്. സുംവാൾട്ടിന്റെ’ പ്രത്ത്യേകത എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " റഡാറുകളെ കബളിപ്പിച്ച് ശത്രുസേനയിലേക്ക് കടന്നുകയറാനുമാവും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37575,
    "questionText": " അമേരിക്കയുടെ ഏറ്റവും വലിയ പടക്കപ്പലായ ‘യു.എസ്.എസ്. സുംവാൾട്ടിന്റെ’ വേഗം എത്ര ?\r\n",
    "answerText": " മണിക്കുറിൽ 56 കിലോമീറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37576,
    "questionText": " മണിക്കുറിൽ 56 കിലോമീറ്റർ വേഗമുള്ള അമേരിക്കയുടെ ഏറ്റവും വലിയ പടക്കപ്പൽ ?\r\n",
    "answerText": " യു.എസ്.എസ്. സുംവാൾട്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37577,
    "questionText": " എഴുപതു വർഷമായി ജർമനിയിൽ പ്രസിദ്ധീകരണ വിലക്കുണ്ടായിരുന്ന ഹിറ്റ്ലറുടെ ആത്മകഥ ?\r\n",
    "answerText": " മെയിൻ കാംഫ് (എന്റെ പോരാട്ടം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37578,
    "questionText": " ’മെയിൻ കാംഫ് ‘(എന്റെ പോരാട്ടം) ആരുടെ ആത്മകഥ ആണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഹിറ്റ്ലർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37579,
    "questionText": " ഹിറ്റ്ലറുടെ ആത്മകഥയായ ’മെയിൻ കാംഫിന് ‘(എന്റെ പോരാട്ടം)\r\nജർമനിയിൽ എത്ര വർഷം പ്രസിദ്ധീകരണ വിലക്കുണ്ടായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " 70 വർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 37580,
    "questionText": " എഴുപതു വർഷമായി ജർമനിയിൽ പ്രസിദ്ധീകരണ വിലക്കുണ്ടായിരുന്ന ഹിറ്റ്ലറുടെ ആത്മകഥ മെയിൻ കാംഫ് (എന്റെ പോരാട്ടം) ജർമനിയിലെ ബുക്ക് സ്റ്റാളുകളിൽ വിൽപ്പനയ്ക്കെത്തിയത് ഏത് വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 37581,
    "questionText": " എഴുപതു വർഷമായി ജർമനിയിൽ പ്രസിദ്ധീകരണ വിലക്കുണ്ടായിരുന്ന 2016-ൽ ജർമനിയിലെ ബുക്ക് സ്റ്റാളുകളിൽ വിൽപ്പനയ്ക്കെത്തിയ ആത്മകഥ?\r\n",
    "answerText": " ഹിറ്റ്ലറുടെ ആത്മകഥ ‘മെയിൻ കാംഫ് (എന്റെ പോരാട്ടം)’\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37582,
    "questionText": " രണ്ടാം ലോകമഹായുദ്ധത്തിനു ശേഷം, പകർപ്പവാകാശനിയമം ഉപയോഗിച്ച് ജർമനി വിലക്കിയിരുന്ന പുസ്തകം?\r\n",
    "answerText": " മെയിൻ കാംഫ്(ഹിറ്റ്ലറുടെ ആത്മകഥ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37583,
    "questionText": " രണ്ടാം ലോകമഹായുദ്ധത്തിനു ശേഷം മെയിൻ കാംഫ്(ഹിറ്റ്ലറുടെ ആത്മകഥ) ജർമനി വിലക്കിയിരുന്നത് ഏത് നിയമം ഉപയോഗിച്ചായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " പകർപ്പവാകാശനിയമം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37584,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരമുള്ള കെട്ടിടമായ ബുർജ് ഖലീഫയെ വെല്ലുന്ന ദുബായിയിൽ ഉയരുന്നു പുതിയ കെട്ടിടം?\r\n",
    "answerText": " ‘ദി ടവർ’\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37585,
    "questionText": " ‘ദി ടവർ’ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരമുള്ള കെട്ടിടമായ ബുർജ് ഖലീഫയെ വെല്ലുന്ന ദുബായിയിൽ ഉയരുന്നു പുതിയ കെട്ടിടം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37586,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരമുള്ള കെട്ടിടമായ ബുർജ് ഖലീഫയെ വെല്ലുന്ന പുതിയ കെട്ടിടം ‘ദി.ടവർ’ നിർമിക്കുന്നത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " ക്രീക്ക്ഹാർബർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37587,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരമുള്ള കെട്ടിടമായ ബുർജ് ഖലീഫയെ വെല്ലുന്ന പുതിയ കെട്ടിടം ‘ദി.ടവർ’ നിർമിക്കുന്ന വിസ്തൃതി എത്ര ?\r\n",
    "answerText": " 6 ചതുരശ്ര കി.മീ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37588,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരമുള്ള കെട്ടിടമായ ബുർജ് ഖലീഫയെ വെല്ലുന്ന പുതിയ കെട്ടിടം ‘ദി.ടവർ’ നിർമിക്കുന്ന നീളം എത്ര ?\r\n",
    "answerText": " 828മീറ്ററിനേക്കാൾ കൂടുതൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37589,
    "questionText": " ബുർജ് ഖലീഫയുടെ ഉയരം എത്ര ?\r\n",
    "answerText": " 828മീറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37590,
    "questionText": " ലോകത്ത് ആദ്യമായി സൗരോർജത്തിൽ പ്രവർത്തിക്കുന്ന പാർലമൻറ് മന്ദിരം, എന്ന നേട്ടം കൈവരിച്ചത് ഏത് രാജ്യത്തിൻറെ പാർലമെൻറാണ്? ",
    "answerText": " പാകിസ്താൻ "
  },
  {
    "questionNum": 37591,
    "questionText": " പാകിസ്താൻ പാർലമെന്റിന്റെ പ്രത്ത്യേകത?\r\n",
    "answerText": " ലോകത്ത് ആദ്യമായി സൗരോർജത്തിൽ പ്രവർത്തിക്കുന്ന പാർലമൻറ് മന്ദിരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37592,
    "questionText": " അമ്മയിൽ നിന്ന് കുഞ്ഞിലേക്ക് എച്ച്.ഐ.വി., സിഫിലിസ് എന്നിവ പകരുന്നത് പൂർണമായും ഇല്ലാതാക്കിയ ആദ്യ ഏഷ്യൻ രാജ്യം.?\r\n",
    "answerText": " തായ്‌ലൻഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37593,
    "questionText": " തായ്‌ലൻഡ് അമ്മയിൽ നിന്ന് കുഞ്ഞിലേക്ക് പകരുന്ന രോഗങ്ങൾ\r\nപൂർണമായും ഇല്ലാതാക്കി. രോഗങ്ങൾ ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " എച്ച്.ഐ.വി., സിഫിലിസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37594,
    "questionText": " ലോകത്തിലേറ്റവും ശക്തയായ വനിതയായി ഫോർബ്സ് മാസിക ആരെ തിരഞെടുത്തതു?\r\n",
    "answerText": " എയ്ഞ്ജലി മെർക്കൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37595,
    "questionText": " എയ്ഞ്ജലി മെർക്കലെ ലോകത്തിലേറ്റവും ശക്തയായ വനിതയായി തിരഞെടുത്ത മാസിക ?\r\n",
    "answerText": " ഫോർബ്സ് മാസിക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37596,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും നീളംകൂടിയ റെയിൽവേ തുരങ്കമായ ഗോതാട് ബേസ് ടണൽ ഏതു രാജ്യത്താണ്?\r\n",
    "answerText": " സ്വിറ്റ്സർലൻഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37597,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും നീളംകൂടിയ റെയിൽവേ തുരങ്കം?\r\n",
    "answerText": " ഗോതാട് ബേസ് ടണൽ (സ്വിറ്റ്സർലൻഡ് )\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37598,
    "questionText": " ലോകത്തെ ആദ്യ ഇലക്ട്രിക് റോഡ് ഏത് രാജ്യത്താണ്?\r\n",
    "answerText": " സ്വീഡൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37599,
    "questionText": " സ്വിറ്റ്സർലൻഡിലെ ഗോതാട് ബേസ് ടണൽ തുരങ്കം അറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും നീളംകൂടിയ റെയിൽവേ തുരങ്കം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37600,
    "questionText": " ഫ്രാൻസിസ് മാർപാപ്പ ആ പദവിയിലെത്തിയ ശേഷം ആദ്യം എഴുതിയ പുസ്തകം ?\r\n",
    "answerText": " ദ നെയിം ഓഫ് ഗോഡ് ഈസ് മേഴ്‌സി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37601,
    "questionText": " ’ദ നെയിം ഓഫ് ഗോഡ് ഈസ് മേഴ്‌സി ‘ ആരുടെ പുസ്തകമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഫ്രാൻസിസ് മാർപാപ്പ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37602,
    "questionText": " ’MAA’ എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " Mothers Absolute Affection"
  },
  {
    "questionNum": 37603,
    "questionText": " MAA എന്ന പദ്ധതി ഏതെല്ലാം സംഘടനകൾ ചേർന്നാണ് നടപ്പാക്കുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " യുണിസെഫ് ഇന്ത്യയുമായി ചേർന്ന് കേന്ദ്ര ആരോഗ്യമന്ത്രാലയമാണ് നടപ്പാക്കുന്നത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37604,
    "questionText": " MAA പദ്ധതിയുടെ ലക്ഷ്യമെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " മുലയൂട്ടൽ പ്രോത്സാഹിപ്പിക്കുക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37605,
    "questionText": " ഇന്ത്യ തദ്ദേശീയമായി നിർമിച്ച ലഘു യുദ്ധ വിമാനത്തിന്റെ പേരെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " തേജസ്സ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37606,
    "questionText": " ഇന്ത്യ തദ്ദേശീയമായി നിർമിച്ച ലഘു യുദ്ധ വിമാനമായ തേജസ്സ് വ്യോമസേനയുടെ ഭാഗമായതെന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 2016 ജൂലായ് 1-ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37607,
    "questionText": " വ്യോമസേനയുടെ ദക്ഷിണ മേഖലാ എയർ കമാൻഡിനു കീഴിൽ ഫ്ളയിങ് ഡാശ്ശേഴ്സ് എന്ന സ്ക്വാഡ്രൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന വിമാനത്തിന്റെ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " തേജസ്സ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37608,
    "questionText": " ഏതു വിമാനത്തിന്റെ പകരമാണ് തേജസ്സ്?\r\n",
    "answerText": " റഷ്യയു 6S മിഗ്ഗ് 21-ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37609,
    "questionText": " റഷ്യയു 6S മിഗ്ഗ് 21ന്റെ പകരമായി എത്തിയ വിമാനം ഏതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " തേജസ്സ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37610,
    "questionText": " അരനൂറ്റാണ്ടോളം വ്യോമസേന ആശ്രയിച്ചിരുന്നത് ഏതു വിമാനത്തിനെ ആയിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " മിഗ്ഗ് 21-നെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37611,
    "questionText": " ലഘു യുദ്ധ വിമാനത്തിന് തേജസ്സ് എന്ന പേര് നൽകിയത് ആരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മുൻ പ്രധാനമന്ത്രി അടൽ ബിഹാരി വാജ്പേയി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37612,
    "questionText": " സവിശേഷതകൾ എന്തെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " സൂപ്പർസോണിക് വിമാനമായ തേജസ്സിന് ലേസർ നിയന്ത്രിത ബോംബ് മിസൈലുകൾ, റോക്കറ്റുകൾ കപ്പൽവേധ മിസൈലുകൾ തുടങ്ങിയ ആയുധങ്ങൾ പ്രയോഗിക്കാനാവും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37613,
    "questionText": " ഇന്ത്യ തദ്ദേശീയമായി നിർമിച്ച ഭാരമേറിയ ടോർപ്പിഡോയുടെ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " വരുണാസ്ത്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37614,
    "questionText": " ടോർപ്പിഡോ നാവികസേനയുടെ ആയുധശേഖരത്തിന്റെ ഭാഗമായതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 2016 ജൂൺ 29-ന് "
  },
  {
    "questionNum": 37615,
    "questionText": " മുങ്ങിക്കപ്പലുകൾക്കും കപ്പലുകൾക്കുമെതിരെ വെള്ളത്തിൽക്കൂടി പ്രയോഗിക്കാവുന്ന മിസൈൽരൂപത്തിലുള്ള ആയുധത്തിന്റെ പേരെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " ടോർപിഡോ "
  },
  {
    "questionNum": 37616,
    "questionText": " ’ടോർപിഡോ’ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " മുങ്ങിക്കപ്പലുകൾക്കും കപ്പലുകൾക്കുമെതിരെ വെള്ളത്തിൽക്കൂടി പ്രയോഗിക്കാവുന്ന മിസൈൽരൂപത്തിലുള്ള ആയുധമാണ് ടോർപിഡോ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37617,
    "questionText": " ഏതു സംഘടനയാണ് ’ടോർപിഡോ’ വികസിപ്പിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " ഡിഫെൻസ് റിസർച്ച് ടെവേലോപ്മെന്റ്റ് ഓർഗനൈസേഷൻ ഓഫ് ഇന്ത്യയുടെ നേവൽ സയൻസ് ആൻഡ് ടെക്നോളജി ലബോറട്ടറി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37618,
    "questionText": " സർക്കാർ ഭൂമിയിലെ മുഴുവൻ കണ്ടൽകാടുകളെയും സംരക്ഷിത വനമേഖലയായി (റിസർവ്വനം) മഹാരാഷ്ട് സർക്കാർ പ്രഖ്യാപിച്ചതെന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 2016 ആഗസ്ത് 29-ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37619,
    "questionText": " സർക്കാർ ഭൂമിയിലെ മുഴുവൻ കണ്ടൽകാടുകളെയും സംരക്ഷിത വനമേഖലയായി പ്രഖ്യാപിച്ച ആദ്യ സംസ്ഥാനമേത്?\r\n",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37620,
    "questionText": " മദ്രാസ് ഹൈക്കോടതിയുടെ പേര് എന്താക്കിയാണ് മാറ്റിയത് ?\r\n",
    "answerText": " ചെന്നെ ഹൈക്കോടതി എന്നും , ബോംബെ ഹൈക്കോടതിയുടെ പേര് മുംബെ ഹൈക്കോടതി എന്നുമാണ് മാറ്റിയത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37621,
    "questionText": " എന്തിന്റെ അടിസ്ഥാനത്തിലാണ് കോടതികളുടെ പേരു മാറ്റുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " നഗരങ്ങളുടെ പേരുമാറ്റം പരിഗണിച്ചാണ് കോടതികളുടെ പേരും മാറ്റുന്നത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37622,
    "questionText": " പേര് മാറ്റുന്നതിനുള്ള നിയമ പരിഷ്കരണത്തിന് കേന്ദ്ര മന്ത്രിസഭ അനുമതി നൽകിയതെന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 2016 ജൂലാ യ് 5-ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37623,
    "questionText": " ഏത് അന്തർവാഹിനിയെ പറ്റിയുള്ള രഹസ്യങ്ങൾ ആണ് ഫ്രഞ്ച് ആയുധക്കമ്പനിയായ ഡി.സി.എന്നിൽ നിന്ന് ചോർന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യയ്ക്കുവേണ്ടി നിർമിക്കുന്ന സ്കോർപീൻ ക്ലാസ് അന്തർവാഹിനിയെപ്പറ്റിയുള്ള രഹസ്യങ്ങൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37624,
    "questionText": " ഇന്ത്യയ്ക്കുവേണ്ടി ഏത് കമ്പനിയാണ് ആറ് സ്കോർപീൻ ക്ലാസ് അന്തർവാഹിനി നിർമിക്കുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ഡി.സി.എൻ "
  },
  {
    "questionNum": 37625,
    "questionText": " ആറ് സ്കോർപീൻ ക്ലാസിന്റെ പരീക്ഷണ ഓട്ടം നടന്ന വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2015
  },
  {
    "questionNum": 37626,
    "questionText": " ’ദ ടർബുലൻറ് ഇയേഴ്സ് 1980-1996’ ആരുടെ പുസ്തകമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി പ്രണബ് കുമാർ മുഖർജിയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 37627,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതി പ്രണബ് കുമാർ മുഖർജിയുടെ പുസ്തക മായ ’ദ ടർബുലൻറ് ഇയേഴ്സ് 1980-1996’ പ്രകാശനം ചെയ്തതെന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 2016 ജനുവരി 28-ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37628,
    "questionText": " ’ദ ഡ്രമാറ്റിക് ഡെക്കേഡ്-ദ ഇന്ദിരാഗാന്ധി ഇയേഴ്സ്’ പുറത്തിറങ്ങിയ വർഷമേത് ?\r\n",
    "answerText": 2014
  },
  {
    "questionNum": 37629,
    "questionText": " ’ദ ഡ്രമാറ്റിക് ഡെക്കേഡ്-ദ ഇന്ദിരാഗാന്ധി ഇയേഴ്സി’ന്റെ രണ്ടാം ഭാഗത്തിന്റെ പേരെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " ’ദ ടർബുലൻറ് ഇയേഴ്സ് 1980-1996’\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37630,
    "questionText": " 'ബിയോണ്ട് സർവൈവൽ’ ആരുടെ പുസ്തകമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി പ്രണബ് കുമാർ മുഖർജിയുടെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37631,
    "questionText": " ’എമർജിങ് ഡയമെൻഷൻസ് ഓഫ് ഇന്ത്യൻ ഇക്കണോമി’ ആരുടെ പുസ്തകമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി പ്രണബ് കുമാർ മുഖർജിയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 37632,
    "questionText": " ’എമർജിങ് ഡയമെൻഷൻസ് ഓഫ് ഇന്ത്യൻ ഇക്കണോമി’ പുറത്തിറങ്ങിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 37633,
    "questionText": " 'ഓഫ് ദ ട്രാക്ക്’ ആരുടെ പുസ്തകമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി പ്രണബ് കുമാർ മുഖർജിയുടെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37634,
    "questionText": " 'ഓഫ് ദ ട്രാക്ക്’ പുറത്തിറങ്ങിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1987
  },
  {
    "questionNum": 37635,
    "questionText": " ’സാഗ ഓഫ് സ്‌ട്രെഗ്ഗള ആൻഡ് സാക്രിഫൈസ് 1992’ ആരുടെ പുസ്തകമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി പ്രണബ് കുമാർ മുഖർജിയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 37636,
    "questionText": " ‘തൊട്ട്സ് ആൻഡ് റിഫ്ലക്ഷൻസ് 2014‘ ആരുടെ പുസ്തകമാണ്?\r\n",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി പ്രണബ് കുമാർ മുഖർജിയുടെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37637,
    "questionText": " ഫ്രാൻസിസ് മാർപാപ്പ ആ പദവിയിലെത്തിയ ശേഷം ആദ്യം എഴുതിയ പുസ്തകം ആയ ‘ദ നെയിം ഓഫ് ഗോഡ് ഈസ് മേഴ്‌സി ‘\r\nപുറത്തിറങ്ങിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": " 2016 ജനുവരി 12\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37638,
    "questionText": " 2016 ജനുവരി 12-ന് പുറത്തിറങ്ങിയ ഫ്രാൻസിസ് മാർപാപ്പയുടെ പുസ്തകം ?\r\n",
    "answerText": " ദ നെയിം ഓഫ് ഗോഡ് ഈസ് മേഴ്‌സി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37639,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരമുള്ള പാലത്തിന്റെ നിർമാണം\r\nപൂർത്തിയാക്കിയ രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " ചൈന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37640,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരമുള്ള ചൈന നിർമിച്ച പാലത്തിന്റെ\r\nഉയരം എത്ര ?\r\n",
    "answerText": " 565 മീറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37641,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയർന്ന പാലം നിർമാണം പൂർത്തിയാക്കിയത് എവിടെ ?.\r\n",
    "answerText": " തെക്കുപടിഞ്ഞാറൻ ചൈനയിൽ നദിക്കു കുറുകെ രണ്ടു പർവതങ്ങളെ ബന്ധിപ്പിച്‌\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37642,
    "questionText": " 2016-വരെ ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയർന്ന പാലം ഏതായിരുന്നു ?\r\n2009-ൽ ചൈനയിലെ സിദു നദിക്കു കുറുകെ പണിത പാലം\r\n67.അമേരിക്കൻ ബഹിരാക സംഘടനയായ നാസയുടെ കണക്ക് പ്രകാരം കഴിഞ്ഞ 136 വർഷത്തിനിടെ ഏറ്റവും ചൂടുകൂടിയ ആഗസ്ത് മാസം\r\nഏതായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " 2016-ലെ ആഗസ്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37643,
    "questionText": " 2016-ലെ ആഗസ്ത് മാസത്തിന്റെ പ്രത്യേകത എന്തായിരുന്നു ?\r\nഅമേരിക്കൻ ",
    "answerText": " ബഹിരാക സംഘടനയായ\r\nനാസയുടെ കണക്ക് പ്രകാരം കഴിഞ്ഞ 136 വർഷത്തിനിടെ ഏറ്റവും ചൂടുകൂടിയ ആഗസ്ത് മാസം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37644,
    "questionText": " ദക്ഷിണഗംഗ എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി ?\r\n",
    "answerText": " കാവേരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37645,
    "questionText": " കാവേരി നദി അറിയപ്പെടുന്ന മറ്റൊരു പേര് ?\r\nദക്ഷിണഗംഗ\r\n",
    "answerText": " ദക്ഷിണഗംഗ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37646,
    "questionText": " മേട്ടൂർ അണക്കെട്ട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന നദി ?\r\n",
    "answerText": " കാവേരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37647,
    "questionText": " കാവേരി നദിയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന അണക്കെട്ട് ?\r\n",
    "answerText": " മേട്ടൂർ അണക്കെട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 37648,
    "questionText": " കാവേരിയുടെ പോഷക നദിയായ കേരളത്തിലെ\r\nനദി:\r\n",
    "answerText": " കബനി "
  },
  {
    "questionNum": 37649,
    "questionText": " കബനി ഏത് നദിയുടെ പോഷക നദിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " കാവേരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37650,
    "questionText": " ഈറോഡ് തിരുച്ചിറപ്പളളി, ശ്രീരംഗം എന്നീ സ്ഥലങ്ങൾ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏത് നദിയുടെ തീരത്താണ് ?\r\n",
    "answerText": " കാവേരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37651,
    "questionText": " ശിവസമുദ്രം, ശ്രീരംഗം എന്നീ ദ്വീപുകൾ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏത് നദിയുടെ തീരത്താണ് ?\r\n",
    "answerText": " കാവേരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37652,
    "questionText": " കാവേരി നദിയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ദ്വീപുകൾ?\r\n",
    "answerText": " ശിവസമുദ്രം, ശ്രീരംഗം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37653,
    "questionText": " തമിഴ്നാട്ടിലെ പ്രധാന വെള്ളച്ചാട്ടം?\r\n",
    "answerText": " ഹൊഗനക്കൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37654,
    "questionText": " ഹൊഗനക്കൽ. വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം ?\r\n",
    "answerText": " തമിഴ്നാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37655,
    "questionText": " ചിലപ്പതികാരം രചിച്ചത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ഇളങ്കോവടികൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37656,
    "questionText": " ഇളങ്കോവടികളുടെ പ്രസിദ്ധ കൃതി ?\r\n",
    "answerText": " ചിലപ്പതികാരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37657,
    "questionText": " തമിഴ് ഭാഷയുടെയും വ്യാകരണത്തിന്റെയും പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " അഗസ്ത്യമുനി "
  },
  {
    "questionNum": 37658,
    "questionText": " അഗസ്ത്യമുനി അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " തമിഴ് ഭാഷയുടെയും വ്യാകരണത്തിന്റെയും പിതാവ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37659,
    "questionText": " തഞ്ചാവൂരിലെ ബൃഹദേശ്വര ക്ഷേത്രം പണികഴിപ്പിച്ച ചോള രാജാവ്?\r\n",
    "answerText": " രാജരാജ ചോളൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37660,
    "questionText": " രാജരാജ ചോളൻ തഞ്ചാവൂരിൽ പണിത ക്ഷേത്രം ?\r\n",
    "answerText": " ബൃഹദേശ്വര ക്ഷേത്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37661,
    "questionText": " കപ്പലോട്ടിയ തമിഴൻ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്വാതന്ത്ര്യ സമര സേനാനി :\r\n",
    "answerText": " വി.ഒ. ചിദംബരംപിളള\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37662,
    "questionText": " സ്വാതന്ത്ര്യ സമര സേനാനി വി.ഒ. ചിദംബരം പിളള അറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " കപ്പലോട്ടിയ തമിഴൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37663,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷുകാരുമായി ഏറ്റുമുട്ടി വീരമൃത്യുവരിച്ച തിരു നെൽവേലിയിലെ പാഞ്ചാലം കുറിച്ചിയിലെ നാടു വാഴി:\r\n",
    "answerText": " വീരപാണ്ഡ്യ കട്ടബൊമ്മൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37664,
    "questionText": " വീരപാണ്ഡ്യ കട്ടബൊമ്മൻ എവിടുത്തെ നാടുവാഴി ആയിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " നെൽവേലിയിലെ പാഞ്ചാലം കുറിച്ചിയിലെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37665,
    "questionText": " ഓടിവിളയാട് പാപ്പാ.. എന്നു തുടങ്ങുന്ന ദേശഭക്തിഗാനം രചിച്ച തമിഴ് കവി:\r\n",
    "answerText": " സുബ്രഹ്മണ്യഭാരതി.\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37666,
    "questionText": " സുബ്രഹ്മണ്യഭാരതി പ്രസിദ്ധമായ തമിഴ് ദേശഭക്തിഗാനം?\r\n",
    "answerText": " ഓടിവിളയാട് പാപ്പാ.. എന്നു തുടങ്ങുന്ന ദേശഭക്തിഗാനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37667,
    "questionText": " ആനയുടെ ചവിട്ടേറ്റു മരിച്ച സ്വാതന്ത്ര്യസമര സേനാനി : ",
    "answerText": " സുബ്രഹ്മണ്യഭാരതി "
  },
  {
    "questionNum": 37668,
    "questionText": " തമിഴ് കവി സുബ്രഹ്മണ്യഭാരതി മരിച്ചത് എങ്ങനെ ?\r\n",
    "answerText": " ആനയുടെ ചവിട്ടേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 37669,
    "questionText": " നൊബേൽ സമ്മാനം ലഭിച്ച ആദ്യ ദക്ഷിണേന്ത്യക്കാരൻ:\r\n",
    "answerText": " സി.വി. രാമൻ (1930)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37670,
    "questionText": " സി.വി. രാമന് നൊബേൽ സമ്മാനം ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1930
  },
  {
    "questionNum": 37671,
    "questionText": " ഭാരതരത്നം ലഭിച്ച ആദ്യവ്യക്തി ?\r\n",
    "answerText": " സി. രാജഗോപാലാചാരി (1954)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37672,
    "questionText": " സി. രാജഗോപാലാചാരിക്ക് ഭാരതരത്നം ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1954
  },
  {
    "questionNum": 37673,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ മനഃസാക്ഷിസൂക്ഷിപ്പുകാരൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " സി. രാജഗോപാലാചാരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37674,
    "questionText": " സി. രാജഗോപാലാചാരി അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഗാന്ധിജിയുടെ മനഃസാക്ഷിസൂക്ഷിപ്പുകാരൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37675,
    "questionText": " തമിഴ്നാട്ടിൽനിന്നും ഇന്ത്യയുടെ രാഷ്ട്രപതി സ്ഥാനത്തെത്തിയവർ : ",
    "answerText": " ഡോ. എസ്. രാധാകൃഷ്ണൻ, ആർ. വെങ്കട്ടരാമൻ, ഡോ.എ.പി.ജെ.അബ്ദുൾകലാം. "
  },
  {
    "questionNum": 37676,
    "questionText": " തമിഴ്നാട്ടിൽനിന്നും എത്ര പേരാണ് ഇന്ത്യയുടെ രാഷ്ട്രപതി സ്ഥാനത്തെത്തിയത് ?\r\n",
    "answerText": 3
  },
  {
    "questionNum": 37677,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ രാഷ്ട്രപതിയായിരുന്ന ഡോ. എസ്. രാധാകൃഷ്ണന്റെ സംസ്ഥാനം ?\r\n",
    "answerText": " തമിഴ്നാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37678,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ രാഷ്ട്രപതിയായിരുന്ന ആർ. വെങ്കട്ടരാമന്റെ സംസ്ഥാനം ?\r\n",
    "answerText": " തമിഴ്നാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37679,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ രാഷ്ട്രപതിയായിരുന്ന ഡോ.എ.പി.ജെ.അബ്ദുൾകലാമിന്റെ സംസ്ഥാനം ?\r\nതമിഴ്നാട്\r\n",
    "answerText": " തമിഴ്നാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37680,
    "questionText": " അൻറാർട്ടിക്കയിലെ ഏറ്റവും ഉയരമുള്ള കൊടുമുടിയായ വിൻസൻ മാസിഫ് കീഴടക്കുന്ന ആദ്യ ഇന്ത്യൻ സിവിൽ സെർവന്റ് ആരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " അപർണാകുമാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37681,
    "questionText": " ഉത്തർപ്രദേശ് കേഡർ വനിതാ ഐ.പി.എസ്. ഓഫീസർ ആര് ?\r\n",
    "answerText": " അപർണാകുമാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37682,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷുകാർക്കെതിരെ ഇന്ത്യയിൽ നടന്ന അവസാന യുദ്ധത്തിന് സാക്ഷ്യം വഹിച്ചതെവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " മണിപ്പുരിലെ ഖോങ്ജോങ്ങിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37683,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷുകാർക്കെതിരെ ഇന്ത്യയിൽ നടന്ന അവസാന യുദ്ധത്തിന്റെ സ്മാരകം എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ-മൃാന്മർ അതിർത്തിയിലുള്ള തൗബാൽ ജില്ലയിലെ ഖേബ കുന്നിലാണ് സ്മാരകം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37684,
    "questionText": " ഖോങ്ജോങ്ങിൽ യുദ്ധസ്മാരകത്തിന്റെ ഉദ്ഘാടനം നിർവഹിച്ചതാര് ?\r\n",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി പ്രണബ് മുഖർജി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37685,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതി പ്രണബ് മുഖർജി ഖോങ്ജോങ്ങിൽ യുദ്ധസ്മാരകത്തിന്റെ ഉദ്ഘാടനം നിർവഹിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 2016 ഏപ്രിൽ 28ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37686,
    "questionText": " എന്നായിരുന്നു ഖോങ്ജോങ് യുദ്ധം ?\r\n",
    "answerText": " 1891 ഏപ്രിൽ 28-നായിരുന്നു "
  },
  {
    "questionNum": 37687,
    "questionText": " ഖോങ്ജോങ് യുദ്ധത്തിൽ ബ്രിട്ടീഷ് സൈന്യത്തെ നേരിട്ടത് ആരുടെ നേതൃത്വത്തിലായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " രാജകുമാരി തികേന്ദ്രജിത്തിന്റെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37688,
    "questionText": " 1891 ഏപ്രിൽ 28 ന് നടന്ന ഖോങ്ജോങ് യുദ്ധത്തിൽ വിജയിച്ചതാര് ?\r\n",
    "answerText": " ബ്രിട്ടീഷുകാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37689,
    "questionText": " പൂർണമായും തദ്ദേശീയമായി ഇന്ത്യ നിർമിച്ച ആദ്യ യുദ്ധക്കപ്പൽ ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ഐ.എൻ.എസ്. ഗോദാവരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37690,
    "questionText": " 82 വർഷക്കാലം ഇന്ത്യൻ നാവികസേനയുടെ ഭാഗമായിരുന്ന യുദ്ധക്കപ്പലിന്റെ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ഐ.എൻ.എസ്. ഗോദാവരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37691,
    "questionText": " 82 വർഷക്കാലം ഇന്ത്യൻ നാവികസേനയുടെ ഭാഗമായിരുന്ന യുദ്ധക്കപ്പലായ ഐ.എൻ.എസ്. ഗോദാവരി ഡീക്കമ്മീഷൻ ചെയ്തതെന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 2015 ഡിസംബർ 28ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37692,
    "questionText": " മൂന്ന് വനിതാ യുദ്ധവിമാന പൈലറ്റുമാരെ നിയമിച്ച് ഇന്ത്യൻ വ്യോമസേന ചരിത്രം രചിച്ചതെന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " ജൂൺ 18-ന് "
  },
  {
    "questionNum": 37693,
    "questionText": " പോർവിമാനങ്ങൾ പറത്തിയ മൂന്ന് വനിതാ പൈലറ്റുമാർ ആരെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് സ്വദേശി അവനിചതുർവേദി, ബിഹാർ സ്വദേശി അവനാ കാന്ത്, രാജസ്ഥാൻ സ്വദേശി മോഹനാ സിങ് എന്നിവരാണ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37694,
    "questionText": " മധ്യപ്രദേശ് സ്വദേശി അവനിചതുർവേദി, ബിഹാർ സ്വദേശി അവനാ കാന്ത്, രാജസ്ഥാൻ സ്വദേശി മോഹനാ സിങ് എന്നിവർ പോർവിമാനങ്ങൾ പറത്തിവിടുന്നതെന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 2017 ജൂണിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37695,
    "questionText": " മിസൈൽ സാങ്കേതികവിദ്യാ നിയന്ത്രണ സംവിധാനത്തിന്റെ പേരെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " എം.ടി.സി.ആർ "
  },
  {
    "questionNum": 37696,
    "questionText": " എം.ടിസി ആർ ന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " മിസൈൽ ടെക്നോളജി കൺട്രോൾ റെജിം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37697,
    "questionText": " എം.ടി.സി.ആറിൽ ഇന്ത്യ അംഗമായതെന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 2016 ജൂൺ 27-ന് "
  },
  {
    "questionNum": 37698,
    "questionText": " എം.ടി.സി.ആർ രൂപവത്കരിച്ചതെന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 1987-ൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37699,
    "questionText": " മുഖ്യമന്ത്രിപദവിയിൽ എത്തിയ ആദ്യചലച്ചിത്ര താരം:\r\n",
    "answerText": " എം.ജി. രാമചന്ദ്രൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37700,
    "questionText": " മുഖ്യമന്ത്രിപദവിയിൽ എത്തിയ ആദ്യചലച്ചിത്ര നടി:\r\n",
    "answerText": " ജാനകിരാമചന്ദ്രൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37701,
    "questionText": " സ്റ്റൈൽ മന്നൻ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ചലച്ചിത്ര താരം: ",
    "answerText": " രജനികാന്ത്(ശിവാജിറാവു ഗെയ്ക്ക് വാദ്) "
  },
  {
    "questionNum": 37702,
    "questionText": " രജനികാന്തിന്റെ ശരിയായ പേര് ?\r\n",
    "answerText": " ശിവാജിറാവു ഗെയ്ക്ക് വാദ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37703,
    "questionText": " രജനികാന്തിനെ വിളിക്കപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " സ്റ്റൈൽ മന്നൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37704,
    "questionText": " ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ച ആദ്യ തമിഴ്സാഹിത്യകാരൻ: ",
    "answerText": " പി.വി. അഖിലാണ്ഡൻ "
  },
  {
    "questionNum": 37705,
    "questionText": " ചെസ്സിൽ ഗ്രാൻഡ് മാസ്റ്റർ പദവി നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരൻ: ",
    "answerText": " വിശ്വനാഥൻ ആനന്ദ് "
  },
  {
    "questionNum": 37706,
    "questionText": " വിശ്വനാഥൻ ആനന്ദ് ഏതു കളിയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ചെസ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 37707,
    "questionText": " ഒരു ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനത്ത് കാലാവധി പൂർത്തിയാക്കിയ ആദ്യ വനിതാ മുഖ്യമന്ത്രി?\r\n",
    "answerText": " ജയലളിത\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37708,
    "questionText": " ജയലളിത ഏത് സംസ്ഥാനത്തിന്റെ മുഖ്യമന്ത്രി ആയിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " തമിഴ്നാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37709,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി ക്രിമിനൽക്കേസിൽ ശിക്ഷിക്കപ്പെട്ട് അയോഗ്യയായ ആദ്യ മുഖ്യമന്ത്രി :\r\n",
    "answerText": " ജയലളിത (അയോഗ്യത റദ്ദാക്കിയതിനുശേഷം മുഖ്യമന്ത്രി സ്ഥാനത്ത് തിരിച്ചെത്തി)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37710,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ എയ്ഡ്സ് രോഗം ആദ്യമായി റിപ്പോർട്ട് ചെയ്ത ഡോക്ടർ:\r\n",
    "answerText": " ഡോ.സുനീതി സോളമൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37711,
    "questionText": " ഒരു ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനത്ത് പദവിയിലിരിക്കെ അന്തരിച്ച ആദ്യമുഖ്യമന്ത്രി:\r\n",
    "answerText": " സി.എൻ.അണ്ണാദുരൈ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37712,
    "questionText": " ദ്രാവിഡ മുന്നേറ്റ കഴകം (ഡി.എം.കെ.) സ്ഥാപിച്ചത് :\r\n",
    "answerText": " സി.എൻ. അണ്ണാദുരൈ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37713,
    "questionText": " സി.എൻ. അണ്ണാദുരൈ സ്ഥാപിച്ച പാർട്ടി ?\r\n",
    "answerText": " ദ്രാവിഡ മുന്നേറ്റ കഴകം (ഡി.എം.കെ.)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37714,
    "questionText": " മദ്രാസിലെ മൊസാർട്ട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന വ്യക്തി:\r\n",
    "answerText": " എ.ആർ. റഹ്മാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37715,
    "questionText": " എ.ആർ. റഹ്മാൻ അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " മദ്രാസിലെ മൊസാർട്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37716,
    "questionText": " രണ്ട് ഓസ്കർ നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരൻ ആര് ?\r\n",
    "answerText": " എ.ആർ. റഹ്മാൻ. "
  },
  {
    "questionNum": 37717,
    "questionText": " എ.ആർ. റഹ്മാൻ എത്ര ഓസ്കാറുകൾ നേടി ?\r\n",
    "answerText": 2
  },
  {
    "questionNum": 37718,
    "questionText": " പെരിയോർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ഇ.വി. രാമസ്വാമി നായ്ക്കർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37719,
    "questionText": " ഇ.വി. രാമസ്വാമി നായ്ക്കർ വിളിക്കപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " പെരിയോർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37720,
    "questionText": " വൈക്കം ഹീറോ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്:\r\n",
    "answerText": " ഇ.വി. രാമ സ്വാമി നായ്ക്കർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37721,
    "questionText": " പോട്ട നിയമത്തിന്റെ അടിസ്ഥാനത്തിൽ ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി തടവിലാക്കപ്പെട്ട വ്യക്തി :\r\n",
    "answerText": " വൈ. ഗോപാലസ്വാമി (വൈക്കോ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37722,
    "questionText": " വൈ. ഗോപാലസ്വാമി (വൈക്കോ) തടവിലാക്കപ്പെട്ട നിയമം?\r\n",
    "answerText": " പോട്ട\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37723,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ട്രാൻസ്ജെൻഡർ ന്യൂസ് റീഡർ:\r\n",
    "answerText": " പദ്മിനി പ്രകാശ് (തമിഴ്നാട്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37724,
    "questionText": " തമിഴ്നാട്ടിൽ പ്രചാരത്തിലുള്ള നൃത്തരൂപങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ?\r\nതെരുക്കൂത്ത്, ",
    "answerText": " കുമ്മി, കോലാട്ടം, മയിലാട്ടം.\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37725,
    "questionText": " ’തെരുക്കൂത്ത്’ ഏത് സംസ്ഥാനത്ത് പ്രചാരത്തിലുള്ള നൃത്തരൂപം ആണ് ?\r\n",
    "answerText": " തമിഴ്നാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37726,
    "questionText": " ’കുമ്മി’ ഏത് സംസ്ഥാനത്ത് പ്രചാരത്തിലുള്ള നൃത്തരൂപം ആണ് ?\r\n",
    "answerText": " തമിഴ്നാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37727,
    "questionText": " ’കോലാട്ടം’ ഏത് സംസ്ഥാനത്ത് പ്രചാരത്തിലുള്ള നൃത്തരൂപം ആണ് ?\r\n",
    "answerText": " തമിഴ്നാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37728,
    "questionText": " ‘മയിലാട്ടം’ ഏത് സംസ്ഥാനത്ത് പ്രചാരത്തിലുള്ള നൃത്തരൂപം ആണ്?\r\n",
    "answerText": " തമിഴ്നാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37729,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ബയോസ്ഫിയർ റിസർവ്:\r\n",
    "answerText": " നീലഗിരി (1986)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37730,
    "questionText": " നീലഗിരി ബയോസ്ഫിയർ റിസർവ് ആയി പ്ര്യഖ്യാപിച്ച വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1986
  },
  {
    "questionNum": 37731,
    "questionText": " ഇന്ത്യയെക്കൂടി ചേർത്തതോടെ എം.ടി.സി.ആറിലെ അംഗ സംഖ്യ എത്രയായി ?\r\n",
    "answerText": 85
  },
  {
    "questionNum": 37732,
    "questionText": " ഏഷ്യൻ ഇൻഫ്രാസ്ട്രക്ചർ ഇൻവെസ്റ്റ്മെൻറ് ബാങ്കിൽ എത്ര രാജ്യങ്ങൾക്കാണ് അംഗത്വമുള്ളത് ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ ഉൾപ്പെടെ 57 രാജ്യങ്ങൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37733,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ഉൾപ്പെടെ 57 രാജ്യങ്ങൾ അംഗങ്ങളായ ഏഷ്യൻ ഇൻഫ്രാസ്ട്രക്ചർ ഇൻവെസ്റ്റ്മെൻറ് ബാങ്ക് പ്രവർത്തനമാരംഭിച്ചതെന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 2016-ൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37734,
    "questionText": " ഇൻഫ്രാസ്ട്രക്ചർ ഇൻവെസ്റ്റ്മെൻറ് ബാങ്കിന്റെ മൂലധനത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ വിഹിതം ഉള്ള രാജ്യമേത് ?\r\n",
    "answerText": " ചൈന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37735,
    "questionText": " ഇൻഫ്രാസ്ട്രക്ചർ ഇൻവെസ്റ്റ്മെൻറ് ബാങ്കിന്റെ മൂലധനത്തിൽന്റെ എത്ര ശതമാനമാണ് ചൈനയുടേത് ?\r\n",
    "answerText": 0.3034
  },
  {
    "questionNum": 37736,
    "questionText": " ഇൻഫ്രാസ്ട്രക്ചർ ഇൻവെസ്റ്റ്മെൻറ് ബാങ്കിന്റെ മൂലധനത്തിൽ രണ്ടാം സ്ഥാനത്തുള്ള രാജ്യമേതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37737,
    "questionText": " ഇൻഫ്രാസ്ട്രക്ചർ ഇൻവെസ്റ്റ്മെൻറ് ബാങ്കിന്റെ മൂലധനത്തിൽ മൂന്നാം സ്ഥാനത്തുള്ള രാജ്യമേതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " റഷ്യ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37738,
    "questionText": " ഇൻഫ്രാസ്ട്രക്ചർ ഇൻവെസ്റ്റ്മെൻറ് ബാങ്കിന്റെ ആദ്യ പ്രസിഡന്റ് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ജീൻ ലിക്വിൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37739,
    "questionText": " ഇൻഫ്രാസ്ട്രക്ചർ ഇൻവെസ്റ്റ്മെൻറ് ബാങ്കിന്റെ ആദ്യ പ്രസിഡന്റായ ജീൻ ലിക്വിൻ ഏതു രാജ്യക്കാരനാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 37740,
    "questionText": " ഇൻഫ്രാസ്ട്രക്ചർ ഇൻവെസ്റ്റ്മെൻറ് ബാങ്കിന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെ?\r\n",
    "answerText": " ബെയ്‌ജിങ്‌\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37741,
    "questionText": " ഇൻഫ്രാസ്ട്രക്ചർ ഇൻവെസ്റ്റ്മെൻറ് ബാങ്കിന്റെ വൈസ്പ്രസിഡണ്ട് ആര്?\r\n",
    "answerText": " ഡി ജെ പാണ്ഡ്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 37742,
    "questionText": " ഇൻഫ്രാസ്ട്രക്ചർ ഇൻവെസ്റ്റ്മെൻറ് ബാങ്കിന്റെ വൈസ്പ്രസിഡണ്ടായ ഡി ജെ പാണ്ഡ്യൻ ഏതു രാജ്യക്കാരനാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37743,
    "questionText": " റിസർവ് ബാങ്ക് ഒഫ് ഇന്ത്യയുട ഗവർണർ?\r\n",
    "answerText": " ഉർജിത് പട്ടേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 37744,
    "questionText": " നിതി ആയോഗിന്റെ സി.ഇ.ഒ.?\r\n",
    "answerText": " അമിതാഭ്കാന്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37745,
    "questionText": " ദാരിദ്ര്യരേഖയ്ത് താഴെയുള്ള സ്ത്രീകൾക്ക് സൗജന്യമായി എൽ.പി.ജി. കണക്ഷൻ നൽകാൻ ദേശീയ തലത്തിൽ ആരംഭിച്ച പദ്ധതി?\r\n",
    "answerText": " പ്രധാൻമന്ത്രി ഉജ്ജ്വല യോജന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37746,
    "questionText": " ’പ്രധാൻമന്ത്രി ഉജ്ജ്വല യോജന ‘എന്നാലെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " ദാരിദ്ര്യരേഖയ്ത് താഴെയുള്ള സ്ത്രീകൾക്ക് സൗജന്യമായി എൽ.പി.ജി. കണക്ഷൻ നൽകാൻ ദേശീയ തലത്തിൽ ആരംഭിച്ച പദ്ധതി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37747,
    "questionText": " എല്ലാ വീടുകളിലും എൽ.ഇ.ഡി. ബൾബുകൾ നൽകുന്ന പദ്ധതിക്ക് കേന്ദ്രസർക്കാർ നൽകിയ പേര്?\r\n",
    "answerText": " ഉജാല (UJALA-Unnat Jyoti by Affordable LEDs for All)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37748,
    "questionText": " ’ഉജാല’ എന്നാലെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " എല്ലാ വീടുകളിലും എൽ.ഇ.ഡി. ബൾബുകൾ നൽകുന്ന കേന്ദ്രസർക്കാർ പദ്ധതി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37749,
    "questionText": " വനിതകൾക്കും പട്ടികജാതി, പട്ടികവർഗത്തിലുള്ളവർക്കും സംരംഭകത്വം പ്രോത്സാഹിപ്പിക്കാൻ കേന്ദ്രസർക്കാർ ആരംഭിച്ച പദ്ധതി ?\r\n",
    "answerText": " സ്റ്റാൻഡ് അപ് ഇന്ത്യ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37750,
    "questionText": " ’സ്റ്റാൻഡ് അപ് ഇന്ത്യ’ എന്നാലെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " വനിതകൾക്കും പട്ടികജാതി, പട്ടികവർഗത്തിലുള്ളവർക്കും സംരംഭകത്വം പ്രോത്സാഹിപ്പിക്കാൻ കേന്ദ്രസർക്കാർ ആരംഭിച്ച പദ്ധതി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37751,
    "questionText": " പത്തു ലക്ഷം രൂപയ്ക്കു മുകളിൽ വാർഷിക വരുമാനമുള്ളവർക്കു പാചകവാതക സബ്സിഡി നിർത്തലാക്കാൻ കേന്ദ്ര സർക്കാർ തീരുമാനിച്ച വർഷം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 37752,
    "questionText": " എൽ.പി.ജി. സബ്സിഡി നടപ്പാക്കിയ വർഷമേത്?\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 37753,
    "questionText": " സമാധാന കാലത്തെ പരമോന്നത സൈനിക ബഹുമതി എന്താണ് ?\r\n",
    "answerText": " അശോകചക്ര "
  },
  {
    "questionNum": 37754,
    "questionText": " ’അശോകചക്ര ‘ എന്ന ബഹുമതി എന്താണ് ?\r\n",
    "answerText": " സമാധാന കാലത്തെ പരമോന്നത സൈനിക ബഹുമതിയാണ് അശോകചക്ര\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37755,
    "questionText": " 2016-ൽ ’അശോകചക്ര‘ കിട്ടിയതാർക്ക് ?\r\n",
    "answerText": " ഹവിൽദാർ ഹൻഗപൻ ദാദയ്ക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37756,
    "questionText": " 2016-ൽ ’അശോകചക്ര‘ കിട്ടിയ ഹവിൽദാർ ഹൻഗപൻ ദാദ ഏതു സംസ്ഥാനക്കാരനാണ്?\r\n",
    "answerText": " അരുണാചൽപ്രദേശ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37757,
    "questionText": " പഠാൻകോട്ട് ഭീകരാക്രമണത്തിനിടെ വീരമൃത്യു വരിച്ച മലയാളി ലഫ്. കേണൽ ആര് ? ",
    "answerText": " നിരഞ്ജൻ.കുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 37758,
    "questionText": " പഠാൻകോട്ട് ഭീകരാക്രമണത്തിനിടെ വീരമൃത്യു വരിച്ച മലയാളി ലഫ്. കേണൽ നിരഞ്ജൻ കുമാറിന് ലഭിച്ച ബഹുമതി ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ശൗര്യചക്ര "
  },
  {
    "questionNum": 37759,
    "questionText": " പഠാൻകോട്ട് ഭീകരാക്രമണത്തിനിടെ വീരമൃത്യു വരിച്ച മലയാളി ലഫ്. കേണൽ നിരഞ്ജൻ കുമാർ എവിടെയാണ് ജനിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട് മണ്ണാർക്കാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37760,
    "questionText": " മണിപ്പൂരിന്റെ ഉരുക്കുവനിതയെന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കുന്നതാരെ ?\r\n",
    "answerText": " ഇറോം ശർമിളയെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37761,
    "questionText": " ഇറോം ശർമിള നിരാഹാരം അവസാനിപ്പിച്ചതെന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 2016 ആഗസ്ത് 9ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37762,
    "questionText": " ഇറോം ശർമിള എന്തിനാണ് നിരാഹാരം കിടന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " സൈന്യത്തിന് പ്രത്യേക അധികാരം നൽകുന്ന അഫ്സ്പ പിൻവലിക്കണമെന്നാവശ്യപ്പെട്ടായിരുന്നു നിരാഹാരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37763,
    "questionText": " ഇറോം ശർമിള എന്തിനാണ് നിരാഹാരം തുടങ്ങിയതെന്തിന് ?\r\n",
    "answerText": " 2000 നവംബറിൽ അസം ഹൈഫിൾസ് ഭടന്മാർ 10 പേരെ വെടിവെച്ചു കൊന്നതിൽ പ്രതിഷേധിച്ചാണ് ശർമിള നിരാഹാരം തുടങ്ങിയത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37764,
    "questionText": " ’അഫ്സ്പ്’ന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " Ans:ആംഡ് ഫോഴ്സസ്പെഷൽ പവേർസ ആക്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37765,
    "questionText": " ’അഫ്സ്പ്’ നിയമം നടപ്പിലാക്കിയതെന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 1958 സപ്തംബർ 11-ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37766,
    "questionText": " ഏതെല്ലാം സംസ്ഥാനങ്ങളിലാണ് ’അഫ്സ്പ്’ നടപ്പാക്കിയത്?\r\n",
    "answerText": " വടക്കുകിഴക്കൻ സംസ്ഥാനങ്ങളിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37767,
    "questionText": " ജമ്മുകാശ്മീരിൽ ’അഫ്സ്പ്’നടപ്പാക്കിയതെന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 1990-ൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37768,
    "questionText": " ’അഫ്സ്പ്’ എന്നാലെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " പ്രശ്നബാധിത പ്രദേശമായി പ്രഖ്യാപിക്കപ്പെട്ട മേഖലകളിൽ വെടിവെപ്പ് ഉൾപ്പെടെയുള്ള നടപടികൾക്ക് സൈന്യത്തിന് അധികാരം നൽകുന്നതാണ് ഈ നിയമം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37769,
    "questionText": " പ്രശ്നബാധിത പ്രദേശമായി പ്രഖ്യാപിക്കപ്പെട്ട മേഖലകളിൽ വെടിവെപ്പ് ഉൾപ്പെടെയുള്ള നടപടികൾക്ക് സൈന്യത്തിന് അധികാരം നൽകുന്ന നിയമത്തിന്റെ പേരെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " അഫ്സ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 37770,
    "questionText": " തൃണമൂലിന് ദേശിയ പാർട്ടി പദവി ലഭിച്ചിരിക്കുന്നത് ഏതൊക്കെ സംസ്ഥാനങ്ങളിലെ പാർട്ടി എന്ന അടിസ്ഥാനത്തിലാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ബംഗാൾ, മണിപ്പൂർ, ത്രിപുര, അരുണാചൽ പ്രദേശ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37771,
    "questionText": " ബംഗാൾ, മണിപ്പൂർ, ത്രിപുര, അരുണാചൽ പ്രദേശ് എന്നിവിടങ്ങളിലെ സംസ്ഥാന പാർട്ടി എന്ന അടിസ്ഥാനത്തിൽ ദേശിയ പാർട്ടി പദവി ലഭിച്ച\r\nപാർട്ടി?\r\n",
    "answerText": " തൃണമൂൽ പാർട്ടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37772,
    "questionText": " തൃണമൂൽ പാർട്ടി വന്നതോടെ രാജ്യത്തെ ദേശീയ പാർട്ടികളുടെ എണ്ണം\r\nഎത്രയായി ?\r\n",
    "answerText": 7
  },
  {
    "questionNum": 37773,
    "questionText": " രാജ്യത്തെ 7 ദേശീയ പാർട്ടികൾ?\r\n",
    "answerText": " ബി.ജെ.പി,കോൺഗ്രസ്, ബി.എസ്.പി,സി.പി.എം, സി.പി.ഐ, എൻ.സി.പി,തൃണമൂൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37774,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ റെയിൽവേ പരീക്ഷണ ഓട്ടം നടത്തിയ അതിവേഗ തീവണ്ടി?\r\n",
    "answerText": " ടാൽഗോ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37775,
    "questionText": " എന്താണ് ടാൽഗോ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ റെയിൽവേ പരീക്ഷണ ഓട്ടം നടത്തിയ അതിവേഗ തീവണ്ടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37776,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ റെയിൽവേ പരീക്ഷണ ഓട്ടം നടത്തിയ അതിവേഗ തീവണ്ടിയായ ടാൽഗോയിൽ ഉപയോഗിച്ചിരിക്കുന്നത് ഏതു രാജ്യത്തിൻറെ അതിവേഗ കോച്ചുകൾ ആണ് ?\r\n",
    "answerText": " സ്പെയിൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37777,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ റെയിൽവേ പരീക്ഷണ ഓട്ടം നടത്തിയ അതിവേഗ തീവണ്ടിയായ ടാൽഗോ ഏത് റൂട്ടിലാണ് ഓടിയത്?\r\n",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശിലെ ബറേലി-മൊറാദാബാദ് റൂട്ടിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37778,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ റെയിൽവേ യൂണിവേഴ്സിറ്റി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഗുജറാത്തിലെ വഡോദരയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37779,
    "questionText": " ഗുജറാത്തിലെ വഡോദരയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന യൂണിവേഴ്സിറ്റി?\r\n",
    "answerText": " റെയിൽവേ യൂണിവേഴ്സിറ്റി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37780,
    "questionText": " മാനവശേഷി മന്ത്രാലയത്തിന്റെ കീഴിലുള്ള പൊതുമേഖലാ സ്ഥാപനമായ എജുക്കേഷണൽ കൺസൾട്ടൻറ്സിന്റെ നടത്തിപ്പ്\r\nഏത് കമ്പനിയുടെ കീഴിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യലിമിറ്റഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37781,
    "questionText": " ഇന്ത്യലിമിറ്റഡിന്റെ കീഴിൽ നടത്തിപ്പോരുന്ന പൊതുമേഖലാ സ്ഥാപനം ഏത് മന്ത്രാലയത്തിന്റെ കീഴിലാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മാനവശേഷിമന്ത്രാലയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37782,
    "questionText": " രാജ്യത്ത് ഏറ്റവും ഉയരത്തിലുള്ള ദേശീയ പതാക സ്ഥാപിച്ചത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദിലെ ഹുസൈൻസാഗർ തടാകക്കരയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37783,
    "questionText": " രാജ്യത്ത് ഏറ്റവും ഉയരത്തിലുള്ള ദേശീയ പതാക സ്ഥാപിച്ച\r\nദണ്ഡിന്റെ ഉയരം ?\r\n",
    "answerText": " 301 അടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37784,
    "questionText": " ഹൈദരാബാദിലെ ഹുസൈൻസാഗർ തടാകക്കരയിൽ രാജ്യത്ത് ഏറ്റവും ഉയരത്തിലുള്ള ദേശീയ പതാക മറികടന്നത് ഏത് പതാകയുടെ റെക്കോഡാണ്?\r\n",
    "answerText": " 298 അടി ഉയരത്തിൽ റാഞ്ചിയിലുണ്ടായിരുന്ന പതാക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37785,
    "questionText": " 2016 ഏപ്രിൽ ഒന്നുമുതൽ സബ്സിഡി നിരക്കിലുള്ള മല്ലെണ്ണണ്ണ വിൽപ്പന നിർത്തിയ കേന്ദ്രഭരണ പ്രദേശം?\r\n",
    "answerText": " കേന്ദ്രഭരണ പ്രദേശമായ ചണ്ഡീഗഢ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37786,
    "questionText": " പാചകത്തിനും വിളക്കുകത്തിക്കാനും ഇനി മണ്ണെണ്ണ ഉപയോഗിക്കില്ല എന്ന് പ്ര്യഖ്യാപിച്ച നഗരം ?\r\n",
    "answerText": " കേന്ദ്രഭരണ പ്രദേശമായ ചണ്ഡീഗഢ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37787,
    "questionText": " അൽബേനിയയിൽ ജനിച്ച് ഇന്ത്യയിൽ പ്രവർത്തിച്ച പാവങ്ങളുടെ അമ്മ ?\r\n",
    "answerText": " മദർ തെരേസ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37788,
    "questionText": " മദർ തെരേസയെ വിശുദ്ധയായി പ്ര്യഖ്യാപിച്ചത് എന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 2016 സെപ്റ്റംബർ4\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37789,
    "questionText": " മദർ തെരേസയെ വിശുദ്ധയായി പ്ര്യഖ്യാപിച്ചത് ആര്?\r\n",
    "answerText": " ഫ്രാൻസി സ് മാർപാപ്പ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37790,
    "questionText": " കൊൽക്കത്തയിലെ വിശുദ്ധ തെരേസ (സെൻറ് തെരേസ ഓഫ് കൊൽക്കത്ത്) എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " മദർ തെരേസ "
  },
  {
    "questionNum": 37791,
    "questionText": " മദർ തെരേസയെ വിശുദ്ധയായി പ്ര്യഖ്യാപിച്ചത്തിനു ശേഷം അറിയപ്പെട്ടത് ?\r\n",
    "answerText": " കൊൽക്കത്തയിലെ വിശുദ്ധ തെരേസ (സെൻറ് തെരേസ ഓഫ് കൊൽക്കത്ത്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37792,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ദീപ് ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " മജുലി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37793,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ദീപ് ജില്ലയായ മജുലി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " അസമിൽ ബ്രഹ്മപുത്ര നദിയിലെ ദ്ദീപ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37794,
    "questionText": " ഗുഡ്സ് ആൻഡ് സെർവിസ്സ് ടാക്സ (GST) ഏത് തിയതി മുതൽ നടപ്പാക്കാനാണ് കേന്ദ്ര സർക്കാർ നിശ്ചയിച്ചിരിക്കുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ജൂലൈ 1, 2017 "
  },
  {
    "questionNum": 37795,
    "questionText": " GST യുടെ പൂർണരൂപം ?\r\n",
    "answerText": " ഗുഡ്സ് ആൻഡ് സെർവിസ്സ് ടാക്സ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37796,
    "questionText": " അടുത്തയിടെ പ്രഖ്യാപിക്കപ്പെട്ട യുനെസ്കോ ലോകപൈതൃക ഇടങ്ങൾ ?\r\n",
    "answerText": " നാളന്ദ സർവകലാശാല, ചണ്ഡീഗഡ് ലെ കാപ്പിറ്റോൾ സമുച്ചയം, കാഞ്ചൻജംഗ നാഷണൽ പാർക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37797,
    "questionText": " പൂർണമായും ജൈവകൃഷിരീതി അവലംബിച്ച ആദ്യ സംസ്ഥാനം?\r\n",
    "answerText": " സിക്കിം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37798,
    "questionText": " ഏത് നഗരമാണ് 2015-ലെ സ്വച്ഛ് ഭാരത് റാങ്കിങ്ങിൽ ഏറ്റവും വൃത്തിയുള്ള നഗരം എന്ന ബഹുമതി നേടിയത്?\r\n",
    "answerText": " മൈസൂരു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37799,
    "questionText": " മൈസൂരു നഗരം 2015-ലെ സ്വച്ഛ് ഭാരത് റാങ്കിങ്ങിൽ കിട്ടിയ ബഹുമതി ?\r\n",
    "answerText": " ഏറ്റവും വൃത്തിയുള്ള നഗരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37800,
    "questionText": " 2016 മാർച്ച് ഒന്നിന് കേന്ദ്ര പെട്രോളിയം മന്ത്രാലയം രാജ്യത്തെ ആദ്യ മണ്ണെണ്ണമുക്ത നഗരമായി പ്രഖ്യാപിച്ച നഗരം?\r\n",
    "answerText": " ചണ്ഡീഗഢ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37801,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ചർക്ക സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹിയിലെ ഇന്ദിരാഗാന്ധി അന്താരാഷ്ട വിമാനത്താവളത്തിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37802,
    "questionText": " ന്യൂഡൽഹിയിലെ ഇന്ദിരാഗാന്ധി അന്താരാഷ്ട വിമാനത്താവളത്തിൽ ഉള്ള ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ചർക്ക നിർമിച്ചത് ആര്?\r\n",
    "answerText": " അഹമ്മദാബാദ് ഖാദി ആൻഡ് വില്ലേജ് ഇൻഡസ്ട് സ്കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 37803,
    "questionText": " ന്യൂഡൽഹിയിലെ ഇന്ദിരാഗാന്ധി അന്താരാഷ്ട വിമാനത്താവളത്തിൽ ഉള്ള ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ചർക്ക നിർമിച്ചത് ഏത് മരം കൊണ്ട് ?\r\n",
    "answerText": " തേക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 37804,
    "questionText": " ന്യൂഡൽഹിയിലെ ഇന്ദിരാഗാന്ധി അന്താരാഷ്ട വിമാനത്താവളത്തിൽ ഉള്ള ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ചർക്കയുടെ ഭാരം ?\r\nനാലു ടൺ\r\nന്യൂഡൽഹിയിലെ ഇന്ദിരാഗാന്ധി അന്താരാഷ്ട വിമാനത്താവളത്തിൽ ഉള്ള ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ചർക്കയുടെ ഭാരം ?\r\n",
    "answerText": " നാലു ടൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37805,
    "questionText": " ന്യൂഡൽഹിയിലെ ഇന്ദിരാഗാന്ധി അന്താരാഷ്ട വിമാനത്താവളത്തിൽ ഉള്ള ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ചർക്ക നിർമിച്ചത് എത്ര പേര് ചേർന്നാണ് ?\r\n",
    "answerText": " 26 പേർ ചേർന്ന് 40 ദിവസം കൊണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 37806,
    "questionText": " ഇന്ത്യ-ഒമാൻ നയതന്ത്രത്തിന് 60 വയസ്സ് തികഞ്ഞതിന്റെ ആദരസൂചകമായി ഒമാൻ പോസ്റ്റ് 2010-ൽ പുറത്തിറക്കിയ സ്റ്റാമ്പിൽ ചിത്രീകരിച്ചത് എന്തെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " താജ്മഹലും , ഗേറ്റ് വേഓഫ് ഇന്ത്യയും, ഒമാനിലെ\r\nമസ്കറ്റ് ഗേറ്റും, ഗ്രാൻഡ് മോസ്ക്കും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37807,
    "questionText": " ഹരിയാനയിലെ ഗുഡ്ഗാവിന് മാറ്റിയ പേരെന്താണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഗുരുഗ്രാം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37808,
    "questionText": " ഹരിയാനയിലെ മേവാതി ജില്ലയ്ക്ക് മാറ്റിയ പേരെന്താണ് ?\r\n",
    "answerText": " നഹ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37809,
    "questionText": " ഹരിയാന സർക്കാർ നഹ് എന്ന് പേര് മാറ്റിയ ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " മേവാതി ജില്ല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37810,
    "questionText": " ഹരിയാന സർക്കാർ ഗുരുഗ്രാം എന്ന് പേര് മാറ്റിയ ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " ഗുഡ്ഗാവ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37811,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ 68-ാം (2016) റിപ്പബ്ലിക് ദിനത്തിൽ മുഖ്യാതിഥിയായി\r\nഎത്തിയത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ഫ്രഞ്ച് പ്രസിഡൻറ് ഫ്രാൻസേ ഒലാദ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37812,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ച് പ്രസിഡൻറ് ഫ്രാൻസേ ഒലാദ് പങ്കെടുത്തത് ഇന്ത്യയുടെ എത്രാമത്തെ റിപ്പബ്ലിക് ദിനത്തിൽ ആണ് ?\r\n",
    "answerText": " 68-ാം (2016) റിപ്പബ്ലിക് ദിനത്തിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37813,
    "questionText": " പട്ടികവർഗവിഭാഗങ്ങളിലെ സാക്ഷരതാ നിരക്ക് ?\r\n",
    "answerText": " 59.0 ശതമാനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37814,
    "questionText": " സാക്ഷരതാശതമാനം ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ സംസ്ഥാനം?\r\n",
    "answerText": " ബിഹാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37815,
    "questionText": " സാക്ഷരതയിൽ ബീഹാറിന്റെ സ്ഥാനം ?\r\n",
    "answerText": " സാക്ഷരതാശതമാനം ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ സംസ്ഥാനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37816,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ സ്ത്രീപുരുഷ അനുപാതം?\r\n",
    "answerText": 943
  },
  {
    "questionNum": 37817,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ സ്ത്രീപുരുഷ അനുപാതം ഏറ്റവും കൂടുതൽ?\r\n",
    "answerText": " കേരളത്തിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37818,
    "questionText": " സ്ത്രീപുരുഷ അനുപാതത്തിൽ കേരളത്തിന്റെ സ്ഥാനം ?\r\n",
    "answerText": " സ്ത്രീപുരുഷ അനുപാതം ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉള്ള സംസ്ഥാനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37819,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ 15-59 വയസ്സുള്ളവരുടെ ശതമാനം?\r\n",
    "answerText": " 60.3 ശതമാനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37820,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ 60 വയസ്സിനു മുകളിലുള്ളവരുടെ ശതമാനം?\r\n",
    "answerText": " 8.6 ശതമാനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37821,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ സ്ത്രീപുരുഷ അനുപാതം ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂർ (1136)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37822,
    "questionText": " കണ്ണൂർ ജില്ലയിലെ സ്ത്രീപുരുഷ അനുപാതം ?\r\n",
    "answerText": 1136
  },
  {
    "questionNum": 37823,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ സ്ത്രീപുരുഷ അനുപാതം ഏറ്റവും കുറവുള്ള ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " ഇടുക്കി (1006)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37824,
    "questionText": " സ്ത്രീപുരുഷ അനുപാതത്തിൽ ഇടുക്കിയുടെ സ്ഥാനം ?\r\n",
    "answerText": " കേരളത്തിൽ സ്ത്രീപുരുഷ അനുപാതം ഏറ്റവും കുറവുള്ള ജില്ല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37825,
    "questionText": " ഇടുക്കി ജില്ലയിലെ സ്ത്രീപുരുഷ അനുപാതം ?\r\n",
    "answerText": 1006
  },
  {
    "questionNum": 37826,
    "questionText": " ജനസംഖ്യ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " മലപ്പുറം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37827,
    "questionText": " ജനസംഖ്യയിൽ മലപ്പുറം ജില്ലയുടെ സ്ഥാനം ?\r\n",
    "answerText": " ജനസംഖ്യ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ജില്ല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37828,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ലൈഫ് ഇൻഷുറൻസ് കമ്പനി?\r\n",
    "answerText": " 1818-ൽ കൊൽക്കത്തയിൽ ആരംഭിച്ച ഓറിയൻറൽ ലൈഫ് ഇൻഷുറൻസ് കമ്പനി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37829,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ലൈഫ് ഇൻഷുറൻസ് കമ്പനിയായ ഓറിയൻറൽ ലൈഫ് ഇൻഷുറൻസ് കമ്പനി സ്ഥാപിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1818
  },
  {
    "questionNum": 37830,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ലൈഫ് ഇൻഷുറൻസ് കമ്പനിയായ ഓറിയൻറൽ ലൈഫ് ഇൻഷുറൻസ് കമ്പനി സ്ഥാപിച്ചത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37831,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ലൈഫ് ഇൻഷുറൻസ് ദേശസാത്കരിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " 1956 ജനവരി 19\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37832,
    "questionText": " 1956 ജനവരി 19 ദേശസാത്കരിച്ച ഇന്ത്യയിലെ ഇൻഷുറൻസ്?\r\n",
    "answerText": " ലൈഫ് ഇൻഷുറൻസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37833,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ജനറൽ ഇൻഷുറൻസ് ദേശസാത്കരിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": 1972
  },
  {
    "questionNum": 37834,
    "questionText": " 1972ൽ ദേശസാത്കരിച്ച ഇന്ത്യയിലെ ഇൻഷുറൻസ്?\r\n",
    "answerText": " ജനറൽ ഇൻഷുറൻസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37835,
    "questionText": " മഹാകവി രവീന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ സ്ഥാപിച്ച ഇൻഷുറൻസ് കമ്പനി?\r\n",
    "answerText": " ഹിന്ദുസ്ഥാൻ കോ-ഓപ്പറേറ്റീവ് ഇൻഷുറൻസ് കമ്പനി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37836,
    "questionText": " ഹിന്ദുസ്ഥാൻ കോ-ഓപ്പറേറ്റീവ് ഇൻഷുറൻസ് കമ്പനി സ്ഥാപിച്ചത്\r\nആര് ?\r\n",
    "answerText": " മഹാകവി രവീന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37837,
    "questionText": " IRDA(Insurance Regulatory and Development Authority)ആരംഭിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": 1999
  },
  {
    "questionNum": 37838,
    "questionText": " IRDA യുടെ പൂർണരൂപം ?\r\n",
    "answerText": " Insurance Regulatory and Development Authority"
  },
  {
    "questionNum": 37839,
    "questionText": " ജനറൽ ഇൻഷുറൻസ് കോർപ്പറേഷൻ ഓഫ് ഇന്ത്യയുടെ ആസ്ഥാനം?\r\n",
    "answerText": " മുംബൈ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37840,
    "questionText": " മുംബൈ ആസ്ഥാനമാക്കി പ്രവർത്തിക്കുന്ന ഇൻഷുറൻസ് കമ്പനി ?\r\n",
    "answerText": " ജനറൽ ഇൻഷുറൻസ് കോർപ്പറേഷൻ ഓഫ് ഇന്ത്യ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37841,
    "questionText": " ലൈഫ് ഇൻഷുറൻസ് കോർപ്പറേഷൻ ഓഫ് ഇന്ത്യ സ്ഥാപിച്ച വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1956
  },
  {
    "questionNum": 37842,
    "questionText": " ലൈഫ് ഇൻഷുറൻസ് കോർപ്പറേഷൻ ഓഫ് ഇന്ത്യയുടെ ആസ്ഥാനം?\r\n",
    "answerText": " മുംബൈ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37843,
    "questionText": " ഇ.എസ്.ഐ. ദിനമായി ആചരിക്കുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ഫിബ്രവരി 24\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37844,
    "questionText": " ഫിബ്രവരി 24 ഏത് ദിനമായാണ് ആചരിക്കുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ഇ.എസ്.ഐ ദിനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37845,
    "questionText": " കയറ്റുമതിക്ക് ഇൻഷുറൻസ് പരിരക്ഷ നൽകുന്ന സ്ഥാപനം?\r\n",
    "answerText": " ഇ.സി.ജി.സി. ലിമിറ്റഡ്(ECGCLtd)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37846,
    "questionText": " ഇ.സി.ജി.സി. ലിമിറ്റഡ്(ECGCLtd) ഇൻഷുറൻസ് പരിരക്ഷ നൽകുന്നത് എന്തിന് ?\r\n",
    "answerText": " കയറ്റുമതിക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37847,
    "questionText": " നാഷണൽ അഗ്രികൾച്ചറൽ ഇൻഷുറൻസ് സ്കീം ആരംഭിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": 1999
  },
  {
    "questionNum": 37848,
    "questionText": " പ്രധാനമന്ത്രി സുരക്ഷാ ബീമാ യോജന (PMSBY) ആരംഭിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " 2015 മേയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37849,
    "questionText": " PMSBY ന്റെ പൂർണരൂപം ?\r\n",
    "answerText": " പ്രധാനമന്ത്രി സുരക്ഷാ ബീമാ യോജന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37850,
    "questionText": " പ്രധാനമന്ത്രി സുരക്ഷാ ബീമാ യോജന (PMSBY) ഏത് തരം ഇൻഷുറൻസ് പദ്ധതി ആണ് ?\r\n",
    "answerText": " വ്യക്തിഗത അപകട ഇൻഷുറൻസ് പദ്ധതി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37851,
    "questionText": " കേന്ദ്രത്തിന്റെ വ്യക്തിഗത അപകട ഇൻഷുറൻസ് പദ്ധതി? ",
    "answerText": "\r\nപ്രധാനമന്ത്രി സുരക്ഷാ ബീമാ യോജന (PMSBY)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37852,
    "questionText": " പ്രധാനമന്ത്രി സുരക്ഷാ ബീമാ യോജന (PMSBY) ഇൻഷുറൻസ് പരിരക്ഷ ഉള്ളത് എത്ര വയസ്സ് വരെ ?\r\n",
    "answerText": " 18 വയസ്സു മുതൽ 70 വയസ്സുവരെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37853,
    "questionText": " പ്രധാനമന്ത്രി സുരക്ഷാ ബീമാ യോജന (PMSBY) ഇൻഷുറൻസ് പരിരക്ഷ എത്ര രൂപയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഒരു വർഷത്തേക്ക് രണ്ടുലക്ഷം രൂപ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37854,
    "questionText": " പ്രധാനമന്ത്രി സുരക്ഷാ ബീമാ യോജന (PMSBY) യുടെ വാർഷിക പ്രീമിയം എത്ര ?\r\n",
    "answerText": " 12 രൂപ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37855,
    "questionText": " പ്രധാനമന്ത്രി ജീവൻ ജ്യോതി ബീമാ യോജന (PMJJY) ആരംഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": " 2015 മെയ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37856,
    "questionText": " PMJJY ന്റെ പൂർണരൂപം ?\r\n",
    "answerText": " പ്രധാനമന്ത്രി ജീവൻ ജ്യോതി ബീമാ യോജന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37857,
    "questionText": " പ്രധാനമന്ത്രി ജീവൻ ജ്യോതി ബീമാ യോജന (PMJJY) ഇൻഷുറൻസ് പരിരക്ഷ ഉള്ളത് എത്ര വയസ്സ് വരെ ?\r\n",
    "answerText": " 18 വയസ്സുമുതൽ 55 വയസ്സുവരെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37858,
    "questionText": " പ്രധാനമന്ത്രി ജീവൻ ജ്യോതി ബീമാ യോജന (PMJJY) യുടെ വാർഷിക പ്രീമിയം എത്ര ?\r\n",
    "answerText": " 330 രൂപ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37859,
    "questionText": " പ്രധാനമന്ത്രി ജീവൻ ജ്യോതി ബീമാ യോജന (PMJJY) യുടെ ഇൻഷുറൻസ് പരിരക്ഷ എത്ര രൂപയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " രണ്ടുലക്ഷം രൂപ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37860,
    "questionText": " പ്രധാനമന്ത്രി ജീവൻ ജ്യോതി ബീമാ യോജന (PMJJY) യുടെ ഇൻഷുറൻസ് പരിരക്ഷ എന്തിനാണ് ?\r\n",
    "answerText": " അപകടമരണത്തിനും സ്വാഭാവികമരണത്തിനും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37861,
    "questionText": " അപകടമരണത്തിനും സ്വാഭാവികമരണത്തിനും ഇൻഷുറൻസ് പരിരക്ഷ നൽകുന്ന കേന്ദ്രത്തിന്റെ ഇൻഷുറൻസ് പദ്ധതി ?\r\n",
    "answerText": " പ്രധാനമന്ത്രി ജീവൻ ജ്യോതി ബീമാ യോജന (PMJJY)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37862,
    "questionText": " രാഷ്ട്രീയ സ്വാസ്തിയ ബീമാ യോജന (RSBY) ആരംഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2008
  },
  {
    "questionNum": 37863,
    "questionText": " RSBY ന്റെ പൂർണരൂപം ?\r\n",
    "answerText": " രാഷ്ട്രീയ സ്വാസ്തിയ ബീമാ യോജന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37864,
    "questionText": " രാഷ്ട്രീയ സ്വാസ്തിയ ബീമാ യോജന (RSBY) പരിരക്ഷ നൽകുന്ന തൊഴിലാളികൾ?\r\n",
    "answerText": " ദാരിദ്ര്യരേഖയ്ക്കു താഴെയുള്ളവർ, നിർമാണ മേഖലയിലെ തൊഴിലാളികൾ, റെയിൽവേ പോർട്ടർമാർ, തൊഴിലുറപ്പു തൊഴിലാളികൾ, ബീഡിനിർമാണ തൊഴിലാളികൾ, വഴിയോര കച്ചവടക്കാർ, റിക്ഷാതൊഴിലാളികൾ, ഓട്ടോ,\r\nടാക്സി ഡ്രൈവർമാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37865,
    "questionText": " ആം അദ്മി ബീമാ യോജന (AABY)യുടെ ഇൻഷുറൻസ് പരിരക്ഷ എത്ര രൂപയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " സ്വാഭാവിക മരണത്തിന് 30,000 രൂപയും അപ3കടമരണത്തിന്75,000 രൂപയും സ്ഥിരമായ അംഗവൈകല്യം അപകടങ്ങളാൽ സംഭവിക്കുകയാണെങ്കിൽ 37,500 രൂപയും നൽകുന്നു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37866,
    "questionText": " രാഷ്ട്രീയ സ്വാസ്തിയ ബീമാ യോജന (RSBY) യുടെ ഇൻഷുറൻസ് പരിരക്ഷ എത്ര രൂപയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " 30,000 രൂപ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37867,
    "questionText": " കേന്ദ്രസർക്കാർ 75 ശതമാനവും സംസ്ഥാന സർക്കാർ 25 ശതമാനവും ചെലവുകൾ വഹിക്കുന്ന ഇൻഷുറൻസ് പദ്ധതി ?\r\n",
    "answerText": " രാഷ്ട്രീയ സ്വാസ്തിയ ബീമാ യോജന (RSBY)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37868,
    "questionText": " രാഷ്ട്രീയ സ്വാസ്തിയ ബീമാ യോജന (RSBY) ക്ക് ചെലവുകൾ വഹിക്കുന്നത് ആരൊക്കെ ?\r\n",
    "answerText": " കേന്ദ്രസർക്കാർ 75 ശതമാനവും സംസ്ഥാന സർക്കാർ 25 ശതമാനവും ചെലവുകൾ വഹിക്കുന്നു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37869,
    "questionText": " രാഷ്ട്രീയ സ്വാസ്തിയ ബീമാ യോജന (RSBY) ക്ക് കേന്ദ്രസർക്കാർ എത്ര\r\nശതമാനം ചെലവു വഹിക്കുന്നു?\r\n",
    "answerText": " 75 ശതമാനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37870,
    "questionText": " രാഷ്ട്രീയ സ്വാസ്തിയ ബീമാ യോജന (RSBY) ക്ക് സംസ്ഥാന സർക്കാർ എത്ര ശതമാനം ചെലവു വഹിക്കുന്നു?\r\n",
    "answerText": " 25ശതമാനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37871,
    "questionText": " ആം അദ്മി ബീമാ യോജന (AABY) ആരംഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2007
  },
  {
    "questionNum": 37872,
    "questionText": " AABY ന്റെ പൂർണരൂപം ?\r\n",
    "answerText": " ആം അദ്മി ബീമാ യോജന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37873,
    "questionText": " ആം അദ്മി ബീമാ യോജന (AABY)യുടെ ഇൻഷുറൻസ് പരിരക്ഷ പ്രീമിയം എത്ര ?\r\n",
    "answerText": " 200 രൂപ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37874,
    "questionText": " ദാരിദ്ര്യരേഖയ്ക്കു താഴെയുള്ളവർ, നിർമാണ മേഖലയിലെ തൊഴിലാളികൾ, റെയിൽവേ പോർട്ടർമാർ, തൊഴിലുറപ്പു തൊഴിലാളികൾ, ബീഡിനിർമാണ തൊഴിലാളികൾ, വഴിയോര കച്ചവടക്കാർ, റിക്ഷാതൊഴിലാളികൾ, ഓട്ടോ,\r\nടാക്സി ഡ്രൈവർമാർ തുടങ്ങിയ തൊഴിലാളികൾക്ക് പരിരക്ഷ നൽകുന്ന\r\nകേന്ദ്രത്തിന്റെ ഇൻഷുറൻസ് പദ്ധതി ?\r\n",
    "answerText": " രാഷ്ട്രീയ സ്വാസ്തിയ ബീമാ യോജന (RSBY)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37875,
    "questionText": " കേന്ദ്രസർക്കാറും സംസ്ഥാനസർക്കാറുകളും തുല്യമായി ചെലവുകൾ വഹിക്കുന്ന ഇൻഷുറൻസ് പദ്ധതി ?\r\n",
    "answerText": " ആം അദ്മി ബീമാ യോജന (AABY)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37876,
    "questionText": " ആം അദ്മി ബീമാ യോജന (AABY) ചെലവുകൾ വഹിക്കുന്നത് ആരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കേന്ദ്രസർക്കാറും സംസ്ഥാനസർക്കാറുകളും തുല്യമായി ചെലവുകൾ വഹിക്കുന്നു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37877,
    "questionText": " ആം അദ്മി ബീമാ യോജന (AABY) ഇൻഷുറൻസ് പരിരക്ഷ ഉള്ളത് എത്ര വയസ്സ് വരെ ? ",
    "answerText": "\r\n18 വയസ്സിനും 59 വയസ്സിനും ഇടയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37878,
    "questionText": " ആം അദ്മി ബീമാ യോജന (AABY) പദ്ധതിയിൽ സ്വാഭാവിക മരണത്തിന് എത്ര രൂപയുടെ ഇൻഷുറൻസ് പരിരക്ഷ ഉണ്ട് ?\r\n",
    "answerText": " 30,000 രൂപ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37879,
    "questionText": " ആം അദ്മി ബീമാ യോജന (AABY) പദ്ധതിയിൽ അപകടമരണത്തിന്\r\nഎത്ര രൂപയുടെ ഇൻഷുറൻസ് പരിരക്ഷ ഉണ്ട് ?\r\n",
    "answerText": " 75,000 രൂപ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37880,
    "questionText": " ആം അദ്മി ബീമാ യോജന (AABY) പദ്ധതിയിൽ സ്ഥിരമായ അംഗവൈകല്യം അപകടങ്ങളാൽ സംഭവിക്കുകയാണെങ്കിൽ എത്ര രൂപയുടെ ഇൻഷുറൻസ് പരിരക്ഷ ഉണ്ട് ?\r\n",
    "answerText": " 37,500 രൂപ "
  },
  {
    "questionNum": 37881,
    "questionText": " ജനശ്രീ ബീമാ യോജന (IBY) ആരംഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2000
  },
  {
    "questionNum": 37882,
    "questionText": " IBY ന്റെ പൂർണരൂപം ?\r\n",
    "answerText": " ജനശ്രീ ബീമാ യോജന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37883,
    "questionText": " ചെപ്പോക്ക് സ്റ്റേഡിയം എവിടെയാണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ചെന്നൈ "
  },
  {
    "questionNum": 37884,
    "questionText": " എണ്ണൂർ തുറമുഖം എവിടെയാണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ചെന്നൈ "
  },
  {
    "questionNum": 37885,
    "questionText": " തപാൽ വകുപ്പിന്റെ ആദ്യ സേവിങ്സ് ബാങ്ക് എ.ടി.എം.\r\nസ്ഥാപിതമായ നഗരം?\r\n",
    "answerText": " ചെന്നൈ "
  },
  {
    "questionNum": 37886,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യസിമൻറ് ഫാക്ടറി ആരംഭിച്ച നഗരം ?\r\n",
    "answerText": " ചെന്നൈ "
  },
  {
    "questionNum": 37887,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ലോക്സ് അദാലത്ത് ആരംഭിച്ച നഗരം?\r\n",
    "answerText": " ചെന്നൈ "
  },
  {
    "questionNum": 37888,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ലോക്സ് അദാലത്ത് ആരംഭിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": 1986
  },
  {
    "questionNum": 37889,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോക മഹായുദ്ധ കാലത്ത് 'ജർമനി ആക്രമിച്ച ഏക ഇന്ത്യൻ നഗരം?\r\n",
    "answerText": " ചെന്നൈ "
  },
  {
    "questionNum": 37890,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി എയ്ഡ്സ് റിപ്പോർട്ട് ചെയ്യപ്പെട്ട നഗരം?\r\n",
    "answerText": " ചെന്നൈ "
  },
  {
    "questionNum": 37891,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി എയ്ഡ്സ് റിപ്പോർട്ട് ചെയ്യപ്പെട്ടതെന്ന് ?\r\n",
    "answerText": 1986
  },
  {
    "questionNum": 37892,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ മൊബൈൽ പോലീസ് നിലവിൽ വന്ന നഗരം?\r\n",
    "answerText": " ചെന്നൈ "
  },
  {
    "questionNum": 37893,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ മൊബൈൽ പോലീസ് സ്റ്റേഷൻ നിലവിൽ വന്ന നഗരം?\r\n",
    "answerText": " ചെന്നൈ "
  },
  {
    "questionNum": 37894,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ സായാഹ്ന പത്രം?\r\n",
    "answerText": " മദ്രാസ് മെയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 37895,
    "questionText": " അഡയാർ നദി,കൂവം നദി എന്നിവ ഒഴുകുന്നത് ഏതു സ്ഥലത്തിലൂടെ ആണ് ?\r\n",
    "answerText": " ചെന്നൈയിൽ കൂടിയാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 37896,
    "questionText": " തമിഴ്നാട് ഹൈക്കോടതിയുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ചെന്നൈ "
  },
  {
    "questionNum": 37897,
    "questionText": " നാഷണൽ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് ഓഷൻ ടെക്നോളജിയുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ചെന്നൈ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37898,
    "questionText": " സെൻട്രൽ ലെതർ റിസർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ടിന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചെന്നൈ "
  },
  {
    "questionNum": 37899,
    "questionText": " ദക്ഷിണ റയിൽവേയുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ചെന്നൈ "
  },
  {
    "questionNum": 37900,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ആർമിയുടെ ഓഫീസേഴ്സ് ട്രെയ്നിങ് അക്കദമിയുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ചെന്നൈ "
  },
  {
    "questionNum": 37901,
    "questionText": " ദക്ഷിണ ഭാരത് ഹിന്ദി പ്രചാർ സഭയുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ചെന്നൈ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37902,
    "questionText": " പൂർണമായും കരിങ്കല്ലിൽ നിർമിച്ച ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ ക്ഷേത്രം എവിടെയാണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " തഞ്ചാവൂരിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 37903,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ സംഗീതോപകരണങ്ങൾക്ക് പ്രസിദ്ധമായ നഗരം ഏതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " തഞ്ചാവൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 37904,
    "questionText": " കർഷകരുടെ സ്വർഗം എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " തഞ്ചാവൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 37905,
    "questionText": " ചോളന്മാരുടെ തലസ്ഥാനം എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " തഞ്ചാവൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 37906,
    "questionText": " തമിഴ് നാടിന്റ്റെ അരികിണ്ണം എന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത് ഏതു സ്ഥലമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " തഞ്ചാവൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 37907,
    "questionText": " ബൃഹദീശ്വരക്ഷേത്രം എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " തഞ്ചാവൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 37908,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഗ്രേനെററ് ക്ഷേത്രം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ഏതു ക്ഷേത്രമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ബൃഹദീശ്വരക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 37909,
    "questionText": " ’ബൃഹദീശ്വരക്ഷേത്രം’ ഏതു പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഗ്രേനെററ് ക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 37910,
    "questionText": " കർണാടക സംഗീതജ്ഞനായ മുത്തുസ്വാമി ദീക്ഷിതരുടെ സ്വദേശം എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " തഞ്ചാവൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 37911,
    "questionText": " റഷ്യയിൽ നിന്ന് ഇന്ത്യയ്ക്ക് ലഭിച്ച വിമാനത്തിന്റെ പേരെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " സുഖോയ് യുദ്ധ വിമാനങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 37912,
    "questionText": " റഷ്യയിൽ നിന്ന് ഇന്ത്യയ്ക്ക് ലഭിച്ച സുഖോയ് യുദ്ധ വിമാനങ്ങൾക്കു വേണ്ടി ദക്ഷിണേന്ത്യയിൽ നിർമിച്ച ആദ്യ താവളം എവിടെയാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " തഞ്ചാവൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 37913,
    "questionText": " കോവൈ എന്നറിയപ്പെടുന്ന നഗരം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " കോയമ്പത്തൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 37914,
    "questionText": " തെക്കേ ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ തലസ്ഥാനേതര നഗരം?\r\n",
    "answerText": " കോയമ്പത്തൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 37915,
    "questionText": " തുണി വ്യവസായത്തിന് പ്രസിദ്ധമായ ദക്ഷിണന്ത്യൻ നഗരം?\r\n",
    "answerText": " കോയമ്പത്തൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37916,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയിലെ മാഞ്ചസ്റ്റർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " കോയമ്പത്തൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37917,
    "questionText": " സിംഗനല്ലൂർ തടാകം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന നഗരം?\r\n",
    "answerText": " കോയമ്പത്തൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 37918,
    "questionText": " കേരളത്തെ തമിഴ്നാട്ടിലെ കോയമ്പത്തുർ ജില്ലയുമായി ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന ചുരം?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട് ചുരം "
  },
  {
    "questionNum": 37919,
    "questionText": " കോയമ്പത്തൂരിന് ജലം ലഭ്യമാക്കുന്ന കേരളത്തിലെ ഡാം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ശിരുവാണി ഡാം ,പാലക്കാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37920,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ മോട്ടോർ സ്പോർട്സ് തലസ്ഥാനം എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കോയമ്പത്തൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37921,
    "questionText": " നീലഗിരിയുടെ റാണി എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലമേത് ?\r\n",
    "answerText": " ഊട്ടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37922,
    "questionText": " ഉദകമണ്ഡലം എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലമേത് ?\r\n",
    "answerText": " ഊട്ടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37923,
    "questionText": " തെക്കേ ഇന്ത്യയിലെ മലനിരകളുടെ റാണി എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലമേത് ?\r\n",
    "answerText": " ഊട്ടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37924,
    "questionText": " തെക്കേ ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും ഉയരത്തിലുള്ള സുഖവാസ കേന്ദ്രം ?\r\n",
    "answerText": " ഊട്ടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37925,
    "questionText": " റാബീസ് വാക്സിൻ പ്ലാൻറ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സ്ഥലം?\r\n",
    "answerText": " കുന്നുർ, ഊട്ടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37926,
    "questionText": " ഇംഗ്ലീഷിൽ Ootacamond എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം?\r\n",
    "answerText": " ഊട്ടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37927,
    "questionText": " ഊട്ടി സുഖവാസ കേന്ദ്രം സ്ഥാപിച്ചത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ജോൺ സളളിവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 37928,
    "questionText": " ഡോഡ ബെട്ട കൊടുമുടി സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സ്ഥലം?\r\n",
    "answerText": " ഊട്ടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37929,
    "questionText": " ഹിന്ദുസ്ഥാൻ ഫോട്ടോ ഫിലിംസ് എവിടെയാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഊട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 37930,
    "questionText": " ’പേൾ സിറ്റി’ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലമേത് ?\r\n",
    "answerText": " തൂത്തുക്കുടി "
  },
  {
    "questionNum": 37931,
    "questionText": " ’മലകളുടെ രാജകുമാരി’ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലമേത് ?\r\n",
    "answerText": " കൊടൈക്കനാൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37932,
    "questionText": " ’തെക്കേ ഇന്ത്യയിലെ മലനിരകളുടെ റാണി’ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലമേത്?\r\n",
    "answerText": " ഊട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 37933,
    "questionText": " തെക്കേ ഇന്ത്യയുടെ ധാന്യപ്പുര എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലമേത് ?\r\n",
    "answerText": " തഞ്ചാവൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 37934,
    "questionText": " ’ദക്ഷിണ കാശി’ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലമേത് ?\r\n",
    "answerText": " രാമേശ്വരം "
  },
  {
    "questionNum": 37935,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയുടെ മാഞ്ചസ്റ്റർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലമേത് ?\r\n",
    "answerText": " കോയമ്പത്തുർ "
  },
  {
    "questionNum": 37936,
    "questionText": " ദ്രാവിഡ തലസ്ഥാനം എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ചെന്നൈ "
  },
  {
    "questionNum": 37937,
    "questionText": " തമിഴ്നാടിന്റെ സാംസ്കാരിക തലസ്ഥാനം എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മധുര "
  },
  {
    "questionNum": 37938,
    "questionText": " ’റോക്ക്ഫോർട്ട്സിറ്റി’ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലമേത് ?\r\n",
    "answerText": " തിരുച്ചിറപ്പള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 37939,
    "questionText": " ’ഫോർട്ട്സിറ്റി’ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലമേത് ?\r\n",
    "answerText": " വെല്ലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 37940,
    "questionText": " ’ഇന്ത്യയുടെ ഹൽവ നഗരം’ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലമേത് ?\r\n",
    "answerText": " തിരുനെൽവേലി "
  },
  {
    "questionNum": 37941,
    "questionText": " ’തെക്കേ ഇന്ത്യയുടെ ഓക്സ്ഫർഡ്’ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലമേത് ?\r\n",
    "answerText": " തിരുനെൽവേലി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37942,
    "questionText": " ’മുട്ട നഗരം’ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലമേത് ?\r\n",
    "answerText": " നാമക്കൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37943,
    "questionText": " ’ആയിരം ക്ഷേത്രങ്ങളുടെ നഗരം’ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലമേത് ?\r\n",
    "answerText": " കാഞ്ചീപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 37944,
    "questionText": " ’ദക്ഷിണേന്ത്യയുടെ കവാടം’ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലമേത് ?\r\n",
    "answerText": " ചെന്നൈ "
  },
  {
    "questionNum": 37945,
    "questionText": " ’ഇന്ത്യയുടെ നയാഗ്ര’ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലമേത് ?\r\n",
    "answerText": " ഹൊഗനെക്കൽ "
  },
  {
    "questionNum": 37946,
    "questionText": " ’ജുവൽ ഓഫ് തമിഴ്നാട്’ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലമേത് ?\r\n",
    "answerText": " നെയറുകാട് "
  },
  {
    "questionNum": 37947,
    "questionText": " ’ദക്ഷിണേന്ത്യയിലെ കേംബ്രിഡ്ഡ്’ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലമേത് ?\r\n",
    "answerText": " കുംഭകോണം "
  },
  {
    "questionNum": 37948,
    "questionText": " ’ദക്ഷിണേന്ത്യയിലെ ചിറാപുഞ്ചി’ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലമേത് ?\r\n",
    "answerText": " വാൾപാറ "
  },
  {
    "questionNum": 37949,
    "questionText": " ’കിഴക്കിന്റെ ഏതൻസ്’ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലമേത് ?\r\n",
    "answerText": " മധുര "
  },
  {
    "questionNum": 37950,
    "questionText": " ’ഉത്സവങ്ങളുടെ നഗരം’ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലമേത് ?\r\n",
    "answerText": " മധുര "
  },
  {
    "questionNum": 37951,
    "questionText": " ’മിനിജപ്പാൻ’ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലമേത് ?\r\n",
    "answerText": " ശിവകാശി "
  },
  {
    "questionNum": 37952,
    "questionText": " നികുതി, ധനവിനിയോഗം, കടമെടുക്കൽ എന്നിവ സംബന്ധിച്ച നയം? ",
    "answerText": " ധനം(ഫിസ്ക്കൽ പോളിസി) "
  },
  {
    "questionNum": 37953,
    "questionText": " ധനം(ഫിസ്ക്കൽ പോളിസി) ഏതെല്ലാം സംബന്ധിച്ച നയമാണ്?\r\n",
    "answerText": " നികുതി, ധനവിനിയോഗം, കടമെടുക്കൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37954,
    "questionText": " ബാങ്ക് നിരക്ക്, റിപ്പോ നിരക്ക് തുടങ്ങിയ നയങ്ങളെ സൂചിപ്പിക്കുന്ന പദം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " നാണ്യനയം (മോണിറ്ററി പോളിസി)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37955,
    "questionText": " നാണ്യനയം (മോണിറ്ററി പോളിസി) ഏതെല്ലാം നയങ്ങളെ സൂചിപ്പിക്കുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ബാങ്ക് നിരക്ക്, റിപ്പോ നിരക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37956,
    "questionText": " നാണ്യനയം(മോണിറ്ററി പോളിസി) ആവിഷ്കരിക്കുന്നതാര് ?\r\n",
    "answerText": " റിസർവ് ബാങ്ക് ഓഫ് ഇന്ത്യ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37957,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കുങ്കുമം കൃഷിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജമ്മുകീർ "
  },
  {
    "questionNum": 37958,
    "questionText": " കാർഷിക ആദായനികുതി ആദ്യമായി ഏർപ്പെടുത്തിയ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37959,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ നെല്ലറ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം?\r\n",
    "answerText": " പഞ്ചാബ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37960,
    "questionText": " പഞ്ചാബ് അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യയുടെ നെല്ലറ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37961,
    "questionText": " ലോക ഭക്ഷ്യദിനം?\r\n",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 16\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37962,
    "questionText": " ഒക്ടോബർ 16 നു ആചരിക്കുന്ന ദിനം ?\r\n",
    "answerText": " ലോക ഭക്ഷ്യദിനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37963,
    "questionText": " കാപ്പി ഉത്പാദനത്തിൽ മുൻപന്തിയിലുള്ള സംസ്ഥാനം?\r\n",
    "answerText": " കർണാടക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37964,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാപ്പി ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം?\r\n",
    "answerText": " കർണാടക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37965,
    "questionText": " ധവളവിപ്ലവത്തിന്റെ പിതാവ്?\r\n",
    "answerText": " വർഗീസ് കുര്യൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37966,
    "questionText": " വർഗീസ് കുര്യൻ ഏതു വിപ്ലവത്തിന്റെ പിതാവായാണ് അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ധവള വിപ്ലവം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37967,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആധുനിക വ്യവസായത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ജെ.ആർ.ഡി. ടാറ്റ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37968,
    "questionText": " ജെ.ആർ.ഡി. ടാറ്റ അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യയിലെ ആധുനിക വ്യവസായത്തിന്റെ പിതാവ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37969,
    "questionText": " ഭിലായ് ഉരുക്ക് നിർമാണശാല നിർമിക്കാൻ സഹായം ചെയ്ത വിദേശ രാജ്യം?\r\n",
    "answerText": " റഷ്യ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37970,
    "questionText": " റഷ്യയുടെ സഹായത്തോടെ ഇന്ത്യയിൽ നിർമിച്ച ഉരുക്ക് നിർമാണശാല ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ഭിലായ് ഉരുക്ക് നിർമാണശാല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37971,
    "questionText": " അഹമ്മദാബാദ് ടെക്സ്റ്റൈൽ ലേബർ ഓർഗനൈസേഷൻ സ്ഥാപിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " മഹാന്മാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 37972,
    "questionText": " മഹാന്മാഗാന്ധി അഹമ്മദാബാദിൽ സ്ഥാപിച്ച ലേബർ ഓർഗനൈസേഷൻ ?\r\n",
    "answerText": " അഹമ്മദാബാദ് ടെക്സ്റ്റൈൽ ലേബർ ഓർഗനൈസേഷൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37973,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സിമൻറ് ഫാക്ടറി സ്ഥാപിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " 1904-ൽ ചെന്നെയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37974,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഏറ്റവും കൂടുതൽ ചണം ഉണ്ടാക്കുന്ന രാജ്യം?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37975,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ രൂപയുടെ ചിഹ്നമായ ‘ ₹’ രൂപകല്പന ചെയ്തത്?\r\n",
    "answerText": " ഡി. ഉദയകുമാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37976,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി ‘രൂപ' ഉപയോഗത്തിൽ കൊണ്ടുവന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ഷെർഷ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37977,
    "questionText": " കൊച്ചിൻ പോർട്ട് ട്രസ്റ്റ് രൂപവത്കരിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " 1964-ൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37978,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ബജറ്റിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " പി.സി.മഹല നോബിസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37979,
    "questionText": " പി.സി.മഹല നോബിസ് അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ ബജറ്റിന്റെ പിതാവ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37980,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ കേന്ദ്രബാങ്കായ റിസർവ് ബാങ്ക് ആരംഭിച്ച വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1935
  },
  {
    "questionNum": 37981,
    "questionText": " 1935-ൽ ആരംഭിച്ച ഇന്ത്യയുടെ കേന്ദ്രബാങ്ക്?\r\n",
    "answerText": " റിസർവ് ബാങ്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37982,
    "questionText": " കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമിയുടെ ആസ്ഥാനം ഏതാണ്?\r\n",
    "answerText": " രബീന്ദ്രഭവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 37983,
    "questionText": " കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമിയുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 37984,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സർക്കാർ നൽകുന്ന ഏറ്റവുമുയർന്ന സാഹിത്യ ബഹുമതിയേത്?\r\n",
    "answerText": " കേന്ദ്ര സാഹിത്യഅക്കാദമി ഫെലോഷിപ്പ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37985,
    "questionText": " കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി ഫെലോഷിപ്പും ജ്ഞാനപീഠവും ലഭിച്ചിട്ടുള്ള മലയാളിയാര്?\r\n",
    "answerText": " തകഴി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37986,
    "questionText": " കേന്ദ്രസാഹിത്യ അക്കാദമിയുടെ ആദ്യത്തെ പ്രസിഡൻറ് ആരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ജവാഹർലാൽ നെഹ്റു "
  },
  {
    "questionNum": 37987,
    "questionText": " നാഷണൽ അക്കാദമി ഓഫ് ആർട്ട്സ് എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന സ്ഥാപനത്തിന്റെ ഇപ്പോഴത്തെ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ലളിതകലാ അക്കാദമി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37988,
    "questionText": " ’ലളിതകലാ അക്കാദമി’യുടെ പഴയ പേരെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " നാഷണൽ അക്കാദമി ഓഫ് ആർട്ട്സ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37989,
    "questionText": " ലളിതകലാ അക്കാദമി സ്ഥാപിതമായതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": 1954
  },
  {
    "questionNum": 37990,
    "questionText": " സംഗീതനാടക അക്കാദമി സ്ഥാപിതമായതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1953 ജനവരി "
  },
  {
    "questionNum": 37991,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ലൈബ്രറി ഏത്?\r\n",
    "answerText": " നാഷണൽ ലൈബ്രറി "
  },
  {
    "questionNum": 37992,
    "questionText": " സ്വകാര്യ ബാങ്കായിരുന്ന റിസർവ് ബാങ്കിനെ ദേശസാത്കരിച്ച വർഷം?\r\n",
    "answerText": " 1949 ."
  },
  {
    "questionNum": 37993,
    "questionText": " 1949 -ൽ ദേശസാത്കരിച്ച സ്വകാര്യ ബാങ്ക് ?\r\n",
    "answerText": " റിസർവ് ബാങ്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37994,
    "questionText": " റിസർവ് ബാങ്ക് ഓഫ് ഇന്ത്യയുടെ ധന കാര്യവർഷം ഏതാണ്?\r\n",
    "answerText": " ജൂലായ് 1 മുതൽ ജൂൺ 30 വരെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37995,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ സ്ഥാപിതമായ ആദ്യബാങ്ക് ?\r\n",
    "answerText": " ഹിന്ദുസ്ഥാൻ ബാങ്ക് 1770-ൽ സ്ഥാപിതമായി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37996,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യബാങ്കായ ഹിന്ദുസ്ഥാൻ ബാങ്ക് സ്ഥാപിതമായത് എന്ന് ?\r\n",
    "answerText": 1770
  },
  {
    "questionNum": 37997,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി ഐ.എസ്.ഒ. സർട്ടിഫിക്കറ്റ് ലഭിച്ച ബാങ്ക്:\r\n",
    "answerText": " കാനറാ ബാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 37998,
    "questionText": " സ്വകാര്യമേഖലയിൽ ആരംഭിച്ച കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഷെഡ്യൂൾഡ് ബാങ്ക്?\r\n",
    "answerText": " സൗത്ത് ഇന്ത്യൻ ബാങ്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37999,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി ക്രെഡിറ്റ് കാർഡ് നടപ്പിലാക്കിയ പൊതുമേഖലാ ബാങ്ക്?\r\n",
    "answerText": " സെൻട്രൽ ബാങ്ക് ഓഫ് ഇന്ത്യ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 38000,
    "questionText": " ആദ്യമായി വിദേശത്ത് ശാഖ ആരംഭിച്ച ഇന്ത്യൻ ബാങ്ക്?\r\n",
    "answerText": " ബാങ്ക് ഓഫ് ഇന്ത്യ(1946-ൽ ലണ്ടനിൽ)\r\n"
  }
]